<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Cham" key="san_cham" n="Sanskrit (Cham)" dir="ltr" iso15924="Cham"><note><para>ꨠꨩꨘꨥꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨎꨩꨈꨓ-ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨘꨩꨢꨩꩍ ꨚꩌꨌꨩꨦꩅꨓꨠꨩ ꨥꩉꨦꨚꨭꨩꩉꨓꨪꩍ꩝</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ꨠꨩꨘꨥꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨎꨩꨈꨓ-ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨘꨩ {ꨀꨘꨳ-ꨞꨩꨦꨩ-ꨣꨭꨩꨚꨩꩆꨓꨣꨩꨘꨪ ꨧꨩꨠꨈꨴꨳꩋꨌ}</para>
      <para>ꨃꨓꩄꨍꨓꨩꩇꨕꨧꨳ ꨀꩋꨓꨌꨓꨶꨩꨣꨪꩌꨦꩅꨓꨠꨯꨮ ꨥꩉꨦꨯꨮ ꨕꨪꨧꨯꨮꩌꨝꨣ-ꨠꨩꨧꨯꨮ ꨀꨞꨳꨭꨚꨈꨓꩍ ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨪꨓꩋꨌ, ꨠꨨꨩꨧꨞꨩꨢꨩꩍ 217-ꨀ-{3}-ꨁꨓꨳꨩꨇꨳꩍ ꨚꨴꩋꨓꨩꨥꩍ꩝</para>
   </note>
   <preamble><title>ꨚꨴꩋꨓꨩꨥꨘꨩ</title>
      <para>ꨢꨓꨴ ꨎꨈꨓꨪ ꨦꨩꩆꨓꨪ-ꨘꨳꨩꨢ-ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨘꨩꩌ ꨀꨩꨖꨩꨣꩍ ꨠꨩꨘꨥ-ꨚꨣꨪꨥꨩꨣꨧꨳ ꨧꨣꨶꨯꨮꨦꨩꨠꨚꨪ ꨧꨕꨧꨳꨩꨘꨩꩌ ꨧꨩꨠꨳꨩꨘꨩꩌ ꨀꨇꩆꨕꨪꨓꨩꨘꨩꩆꨌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ, ꨚꨩꨣꩌꨚꨣꨪꨆ-ꨈꨯꨱꨣꨥꨧꨳ ꨌꨩꨞꨪꩄꨑꨩꨘꨯꨮ ꨧꨳꨩꩅ,ꨢꨓꨴ ꨠꨩꨘꨥꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨀꨥꨠꨩꨘꨯꨮꨘ ꨀꨘꨩꨕꨣꨯꨮꨘ ꨌ ꨆꨩꨣꨳꨩꨘꨪ ꨕꨭꩉꨕꨩꩆꨓꨣꨭꨩꨚꨯꨮꨘ ꨚꨣꨪꨘꨠꨪꨓꨩꨘꨪ, ꨢꨰꩍ ꨠꨩꨘꨥꨫꨢ-ꨌꨯꨮꨓꨘꨩ ꨥꨪꩀꨦꨯꨞꨪꨓꨩ, ꨀꨚꨪ ꨌ,ꨧꨩꨠꨩꨘꨳ-ꨎꨘꨩꨘꨩꩌ ꨂꩄꨌꨓꨠꨩꨆꨩꩌꩀꨦꨩꩍ ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨪꨓꨩꩍ ꨧꨳꨭꩍ, ꨃꨥꩌ ꨨꨪ ꨘꨭꨩꨓꨘꨥꨪꨦꨶꨩꨣꩌꨞꨯꨮꨘ, ꨠꨩꨘꨥꨩꩍ ꨀꨞꨪꨥꨳꩀꨓꨯꨮꩍ ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨠꨘꨭꨞꨥꨪꨓꨭꩌ ꨦꩀꨦꨳꩆꨓꨪ, ꨘꨪꩉꨞꨢꨩꩋꨌ ꨞꨥꨪꨓꨩꨣꩍ, ꨢꨓꨴ ꨌꨰꨓꩅ ꨀꨘꨪꨥꨩꨣꨳꩌ ꨢꨕꨪ ꨦꨯꨦꨘꨩꨓꨳꨩꨌꨩꨣꨩꩆ ꨥꨪꨣꨭꨖꨳ ꨀꩆꨓꨪꨠ-ꨚꨴꨢꨩꨧꨓꨶꨯꨮꨘ ꨠꨘꨭꨦꨳꩍ, ꨚꨴꨢꨩꨧꨩꨘꨭꩋꨔꨩꨘꨩꩉꨔꩌ ꨘꨰꨥ ꨥꨪꨥꨦꨫꨆꨴꨪꨢꨓꨯꨮ ꨌꨯꨮꩅꨓꨕꨩ, ꨠꨩꨘꨥꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꩍ ꨥꨪꨖꨪ-ꨘꨪꨢꨠꨯꨮꨘ ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨫꨢꨩꩍ,ꨢꨓꨴ ꨌ ꨣꨩꩋꨓꨴꨯꨮꨦꨭ ꨚꨣꩋꨚꨣꩌ ꨧꨇꨳ-ꨧꩌꨝꩆꨖꨩꨘꨩꩌ ꨥꨪꨆꨩꨧꨎꨩꨓꩌ ꨧꨠꨭꩆꨘꨯꨮꨓꨭꩌ ꨚꨣꨠꨩꨥꨦꨳꨆꩌ ꨧꨳꨩꩅ,ꨢꨓꨴ ꨠꨯꨱꨤꨪꨆꨯꨮꨦꨭ ꨠꨩꨘꨥꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨯꨮꨦꨭ ꨧꩌꨢꨭꩀꨓ-ꨣꨩꩋꨓꨴ-ꨧꩌꨉꨧꨳ ꨎꨘꨩꩍ ꨉꨯꨦꨘꨩꨚꨓꨴꨯꨮ ꨧꨶꨫꨢꨩꩋꨔꨩꩌ ꨕꨴꨮꨖꨫꨆꨴꨮꨓꨥꩆꨓꩍ, ꨝꨴꨮꨨꩅꨓꨣꨯꨮ ꨌ ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨯꨮ ꨞꨕꨴꨓꨣꩌ ꨎꨫꨥꨘꩋꨓꨣꩌ ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆ-ꨚꨴꨈꨓꨪꩌ ꨌ ꨧꨠꨭꩆꨘꨯꨮꨓꨭꩌ ꨘꨪꩉꨘꨫꨓꩌ, ꩋꨓꨴꨫ-ꨚꨭꨣꨭꨦꨩꨘꨩꩌ ꨧꨩꨠꨳꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨯꨮꨦꨭ ꨠꨩꨘꨥ-ꨥꨳꩀꨓꨯꨮꩍ ꨈꨯꨱꨣꨥꨯꨮ ꨠꨭꨩꨤꨳꨯꨮ ꨌ ꨘꨪꩋꨔꨩ ꨕꨴꨮꨖꨫꨆꨴꨮꨓꨩ,ꨢꨓꨴ, ꨧꨕꨧꨳꨕꨯꨮꨦꨩꩍ ꨠꨯꨱꨤꨪꨆ-ꨧꨶꨩꨓꩆꨑꨳꨩꨘꨩꩌ ꨠꨩꨘꨥꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩆꨌ ꨚꨣꨪꨚꨩꨤꨘꨩꩉꨔꩌ ꨥꨰꨦꨶꨪꨆꨩꨕꨣꨧꨳ ꨧꨠꨭꩆꨘꨓꨢꨯꨮ ꨌ, ꨧꩌꨢꨭꩀꨓ-ꨣꨩꩋꨓꨴ-ꨧꩌꨉꨯꨮꨘ ꨧꩌꨞꨭꨩꨢ ꨚꨴꨓꨪꨦꨴꨭꨓꨩꩍ ꨧꨳꨭꩍ,ꨢꨓꨴ ꨧꨶꨫꨢ-ꨚꨴꨓꨪꨦꨴꨭꨓꨫꨘꨩꩌ ꨚꨣꨪꨚꨭꨩꩉꨘꨓꨩꨢꨰ ꨃꨓꨯꨮꨦꨩꩌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨘꨩꩌ ꨌ ꨧꨩꨠꨩꨘꨳꨩꨥꨈꨠꨘꩌ ꨠꨨꩅꨓꨠꩌ ꨠꨨꩅꨓꨶꨩꨖꨩꨢꨪ ꨌ ꨧꨳꨩꩅ,ꨓꨕꩉꨔꩌ ꨧꨩꩌꨚꨴꨓꩌ,ꨠꨨꨩꨧꨞꨩ ꨧꨣꨶꨯꨮꨦꨩꩌ ꨣꨩꩋꨓꨴꨩꨘꨩꩌ ꨧꨣꨶꨯꨮꨦꨩꩌ ꨌ ꨎꨘꨩꨘꨩꩌ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ ꨧꨩꨠꨩꨘꨳꨯꨚꨤꩇꨖꨪ-ꩋꨓꨣ-ꨣꨭꨩꨚꨯꨮꨘ ꨠꨩꨘꨥꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨃꨘꨩꩌ ꨎꨩꨈꨓꨩꨞꨪꨉꨯꨦꨘꨩꩌ ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨢꨓꨪ꩝ ꨧꨠꨩꨎꨧꨳ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨀꩌꨈꩌ, ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨎꨘꩍ, ꨠꨘꨧꨪ ꨧꨓꨓꩌ ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨘꨩꨠꨯꨮꨘꨩꩌ ꨘꨪꨖꨩꨢ, ꨃꨓꨯꨮꨦꨩꩌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨘꨩꩌ ꨌ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ ꨧꩌꨠꨩꨘꩌ ꨧꨠꨭꩆꨘꨯꨮꨓꨭꩌ ꨦꨪꩀꨦꨩꨖꨳꨩꨚꨘꨩꩉꨔꩌ ꨚꨴꨢꨓꨪꨦꨳꨓꨯꨮ, ꨀꨚꨪ ꨌ, ꨧꨶꨫꨢ-ꩀꨦꨯꨮꨓꨴꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꩆꨓꩉꨈꨓꩌ ꩀꨦꨯꨮꨓꨴꨥꨩꩋꨓꨥꨳꨯꨮꨦꨭ ꨎꨘꨯꨮꨦꨭ ꨧꨶꨯꨮꨦꨭ ꨌ ꨧꨕꨧꨳꨕꨯꨮꨦꨯꨮꨦꨭ ꨓꨕꨫꨢꨯꨮꨦꨭ ꨎꨘꨯꨮꨦꨭ ꨌ ꨧꨶꨫꨢ-ꨥꨰꨦꨶꨪꨆ-ꨚꨴꨞꨩꨥꨪ-ꨚꨣꨪꨚꨩꨤꨘꨩꨞꨳꨭꨚꨈꨠꨘꨩꨘꨪ ꨧꩌꨣꩀꨦꨪꨓꨭꩌ ꨀꨩꩆꨓꨩꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨆꨩꨘꨩꩌ ꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨆꨩꨘꨩꩆꨌ ꨚꨴꨈꨓꨪꨦꨫꨤꨯꨚꨩꨢꨩꨘꨩꩌ ꨌ ꨠꨩꨖꨳꨠꨯꨮꨘ ꨚꨴꨢꨓꨪꨦꨳꨓꨯꨮ꩝</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑</title>
      <para>ꨧꨣꨶꨯꨮ ꨠꨩꨘꨥꨩꩍ ꨧꨶꨓꩆꨓꨴꨩꩍ ꨧꨠꨭꩅꨚꩆꨘꨩꩍ ꨥꩉꨓꩆꨓꨯꨮ ꨀꨚꨪ ꨌ, ꨈꨯꨱꨣꨥꨕꨴꨮꨦꨩ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨕꨴꨮꨦꨩ ꨌ ꨧꨠꨩꨘꨩꩍ ꨃꨥ ꨥꩉꨓꩆꨓꨯꨮ꩝ ꨃꨓꨯꨮ ꨧꨣꨶꨯꨮ ꨌꨯꨮꨓꨘꨩ-ꨓꩉꨆ-ꨦꩀꨓꨪꨞꨳꨩꩌ ꨧꨭꨧꩌꨚꩆꨘꨩꩍ ꨧꩆꨓꨪ꩝ ꨀꨚꨪ ꨌ, ꨧꨣꨶꨯꨮ'ꨚꨪ ꨝꩆꨖꨭꨓꨶ-ꨞꨩꨥꨘꨢꨩ ꨚꨣꩋꨚꨣꩌ ꨥꨳꨥꨨꨣꩆꨓꨭ꩝</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒</title>
      <para>ꨀꨧꨳꨩꩌ ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨘꨩꨢꨩꩌ ꨘꨪꩉꨕꨪꩋꨓꨩꩍ ꨧꨣꨶꨯꨮ'ꨚꨪ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨩꩍ ꨧꨣꨶꨩꨘꨳꨚꨪ ꨌ ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨘꨪ, ꨥꨪꨘꨰꨥ ꨎꨩꨓꨪ-ꨥꩉꨘ-ꨤꨪꩌꨈ-ꨞꨩꨦꨩ-ꨖꩉꨠ-ꨣꨩꨎꨘꨫꨓꨪꨆ-ꨓꨕꨪꨓꨣ-ꨠꩆꨓꨥꨳꨩꨕꨪ-ꨞꨯꨮꨕꩌ, ꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨢꩌ ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆꨩꨖꨩꨣꩌ ꨧꩌꨚꩄꨎꩆꨠ-ꨓꨕꨪꨓꨣ ꩋꨓꨣꩆꨌ ꨀꨥꨪꨈꨘꨢꨳ, ꨀꨖꨪꨈꩆꨓꨭꩌ ꨧꨣꨶꨯ'ꨚꨪ ꨎꨘꩍ ꨚꨴꨞꨥꨓꨪ꩝</para>
      <para>ꨃꨓꨕꨓꨪꨣꨪꩀꨓꩌ, ꨆꨧꨳꨩꩋꨌꨪꨕꨚꨪ ꨚꨴꨞꨭꨧꩅꨓꨩꨢꨩꩍ ꨘꨪꨢꨠꨘꨩꩆꨓꩉꨈꨓꩌ, ꨧꨶꨩꨖꨫꨘꨧꨳ ꨀꨩꩅꨠꨚꨴꨦꨩꨧꨘꨯꨮꨓꨣ-ꨓꩆꨓꨴꨧꨳ, ꨘꨳꨩꨧꨪꨓꩆꨓꨴꨧꨳ ꨥꨩ ꨥꨩꩋꨓꨥꨳꨧꨳ ꨚꨴꨕꨯꨮꨦꨧꨳ ꨕꨯꨮꨦꨧꨳ ꨥꨩ ꨣꨩꨎꨘꨫꨓꨪꨆ-ꨧꨫꨠꨩ-ꨘꨪꨝꩆꨖꨘꨩꩆꨓꨩꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨆ-ꩋꨓꨣꨩꨖꨩꨣꨯꨮꨘ ꨘ ꨆꨯ'ꨚꨪ ꨞꨯꨮꨕꨯ ꨥꨪꨖꨩꨧꨳꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩓</title>
      <para>ꨧꨣꨶꨯ'ꨚꨪ ꨎꨘꩍ ꨎꨫꨥꨘ-ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳ-ꨧꨭꨣꩀꨦꨩꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩔</title>
      <para>ꨘ ꨆꨠꨚꨪ ꨎꨘꩌ ꨕꨩꨧꨓꨶꨯꨮꨘ ꨚꨣꨩꨖꨫꨘꨓꨶꨯꨮꨘ ꨥꨩ ꨖꨩꨣꨢꨪꨓꨭꩌ ꨀꨘꨭꩄꨑꨩꨧꨳꨓꨯꨮ꩝ ꨀꨚꨪ ꨌ ꨕꨩꨧꨥꨳꨩꨚꨩꨣꩍ ꨚꨭꨩꩉꨘꨣꨭꨩꨚꨯꨮꨘ ꨚꨴꨓꨪꨦꨪꩅꨖꩍ ꩋꨔꨩꨧꨳꨓꨪ꩝</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩕</title>
      <para>ꨘ ꨆꨠꨚꨪ ꨎꨘꩌ ꨥꨪꨣꨭꨖꨳ ꨀꨥꨠꨩꨘꨘꨩꩅꨠꨆꩌ ꨥꨳꨥꨨꨩꨣꩌ ꨕꩆꨕꩌ ꨥꨩ ꨆꨴꨭꨩꨣꩌ ꨀꨠꨩꨘꨥꨫꨢꩌ ꨚꨴꨓꨯꨕꨘꩌ ꨥꨩ ꨚꨴꨥꩉꨓꨢꨪꨓꨭꩌ ꨀꨘꨭꩄꨑꨩꨧꨳꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩖</title>
      <para>ꨥꨪꨖꨯꨮꩍ ꨧꨠꩀꨦꩌ ꨧꨣꨶꨯ'ꨚꨪ ꨎꨘꩍ ꨧꨣꨶꨓꨴ ꨀꨞꨪꩄꨑꨩꨓꨭꩌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩗</title>
      <para>ꨥꨪꨖꨯꨮꩍ ꨧꨠꩀꨦꩌ ꨧꨣꨶꨯꨮ'ꨚꨪ ꨓꨭꨤꨳꨩꩍ ꨧꨠꨩꨘꨩꩋꨌ ꨥꩉꨓꩆꨓꨯꨮ꩝ ꨀꨚꨪ ꨌ ꨥꨪꨘꨰꨥ ꨆꨠꨚꨪ ꨞꨯꨮꨕꩌ ꨥꨪꨖꨯꨮꩍ ꨓꨭꨤꨳꩌ ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨠꨥꨩꩇꨓꨭꩌ ꨀꩉꨨꩆꨓꨪ꩝ ꨀꨧꨳꨩꩍ ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨘꨩꨢꨩꩍ ꨂꨤꨵꩌꨉꨘꨯꨮ ꨆꨠꨚꨪ ꨞꨯꨮꨕꩌ, ꨃꨓꨩꨕꨴꨮꩁꨞꨯꨮꨕꩌ ꨥꨩ ꨀꨞꨪꨤꩀꨦꨳ ꨆꨩꨠꨚꨪ ꨌꨯꨮꩋꨓꨩꩌ ꨥꨪꨣꨭꨖꨳ ꨧꨠꨩꨘ-ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨩꩉꨨꨩꩍ ꨧꨣꨶꨯꨮ'ꨚꨪ ꨥꩉꨓꩆꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩘</title>
      <para>ꨥꨪꨖꨪꨘꨩ ꨧꩌꨥꨪꨖꨩꨘꨯꨮꨘ ꨥꨩ ꨚꨴꨕꩅꨓꨩꨘꨩꩌ ꨠꨯꨱꨤꨪꨆꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꨠꨭꨤꨵꩌꨉꨘ-ꨆꨩꨣꨳꨩꨘꨩꩌ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ, ꨢꨯꨈꨳꨰꩍ ꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨢ-ꨘꨳꨩꨢꨚꨫꨔꨰꩍ ꨧꩌꩋꨓꨭꨓꨩꨘꨩꩌ ꨚꨴꨞꨩꨥꨪꨘꨩꩌ ꨧꨠꨭꨚꨩꨢꨩꨘꨩꩌ ꨚꨴꨢꨯꨈꨩꩉꨨꨯ ꨨꨪ ꨧꨣꨶꨯ ꨎꨘꨯ'ꩋꨓꨪ꩝</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩙</title>
      <para>ꨘ ꨆꨯ'ꨚꨪ ꨎꨘꩍ ꨧꨶꨯꨮꩄꨍꨢꨩ ꨘꨪꨈꨴꨨꨫꨓꨭꩌ, ꨖꩉꨓꨭꩌ, ꨘꨪꩋꨆꨩꨧꨢꨪꨓꨭꩌ ꨥꨩ ꨀꨘꨭꩄꨑꨩꨧꨳꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩐</title>
      <para>ꨧꨣꨶꨯ'ꨚꨪ ꨎꨘꩍ, ꨧꨶꩌ ꨥꨪꨣꨭꨖꨳ ꨚꨴꨥꩉꩅꨓꨪꨓꨧꨳ ꨆꨧꨳꨩꨚꨪ ꨀꨩꨚꨣꨩꨖꨪꨆꨩꩀꨦꨯꨮꨚꨧꨳ, ꨧꨶꨫꨢꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨕꨩꨢꨪꨓꨶꨩꨘꨩꩌ ꨌ, ꨥꨪꨘꨪꩉꨖꨩꨣꨘꨧꨳ ꨌ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ, ꨧꨶꨩꨖꨫꨘꨯꨮꨘ ꨘꨪꩋꨚꩀꨦꨯꨮꨘ ꨌ ꨘꨳꨩꨢꨚꨫꨔꨯꨮꨘ ꨥꨪꨖꨫꨢꨠꨩꨘꨧꨳ ꨧꨠꨭꨌꨪꨓꨧꨳ ꨧꨩꨣꨶꨎꨘꨪꨆꨧꨳ ꨦꨴꨥꨘꨧꨳ ꨌ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ ꨧꨣꨶꨯ'ꨚꨪ ꨎꨘꩍ ꨚꨭꨩꩉꨘꨩꩌ ꨧꨠꨩꨘꨓꨩꩌ ꨖꨩꨣꨢꨓꨪ꩝</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩑</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨎꨘꩍ, ꨥꨪꨖꨯꨮꨣꨘꨭꨧꨩꨣꨯꨮꨘ ꨢꨩꨥꨕꨥꨖꨪ ꨧꨩꨣꨶꨎꨘꨪꨆꨩꨞꨪꨢꨯꨈ-ꨚꨴꨆꨣꨘꨯꨮ ꨚꨴꨠꨭꨇꨩꨚꨣꨩꨖ-ꨧꨪꩅꨖꨪꩌ ꨘꨰꨥ ꨞꨎꨓꨯꨮ, ꨓꨩꨥꩅꨚꨣꨳꩆꨓꩌ ꨘꨪꩉꨕꨭꩋꨓꩍ ꨁꨓꨳꨩꨠꩌꨧꨳꨓꨯꨮ꩝ ꨀꨚꨪ ꨌ, ꨧꨶꨫꨢ-ꨚꨴꨓꨪꨣꩀꨦꨩꩉꨔꩌ ꨓꨯꨮꨘ ꨎꨘꨯꨮꨘ ꨧꨣꨶꨠꨚꨪ ꨀꨩꨥꨦꨳꨆ-ꨚꨴꨓꨪꨞꨭꨩꨓꨪꨎꨩꨓꩌ ꨂꨚꨚꨩꨕꨘꨫꨢꩌ ꨥꩉꨓꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨀꨩꩆꨓꨩꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨆꨧꨳ ꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨆꨧꨳ ꨌ ꨥꨪꨖꨯꨮꨣꩆꨓꩉꨈꨓꩌ ꨚꨴꨠꨭꨇꨩꨚꨣꨩꨖ-ꨘꨪꩋꨚꨴꨞꨩꨥꨆꨧꨳ ꨆꨧꨳꨩꨚꨪ ꨆꨩꨣꨳꨧꨳ ꨆꨩꨣꨘꨩꩅ ꨘ ꨆꨯ'ꨚꨪ ꨚꨴꨠꨭꨇꨩꨚꨣꨩꨖꨩꩉꨔꩌ ꨀꨚꨣꨩꨖꨫꨓꨪ ꨈꨘꨢꨪꨦꨳꨓꨯꨮ꩝ ꨘ ꨥꨩ, ꨚꨴꨠꨭꨇꨩꨚꨣꨩꨖ-ꨆꨩꨤꨯꨮ ꨚꨴꨥꩉꨓꨘꨫꨢ-ꨕꩆꨕ-ꨕꨩꨘꨩꩅ ꨘꨩꨖꨪꨆꨓꨣꨯ ꨕꩆꨕꩍ ꨆꩋꨠꨪꩌꩋꨌꨪꨕꨚꨪ ꨚꨴꨥꩉꨓꨘꨫꨢꨯ ꨞꨥꨪꨓꨩ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩒</title>
      <para>ꨘ ꨆꨧꨳꨩꨚꨪ ꨥꨳꩀꨓꨪꨈꨓꨯꨮ ꨚꨩꨣꨪꨥꨩꨣꨪꨆꨯꨮ ꨌ ꨎꨫꨥꨘꨯꨮ, ꨈꨴꨮꨨꨯꨮ, ꨚꨓꨴꨥꨳꨥꨨꨩꨣꨯꨮ ꨌ ꨧꨶꨯꨮꩄꨍꨢꨩ ꨨꩋꨓꩀꨦꨯꨮꨚꨯ'ꨘꨭꩄꨑꨩꨧꨳꨓꨯꨮ, ꨘ ꨥꨩ ꨆꨧꨳꨩꨚꨪ ꨇꨳꨩꨓꨪꩌ ꨧꩌꨠꨩꨘꩌ ꨥꨩꨆꨴꨩꩆꨓꨭꩌ ꨆꨯ'ꨚꨪ ꨦꩀꨦꨳꨓꨪ꩝ ꨃꨓꨩꨨꩀ-ꨨꩋꨓꩀꨦꨯꨮꨚꨩꨆꨴꨠꨘꨩꨘꨪ ꨥꨪꨣꨭꨖꨳ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ-ꨎꨘꩍ ꨥꨪꨖꨪ-ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩓</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨣꨩꩋꨓꨴꨧꨳ ꨧꨫꩌꨘꨪ ꨀꨩꨥꨩꨧꨧꨳ ꨈꨠꨘꨩꨈꨠꨘꨧꨳ ꨌꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨎꨘꩍ ꨧꩌꨖꨩꨣꨢꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨧꨶꨕꨯꨮꨦꨯꨚꨯꨮꨓꩌ ꨆꨠꨚꨪ ꨕꨯꨮꨦꩌ ꨓꨳꩀꨓꨭꩌ ꨧꨶꨕꨯꨮꨦꩌ ꨌ ꨚꨴꨓꨳꨩꨈꩆꨓꨭꩌ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨀꨖꨪꨆꨴꨮꨓꨯ'ꩋꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩔</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨂꨚꨕꨴꨥꨯꨮꨞꨳꨯ ꨣꩀꨦꨪꨓꨭꩌ ꨀꨘꨳꨕꨯꨮꨦꨯꨮꨦꨭ ꨦꨣꨘꨠꨖꨪꨈꩆꨓꨭꩌ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨧꩌꨢꨭꩀꨓꨣꨩꩋꨓꨴꨧꩌꨉꨧꨳ ꨧꨪꩅꨖꨩꩆꨓꨩꨘꨩꩌ ꨂꩅꨕꨯꨮꨦꨳꨩꨘꨩꩌ ꨌ ꨚꨴꨓꨪꨆꨭꨩꨤꨆꨩꨣꨳꨯꨮꨞꨳꩍ ꨣꨩꨎꨘꨫꨓꨪꨆꨯꨮꨓꨣꨩꨚꨣꨩꨖꨯꨮꨞꨳꩋꨌ ꨧꨠꨭꩅꩅꨔꨪꨓꨯꨮꨦꨭ ꨥꨩꩋꨓꨥꨪꨆꨩꨞꨪꨢꨯꨈ-ꨚꨴꨆꨣꨘꨯꨮꨦꨭ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨯ'ꨢꩌ ꨘꨰꨥ ꨚꨴꨞꨥꨪꨓꨩ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩕</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨢꨓꨩꨢꨩꩍ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨖꨩꨣꨢꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨘ ꨆꨯ'ꨚꨪ ꨧꨶꨯꨮꩄꨍꨢꨩ ꨧꨶꨫꨢꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨢꨓꨩꨓꨯ ꨥꩆꨌꨪꨓꩍ ꨧꨳꨩꩅ, ꨘ ꨥꨩ ꨧꨶꨫꨢ-ꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨢꨓꨩ-ꨚꨣꨪꨥꩉꨓꨘꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꩅ ꨚꨴꨓꨳꨩꨇꨳꨩꨓꨯ ꨞꨥꨯꨮꩅ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩖</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨎꨩꨓꨪ-ꨖꩉꨠ-ꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨢꨓꨩ-ꨘꨪꨢꨠꨘꩌ ꨥꨪꨘꨰꨥ ꨚꨭꨩꩉꨘ-ꨥꨢꩋꨆꨩꩍ ꩋꨓꨴꨫ-ꨚꨭꨣꨭꨦꨩꩍ, ꨚꨣꨪꨥꨩꨣꩌ ꨚꨴꨓꨪꩋꨔꨩꨚꨢꨪꨓꨭꩌ ꨥꨪꨥꨩꨨꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨥꩆꨓꨯ ꨥꩉꩅꨓꩆꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨥꨪꨥꨩꨨꨩꩉꨔꩌ, ꨥꨪꨥꨩꨨꨩꨥꨧꨣꨯꨮ, ꨥꨪꨥꨩꨨ-ꨥꨪꩄꨍꨯꨮꨕꨯꨮ ꨥꨩ ꨓꨯꨮ ꨧꨠꨩꨘꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꩆ ꨧꩌꨖꨩꨣꨢꩆꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꨥꨪꨥꨩꨨꨯꨮꩄꨍꨭꨆꨩꨘꨩꩌ ꨚꨭꨩꩉꨘ-ꨧꨶꨓꩆꨓꨴ-ꨧꨨꨠꨓꨳꨰꨥ ꨥꨪꨥꨩꨨ-ꨧꩌꩋꨆꨩꨣꩍ ꨀꨘꨭꩋꨔꨯꨮꨢꨯ'ꩋꨓꨪ꩝ꨚꨣꨪꨥꨩꨣꩋꨓꨭ, ꨧꨠꨩꨎꨧꨳ ꨧꨶꨩꨞꨩꨥꨪꨆꨯ ꨠꨯꨱꨤꨪꨆꩋꨌ ꨥꩉꨈꨫꨢꨰꨆꨩꩌꨦꨯ ꨥꩉꨓꨓꨯꨮ, ꨀꨚꨪ ꨌꨩꨢꩌ ꨧꨠꨩꨎꨯꨮꨘ ꨣꨩꩋꨓꨴꨯꨮꨘ ꨥꨩ ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨫꨢꨯ'ꩋꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩗</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨀꨘꨳꨯꨮꨦꨩꩌ ꨧꨨꨢꨯꨈ-ꨚꨭꨣꩋꨧꨣꩌ ꨃꨆꨩꨆꨪ ꨃꨥ ꨥꨩ ꨧꩌꨚꩅꨧꩌꨖꨩꨣꨘ-ꨧꨶꨩꨠꨪꨓꨶꨩꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨘ ꨆꨯ'ꨚꨪ ꨧꨶꨯꨮꩄꨍꨢꨩ ꨧꨶꨫꨢꨧꩌꨚꩅꨧꨶꨩꨠꨪꨓꨶꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꩅ ꨥꩆꨌꨪꨓꨯ ꨞꨥꨯꨮꩅ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩘</title>
      <para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨥꨪꨌꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨌꨯꨮꨓꨘꨩꨢꨩꩍ ꨖꩉꨠꨧꨳ ꨌꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝ ꨀꩋꨠꨪꩆ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨯꨮ, ꨧꨶꨫꨢꩌ ꨖꩉꨠꩌ ꨥꨪꨦꨶꨩꨧꩌ ꨥꨩ ꨦꨪꩀꨦꨢꨪꨓꨭꩌ ꨀꨞꨳꩋꨓꨭꩌ ꨀꩉꨌꨪꨓꨭꩌ ꨚꨣꨪꨚꨩꨤꨢꨪꨓꨭꩌ ꨥꨩ, ꨥꨰꨢꩀꨓꨪꨆꨯꨮ ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆꨯꨮ ꨌ ꨎꨫꨥꨘꨯꨮ, ꨀꨘꨳꨰꩋꨌ ꨧꨨ ꨧꨩꨠꨭꨕꨩꨢꨪꨆꨎꨫꨥꨘꨯꨮ ꨃꨆꨩꨆꨪꨘꨩ ꨥꨩ ꨧꨶꨫꨢꩌ ꨖꩉꨠꩌ ꨥꨪꨦꨶꨩꨧꩌꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꩌ ꨌ ꨚꨣꨪꨥꩉꨓꨢꨪꨓꨭꨠꨚꨪ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ ꨎꨘꩍ ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꩌ ꨖꨩꨣꨢꨓꨪ꩝</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩑꩙</title>
      <para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨠꩆꨓꨥꨳꨩꨞꨪꨥꨳꩀꨓꨳꨯꩍ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝ ꨧꨫꨠꨩꨥꨳꨥꨖꨩꨘꩌ ꨀꨥꨪꨈꨘꨢꨳ, ꨆꨯꨮꨘꨩꨚꨪ ꨧꩌꨌꨩꨣ-ꨠꨩꨖꨳꨠꨯꨮꨘ ꨥꨪꨌꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨧꨭꨩꨌꨘꨩꨘꨩꩌ ꨌ ꨀꨩꨕꨩꨘ-ꨚꨴꨕꨩꨘꨩꩉꨔꩌ ꨥꨪꨘꨰꨥ ꨨꩋꨓꩀꨦꨯꨮꨚꩌ ꨆꨪꩋꨌꨕꨚꨪ ꨎꨘꩍ, ꨧꨶꨫꨢ-ꨠꩆꨓꨥꨳ-ꨧꩌꨉꨩꨣꨘꨩꩉꨔꩌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨯꨮ'ꩋꨠꨪꩆ ꨀꩉꨨꨪꨦꨳꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩐</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨯꨮꨥ ꨎꨘꩍ ꨦꨩꩆꨓꨪꨚꨭꨩꩉꨘꨣꨫꨓꨳꨩ ꨧꩌꨠꨪꨤꨪꨓꨭꩌ ꨧꩌꨉꨓꨘꨩꨘꨪ ꨌ ꨥꨪꨣꨌꨢꨪꨓꨭꨠꩉꨨꨯ ꨥꩉꨓꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨆꨯꨮꨘꨌꨪꨕꨚꨪ ꨧꩌꨉꨓꨘꨯꨮꨘ ꨧꨨ ꨀꨩꩅꨠꨩꨘꩌ ꨧꩌꨢꨯꨎꨢꨪꨓꨭꩌ ꨘ ꨆꨯ'ꨚꨪ ꨥꨪꨥꨦꨫꨆꩉꨓꨭꩌ ꨦꨆꨳꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩑</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨧꨶꨫꨢꨣꨩꩋꨓꨴꨧꨳ ꨚꨴꨦꨩꨧꨘꨯꨮ ꨚꨴꨓꨳꩀꨦꨣꨫꨓꨳꨩ ꨀꨔꨥꨩ ꨘꨪꩋꨚꩀꨦꨘꨪꨣꨶꨩꨌꨪꨓ-ꨚꨴꨓꨪꨘꨪꨖꨪ-ꨠꨩꨖꨳꨠꨯꨮꨘ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ ꨎꨘꩍ ꨧꨨꨞꨩꨈꨪꨞꨥꨪꨓꨭꨠꩉꨨꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ ꨎꨘꩋꨓꨕꨫꨢꨯꨮ ꨣꨩꩋꨓꨴꨯꨮ ꨤꨯꨆꨧꨯꨮꨥꨩꨢꨩꩍ ꨓꨭꨤꨳꨠꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꨤꨯꨆꨯꨮꩄꨍꨢꨩ ꨚꨴꨦꨩꨧꨘꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨯ ꨥꨪꨣꨌꨢꨪꨦꨳꨓꨯꨮ; ꨁꨢꨠꨪꩄꨍꨩ ꨆꨩꨤꨝꩅꨖꨰꩍ ꨘꨪꨢꨠꨯꨌꨪꨓꨰꩋꨌ ꨘꨪꨣꨶꨩꨌꨘꨰꩍ ꨚꨴꨆꨩꨦꨳꩌ ꨀꨩꨈꩆꨓꨴꨫ; ꨁꨠꨩꨘꨪ ꨘꨪꨣꨶꨩꨌꨘꨩꨘꨪ ꨌ ꨥꨰꨦꨶꨪꨆꩌ ꨓꨭꨤꨳꩌ ꨈꨭꩇꨓꩌ ꨠꨓꨕꨩꨘꨯꨮꨘ ꨀꨔꨥꨩ ꨓꨭꨤꨳꨠꨯꨮꨥꨯꨮꨓꨣꨯꨮꨘ ꨠꨓꨕꨩꨘꨥꨪꨖꨪꨘꨩ ꨞꨥꨪꨓꨩꨣꩍ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩒</title>
      <para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨯꨮꨥ ꨎꨘꩍ, ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆꨓꨶꨩꩅ, ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆ-ꨧꨭꨣꩀꨦꨩꨢꨩ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩆꨖꨩꨣꨢꨓꨪ; ꨀꨧꨯꨱ ꨨꨪ ꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨢꨚꨴꨢꨩꨧꨯꨮꨘ ꨀꨩꩆꨓꨩꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨢꨧꨨꨢꨯꨈꨯꨮ ꨘ ꨌ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ ꨣꨩꨎꨳꨧꨳ ꨧꩌꨉꨓꨘ-ꨧꩌꨧꨩꨖꨘꨩꨘꨭꨣꨭꨩꨚꩌ, ꨧꨶꨫꨢꨩꨥꨪꨞꨩꨎꨳꨩꩉꨔꨪꨆ-ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆ-ꨧꨩꩌꩋꨆꨴꨮꨓꨪꨆꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨚꨴꨓꨪꩋꨔꨩꨢꨰ, ꨧꨶꨫꨢꨥꨳꩀꨓꨪꨓꨶꨧꨳ ꨂꩆꨠꨭꩀꨓ {ꨧꨣꨶꨩꩌꨈꨫꨘ} ꨥꨪꨆꨩꨧꨩꩉꨔꩌ ꨌ ꨧꩌꨧꨪꩅꨖꨪꩌ ꨀꩉꨨꨓꨪ꩝</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩓</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨘꨪꨣꨶꨴꨮꩅꨓꨪꨓꨩꩌ ꨥꨪꨣꨭꨖꨳ ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨠꨖꨪꨈꩆꨓꨭꩌ, ꨀꨘꨭꨆꨭꨩꨤ-ꨆꨩꨣꨳ-ꩋꨔꨪꨓꨫꨘꨩꩌ ꨘꨳꨩꨢꨫꨆꨣꨘꨠꨥꨩꩇꨓꨭꩌ ꨧꨶꨓꩆꨓꨴ-ꨥꨴꨮꩅꨓꨪꨓꨩ-ꨌꨢꨘꩌ ꨥꨪꨖꨩꨓꨭꩌ ꨆꨩꨣꨳꨩꨘꨪ ꨌꨩꨘꨭꩋꨔꨩꨓꨭꩌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨖꩅꨓꨯꨮ꩝ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ, ꨥꨪꨘꨰꨥ ꨞꨯꨮꨕꩌ, ꨧꨠ-ꨆꨩꨣꨳꨩꩉꨔꩌ, ꨧꨠꨩꨘ-ꨥꨯꨮꨓꨘꨠꨩꨘꩌ {ꨚꨩꨣꨪꨦꨴꨠꨪꨆꩌ} ꨀꨖꨪꨈꩆꨓꨭꩌ ꨀꨖꨪꨆꨴꨮꨓꨯ'ꩋꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨆꨩꨣꨳꨘꨪꨣꨓꩍ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨎꨘꩍ, ꨧꨶꨧꨳ ꨧꨶꨫꨢ-ꨚꨣꨪꨥꨩꨣꨧꨳ ꨌ ꨠꨩꨘꨥꨫꨢ-ꨈꨯꨱꨣꨥ-ꨢꨭꨓꨧꨳ ꨀꩋꨓꨪꨓꨶꨧꨳ ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨩꩉꨔꩌ ꨧꨠꨭꨌꨪꨓꨩꨘꨭꨆꨭꨩꨤ-ꨚꨩꨣꨪꨦꨴꨠꨪꨆꨩꨕꨩꨘꨧꨳ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨖꨩꨣꨢꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꨀꨩꨥꨦꨳꨆꨯꨮ ꨧꨓꨪ ꨌꨩꨧꨯꨱ ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆ-ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨧꨳ ꨀꨘꨳꨯꨚꨩꨢꨰꩍ ꨃꨓꩅꨚꨭꨩꨣꨢꨪꨓꨭꩌ ꨀꩉꨨꨪꨦꨳꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ꨧꨶꨫꨢꨨꨪꨓꨩꨘꨩꩌ ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨩꩉꨔꩌ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ ꨦꨴꨠꨪꨆꨧꩌꨉꨓꨘꨰꩍ ꨧꨩꨆꩌ ꨀꨩꩅꨠꨩꨘꩌ ꨧꩌꨢꨯꨎꨢꨪꨓꨭꩌ ꨃꨓꨩꨕꨴꨮꩀ-ꨧꩌꨉꨓꨘꩌ ꨥꨩ ꨧꩌꨣꨌꨢꨪꨓꨭꩌ ꨀꨖꨪꨆꨴꨮꨓꨯ'ꩋꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩔</title>
      <para>ꨆꨩꨣꨳꨨꨯꨣꨩꨘꨩꩌ ꨧꨠꨭꨌꨪꨓ-ꨘꨪꨢꨠꨘ-ꨚꨭꨣꩋꨧꨣꩌ, ꨧꨥꨯꨮꨓꨘꩌ ꨌ ꨘꨪꨢꨓꨩꨥꨖꨪꨆꨩꨥꨆꨩꨦꨯꨮꨘ ꨧꨨ ꨥꨪꨦꨴꨠꨩꨖꨪꨆꨩꨣꩍ ꨚꨴꨓꨳꨆꩋꨠꨰ ꨚꨴꨕꨯꨮꨢꨯ'ꩋꨓꨪ꩝</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩕</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ ꨎꨘꩍ ꨇꨩꨕꨳ-ꨥꩋꨓꨴꨩꨥꨩꨧ-ꨌꨪꨆꨪꩅꨧꨯꨚꨌꨣꨳꨩꨕꨪꨞꨪꩍ, ꨀꨩꨥꨦꨳꨆ-ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆ-ꨧꨯꨮꨥꨩꨞꨪꩋꨌ ꨧꨨ ꨧꨶꨧꨳ ꨧꨶꨫꨢꨚꨣꨪꨥꨩꨣꨧꨳ ꨌ ꨀꨘꨩꨠꨢꨓꨩꨢꨰ ꨧꨶꩋꨔꨓꨩꨢꨰ ꨌ ꨚꨣꨳꨩꩇꨓꩌ ꨎꨫꨥꨘꩋꨓꨣꩌ ꨧꩌꨖꨩꨣꨢꨪꨓꨭꩌ ꨀꨖꨪꨆꨴꨮꨓꨯ'ꩋꨓꨪ꩝ ꨀꨚꨪ ꨌ, ꨘꨪꨢꩆꨓꨴꨘ-ꨦꨭꨩꨘꨳꨩꨧꨭ ꨚꨣꨪꩋꨔꨪꨓꨪꨦꨭ ꨀꨘꨳꩋꨠꨪꩆ ꨎꨫꨥꨆꨯꨚꨩꩉꨎꨘꨩꨞꨩꨥꨯꨮ ꨥꨴꨮꩅꨖꨩꨥꩋꨔꨩꨢꨩꩌ, ꨥꨰꨖꨥꨳꨚꨴꨩꩇꨓꨯꨱ, ꨀꨢꨯꨈꨳꨓꨩꨢꨩꩌ, ꨣꨭꩁꨘꨓꨩꨢꨩꩌ ꨘꨪꨣꨶꨴꨮꩅꨓꨪꨓꨩꨢꨩꩌ ꨌ ꨧꨓꨳꨩꩌ, ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨧꨭꨣꩀꨦꨩꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩆꨖꨩꨣꨢꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨠꨩꨓꨴꨮꨓꨶꨧꨳ ꨦꨪꨦꨭꨓꨶꨧꨳ ꨌ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ ꨥꨪꨦꨪꩋꨓꨧꨩꨨꨩꨢꨳꨯꨚꨌꨣꨳꨩꨎꨩꨓꩌ ꨚꨴꨕꨯꨮꨢꩌ ꨞꨥꨪꨓꨩ꩝ ꨀꨥꨰꨖꨩꩍ ꨥꨰꨖꨩꩋꨌ ꨧꨣꨶꨯꨮ'ꨚꨪ ꨝꨩꨤꨩꩍ, ꨧꨠꨩꨘꩌ ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆꩌ ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꩌ ꨀꨥꨩꩇꨓꨭꩌ ꨀꩉꨨꨪꨦꨳꩆꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩖</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨎꨘꩍ ꨦꨪꩀꨦꨩꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝ ꨚꨴꨩꨔꨠꨪꨆꨯꨮꨦꨭ, ꨠꨯꨱꨤꨪꨆꩋꨓꨣꨯꨮꨦꨭ ꨌ ꨦꨪꩀꨦꨩ ꨘꨪꩍꨦꨭꩊꨆꨩ ꨥꩉꨓꨪꨓꨩ꩝ ꨚꨴꨩꨔꨠꨪꨆꨫ ꨦꨪꩀꨦꨩ ꨀꨘꨪꨥꨩꨣꨳꨩ ꨞꨥꨪꨓꨩ꩝ ꨚꨴꨩꨥꨪꨖꨪꨆꨫ ꨥꨳꨩꨥꨧꨩꨢꨪꨆꨫ ꨌ ꨦꨪꩀꨦꨩ ꨧꨩꨠꨩꨘꨳꨓꨢꨩ ꨂꨚꨚꨩꨕꨢꨪꨦꨳꨓꨯꨮ, ꨂꩄꨌꨓꨣꨦꨪꩀꨦꨩ ꨌ, ꨧꨣꨶꨯꨮꨦꨩꨠꨚꨪ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ ꨢꨯꨈꨳꨓꨩꨖꨩꨣꨯꨮꨘ ꨧꨠꨩꨘꨣꨭꨩꨚꨯꨮꨘ ꨚꨴꨩꨚꨳꨩ ꨞꨥꨪꨓꨩ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨦꨪꩀꨦꨰꨦꨩ ꨠꨩꨘꨥꨫꨢ ꨥꨳꩀꨓꨪꨓꨶꨧꨳ ꨧꨣꨶꨩꩌꨈꨫꨘ-ꨥꨪꨆꨩꨧꩌ ꨚꨴꨓꨪ ꨘꨪꩉꨕꨪꩋꨓꨩ ꨞꨥꨪꨓꨩ ꨀꨚꨪ ꨌꨰꨦꨩ ꨠꨯꨱꨤꨪꨆꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨘꨩꩌ ꨠꨩꨘꨥꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨌ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ ꨧꩌꨠꨩꨘ-ꨧꩌꨥꩉꨖꨪꨆꨩ ꨞꨥꨪꨓꨩ꩝ ꨧꨣꨶꨯꨮꨧꨶꨚꨪ ꨣꨩꩋꨓꨴꨯꨮꨦꨭ ꨎꨩꨓꨫꨢꨯꨮꨦꨭ ꨖꨩꩉꨠꨪꨆꨯꨮꨦꨭ-ꨥꨩ ꨥꩉꨈꨯꨮꨦꨭ ꨦꨪꩀꨦꨰꨦꨩ꩝ ꨧꨇꨳꨧꨨꨪꩋꨘꨭꨓꨩ-ꨧꩅꨞꨩꨥ-ꨧꩌꨥꩉꨖꨪꨆꨩ ꨥꩉꩅꨓꨪꨓꨩ꩝ ꨀꨚꨪ ꨌꨰꨦꨩ, ꨦꨩꩆꨓꨪ-ꨧꩌꨖꨩꨣꨘꨩꩉꨔꩌ ꨧꩌꨢꨭꩀꨓ ꨣꨩꩋꨓꨴꨧꩌꨉꨧꨳ ꨆꨩꨣꨳꨩꨘꨪ ꨁꨓꨯ'ꨚꨳꨈꨴꨯꨮ ꨚꨴꨧꨩꨣꨢꨪꨦꨳꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꨝꨩꨤꨩꨘꨩꩌ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ ꨚꨴꨕꨯꨮꨢꨩꩌ ꨦꨪꩀꨦꨩꩌ ꨌꨯꨮꨓꨭꩌ ꨚꨪꨓꨣꨯꨱ ꨚꨴꨩꨔꨠꨳꨩꨖꨴꨮꨓꩌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨖꨩꨣꨢꨓꩍ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩗</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨥꨪꨥꨪꨖꨆꨤꨩꨘꨩꩌ ꨀꨩꨘꩆꨕ-ꨧꩆꨕꨯꨨꨠꨘꨭꨞꨥꨪꨓꨭꩌ ꨥꨰꩄꨑꨩꨘꨪꨆꨯ-ꨚꨤꩋꨖꨫꨘꨩꩌ ꨤꨩꨞꨩꩆ ꨌ ꨧꩌꨥꨪꨞꩀꨓꨭꩌ ꨥꨪꨞꨪꩆꨘꨩꨘꨩꩌ ꨧꨠꨭꨕꨩꨢꨩꨘꨩꩌ ꨧꨩꩌꩋꨆꨴꨮꨓꨪꨆ-ꨎꨫꨥꨘꨯꨮ ꨌ ꨧꨶꨓꩆꨓꨴꨓꨢꨩ ꨧꨨꨢꨯꩀꨓꨭꩌ ꨧꨣꨶꨯ'ꨚꨪ ꨎꨘꩍ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨢꨭꨓꨯ'ꩋꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨆꨧꨳꨩꨚꨪ ꨥꨰꩄꨑꨩꨘꨪꨆ-ꨧꨩꨨꨪꨓꨳꨪꨆ-ꨆꨤꨩꩅꨠꨆꨩꨘꨩꩌ ꨘꨪꩉꨠꨩꨘꨩꨘꨩꩌ, ꨢꨧꨳꨩꨧꨯꨱ ꨣꨌꨢꨪꨓꨩꩋꨓꨪ, ꨘꨰꨓꨪꨆꨩꨘꨩꩌ ꨥꩋꨓꨭꨈꨓꨩꨘꨩꩌ ꨨꨪꨓꨩꨘꨩꩌ ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨩꩉꨔꩌ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ ꨎꨘꨯ'ꨖꨪꨆꨩꨣꩌ ꨧꩌꨖꩅꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩘</title>
      <para>ꨀꨧꨳꨩꩌ ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨘꨩꨢꨩꩌ ꨘꨪꩉꨕꨪꩋꨓꨩꨘꨩꩌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨘꨩꩌ ꨌ ꨚꨴꨩꩇꨓꨢꨯꨮ ꨧꨩꨠꨩꨎꨪꨆꨩꩆꨓꨩꨣꨩꩋꨓꨴꨪꨆ-ꨥꨳꨥꩋꨔꨩꨢꨩꩌ ꨌ ꨚꨭꨩꩉꨘꨓꨢꨩ ꨃꨓꨩꩆ ꨀꨖꨪꨈꩆꨓꨭꩌ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꨠꨚꨪ ꨎꨘꨯ'ꩉꨨꨪꨦꨳꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩒꩙</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ ꨎꨘꩍ ꨧꨠꨭꨕꨩꨢꨧꨳ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ ꨆꩉꨓꨥꨳꨕꨩꨢꨪꨓꨶꩌ ꨖꨩꨣꨢꨓꨪ ꨢꨯꨮꨘ ꨨꨪ ꨧꨶꨫꨢ-ꨥꨳꩀꨓꨪꨓꨶꨧꨳ ꨚꨭꨩꩉꨘ-ꨧꨶꨓꩆꨓꨴ-ꨥꨪꨆꨩꨧꩍ ꨧꩌꨞꨥꨯꨮꩅ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꨧꨶꨫꨢꨩꨖꨪꨆꨩꨣ-ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨘꨩꩌ ꨆꨴꨪꨢꨩꨘꨶꨢꨘꨯꨮ ꨚꨴꨓꨳꨯꨮꨆꩌ ꨎꨘꩍ, ꨀꨘꨳꨯꨮꨦꨩꩌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣ-ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨘꨪ ꨚꨴꨓꨪ ꨧꨠꨭꨌꨪꨓꨩꨞꨪꩄꨑꨩꨘꨩꨕꨣ-ꨧꩌꨣꩀꨦꨘꨕꨴꨮꨦꨩ ꨘꨭꨩꨘꩌ ꨥꨳꨥꨨꨣꨪꨦꨳꨓꨪ꩝ ꨀꨚꨪ ꨌꨩꨧꨯꨱ ꨤꨯꨆꨓꨩꩆꨓꨴꨪꨆ-ꨧꨠꨩꨎꨯꨮ, ꨧꨩꨠꨩꨘꨳ-ꨆꨤꨳꨩꨘꩌ ꨧꨩꨣꨶꨎꨘꨪꨆ-ꨥꨳꨥꩋꨔꨩꩌ ꨘꨰꨓꨪꨆꨓꨩꨢꨩꩍ ꨧꨠꨭꨌꨪꨓꨩꨥꨦꨳꨆꨓꨩꩋꨌ ꨚꨴꨓꨪ ꨚꨭꨩꩉꨘꩌ ꨕꨩꨢꨪꨓꨶꩌ ꨘꨪꨣꨶꩀꨦꨳꨓꨪ꩝</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꨃꨓꨯꨮ'ꨖꨪꨆꨩꨣꨩꩍ ꨃꨓꨩꨘꨪ ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨳꨩꨘꨪ ꨌ, ꨧꩌꨢꨭꩀꨓꨣꨩꩋꨓꨴꨧꩌꨉꨧꨳ ꨂꩅꨕꨯꨮꨦꨳꨩꨘꨪ ꨧꨪꩅꨖꨩꩆꨓꨩꩆ ꨌ ꨥꨪꨣꨭꨖꨳ ꨘ ꨆꨔꨠꨚꨪ ꨚꨴꨢꨯꩀꨦꨳꩆꨓꨯꨮ꩝</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ꨀꨘꨭꩄꨍꨯꨮꨕꩍ ꩓꩐</title>
      <para>ꨀꨧꨳꨩꩌ ꨀꨞꨪꨉꨯꨦꨘꨩꨢꨩꩌ ꨘꨪꩉꨕꨪꩋꨓꨩꨘꨩꩌ ꨀꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨧꨶꨩꨓꩆꨓꨴꨢꨩꨘꨩꩌ ꨌ ꨘ ꨆꨯ'ꨚꨳꩌꨦꩍ, ꨚꨴꨘꨩꨦ-ꨤꩀꨦꨳꨩꨖꨩꨣꨯꨮꨘ ꨆꨪꨠꨚꨪ ꨆꨩꨣꨳꨠꨘꨭꩋꨔꨩꨓꨭꩌ ꨃꨓꨩꨕꨴꨮꩀꨆꨩꨣꨳꨩꨘꨭꩋꨔꨩꨘꨩꩉꨔꩌ ꨥꨩ ꨆꨧꨳꨌꨪꩅ ꨣꨩꩋꨓꨴꨧꨳ ꨥꩉꨈꨧꨳ ꨎꨘꨧꨳ ꨥꨩ ꨧꨠꨫꨨꨪꨓ-ꨧꨪꩅꨖꨢꩉꨔꩌ ꨀꨘꨳꨔꨩ ꨥꨳꨩꨇꨳꨩꨓꨭꩌ ꨘꨰꨥ ꨦꩀꨦꨳꨓꨯꨮ꩝</para>
   </article>
   <note><para>ꨧꨶꨓꨶꨩꨖꨪꨆꨩꨣꩍ 1997</para>
      <para>ꨠꨩꨘꨥꨩꨖꨪꨆꨩꨣꨩꨘꨩꩌ ꨆꨴꨮꨓꨯꨮ ꨧꩌꨢꨭꩀꨓꨣꨩꩋꨓꨴꨯꩄꨌꨩꨢꨭꩀꨓꨧꨳ ꨆꨩꨣꨳꨩꨤꨢꩍ</para>
      <para>ꨎꨪꨘꨯꨮꨥꨩ, ꨧꨶꨫꩅꨎꨣꨤꨰꩆꨕ</para>
   </note>
</udhr>
