<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Brah" key="aii_brah" n="Assyrian Neo-Aramaic (Brahmi)" dir="ltr" iso15924="Brah"><title>𑀩𑀯𑀥𑀔𑀅 𑀢𑀬𑀩𑀮𑀬𑀅 𑀮𑀧𑀯𑀢 𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀅𑀦𑀰𑀬𑀅</title>
   <preamble><title>𑀏𑀯𑀢𑀥𑀅</title>
      <para>𑀫𑀦 𑀱𑀩𑀩 𑀫𑀯𑀥𑀬𑀢𑀅 𑀩𑀅𑀬𑀔𑀭𑀅 𑀰𑀭𑀰𑀦𑀬𑀅 𑀮𑀓𑀮𑀳 𑀳𑀥𑀫𑀅 𑀥𑀓𑀮𑀧𑀢 𑀥𑀩𑀭𑀦𑀰𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀩𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀮𑀅 𑀫𑀢𑀬𑀳𑀩𑀦𑀅 𑀅𑀬𑀦𑀅 𑀅𑀱𑀓𑀬𑀫𑀅 𑀥𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀓𑀬𑀦𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀰𑀮𑀫𑀅 𑀕𑀯 𑀢𑀬𑀩𑀮.</para>
      <para>𑀫𑀦 𑀱𑀩𑀩 𑀧𑀮𑀣𑀅 𑀥𑀮𑀅 𑀫𑀬𑀔𑀭𑀢𑀅 𑀯𑀫𑀱𑀮𑀬𑀢𑀅 𑀥𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀅𑀦𑀰𑀬𑀅 𑀬𑀩𑀥𑀏𑀦𑀅 𑀮𑀏𑀩𑀥𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀩𑀭𑀩𑀭𑀬𑀅 𑀯𑀏𑀕𑀚𑀦𑀅 𑀮𑀅𑀦𑀬𑀢 𑀥𑀩𑀭𑀦𑀰𑀯𑀢𑀅. 𑀯𑀅𑀢𑀬𑀢𑀅 𑀖𑀥 𑀥𑀯𑀦𑀬𑀅 𑀅𑀬𑀓𑀅 𑀥𑀩𑀭𑀦𑀰𑀅 𑀩𑀥 𑀧𑀘𑀖 𑀩𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀳𑀫𑀚𑀫𑀢𑀅 𑀯𑀳𑀬𑀫𑀦𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀫𑀦 𑀚𑀥𑀭𑀯𑀏𑀢𑀅 𑀯𑀱𑀦𑀬𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀧𑀬𑀰𑀬 𑀫𑀯𑀭𑀩𑀖𑀅 𑀅𑀬𑀓 𑀅𑀦𑀬 𑀦𑀬𑀰𑀅 𑀩𑀯𑀰 𑀏𑀮𑀬𑀅 𑀥𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀏𑀬𑀥𑀬𑀅.</para>
      <para>𑀫𑀦 𑀱𑀩𑀩 𑀅𑀦𑀦𑀔𑀬𑀢𑀅𑀬𑀮𑀳 𑀔𑀅 𑀔𑀦𑀯𑀦 𑀰𑀅𑀔𑀮 𑀰𑀯𑀧𑀅 𑀮𑀦𑀣𑀭𑀢𑀅 𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀥𑀩𑀭𑀦𑀰𑀅 𑀔𑀅 𑀮𑀅 𑀏𑀩𑀥 𑀫𑀭𑀯𑀥𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀭𑀔𑀩𑀮 𑀥𑀣𑀭𑀯𑀦𑀅 𑀯𑀚𑀮𑀯𑀫𑀬𑀅.</para>
      <para>𑀫𑀦 𑀱𑀩𑀩 𑀏𑀫𑀅 𑀥𑀅𑀫𑀯𑀢𑀅 𑀫𑀖𑀬𑀥𑀅 𑀫𑀰𑀭𑀯𑀭𑀦𑀅 𑀕𑀯 𑀏𑀯𑀢𑀥𑀅 𑀳𑀬𑀫𑀦𑀯𑀢𑀬 𑀕𑀯 𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀅𑀦𑀰𑀬𑀅 𑀯𑀕𑀯 𑀅𑀬𑀔𑀭𑀅 𑀧𑀭𑀘𑀯𑀧𑀬𑀅 𑀯𑀩𑀭𑀩𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀕𑀯 𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀯𑀰𑀯𑀬𑀅 𑀥𑀦𑀰𑀅 𑀯𑀥𑀓𑀭𑀅. 𑀯𑀔𑀩𑀯𑀮𑀦𑀅 𑀮𑀢𑀫𑀯𑀫𑀅 𑀮𑀫𑀣𑀯𑀭𑀢𑀅 𑀰𑀯𑀰𑀣𑀅 𑀰𑀯𑀢𑀧𑀬𑀅 𑀯𑀫𑀭𑀫𑀢𑀅 𑀥𑀖𑀬𑀅 𑀏𑀮 𑀖𑀥 𑀥𑀭𑀕𑀅 𑀩𑀯𑀰 𑀏𑀮𑀬𑀅 𑀕𑀯 𑀖𑀥 𑀅𑀅𑀭 𑀥𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀩𑀯𑀰 𑀭𑀯𑀖𑀢𑀅.</para>
      <para>𑀯𑀫𑀦 𑀱𑀩𑀩 𑀥𑀅𑀢𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀳𑀥𑀫𑀅 𑀔𑀩𑀯𑀮𑀦𑀅 𑀥𑀳𑀬𑀭𑀅 𑀏𑀫 𑀅𑀫𑀯𑀢𑀅 𑀫𑀖𑀬𑀥𑀅 𑀮𑀫𑀭𑀯𑀖𑀢𑀅 𑀥𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀅𑀦𑀰𑀬𑀅 𑀯𑀦𑀣𑀭𑀢𑀅 𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀰𑀭𑀰𑀦𑀬𑀢𑀅.</para>
      <para>𑀅𑀬𑀓𑀅 𑀧𑀭𑀫𑀬𑀢𑀅 𑀓𑀮𑀦𑀬𑀢𑀅 𑀮𑀅𑀦𑀅 𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀅𑀬𑀦𑀅 𑀅𑀦𑀦𑀔𑀬𑀅 𑀮𑀢𑀫𑀫𑀢𑀅 𑀅𑀳𑀅 𑀔𑀯𑀮𑀅.</para>
      <para>𑀩𑀯𑀥 𑀅𑀳𑀅 𑀓𑀦𑀯𑀰𑀬𑀅 𑀕𑀯𑀦𑀬𑀅܆</para>
      <para>𑀫𑀯𑀥𑀯𑀬𑀮𑀳 𑀥𑀅𑀳𑀅 𑀩𑀯𑀥𑀔𑀅 𑀢𑀬𑀩𑀮𑀬𑀅 𑀥𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀅𑀦𑀰𑀬𑀅 𑀅𑀬𑀮𑀅 𑀖𑀥 𑀫𑀓𑀫𑀮𑀢𑀅 𑀕𑀯𑀦𑀬𑀢𑀅 𑀔𑀅 𑀓𑀮𑀳 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀯𑀅𑀢𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀧𑀯𑀢 𑀦𑀬𑀰𑀅 𑀥𑀓𑀮 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀅 𑀯𑀓𑀮 𑀕𑀯𑀰𑀫𑀅 𑀥𑀰𑀯𑀢𑀧𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀢𑀖𑀭𑀅 𑀳𑀫𑀰𑀅 𑀮𑀅𑀳𑀅 𑀏𑀯𑀢𑀥𑀅 𑀯𑀕𑀭𑀩𑀬 𑀮𑀫𑀔𑀭𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀫𑀮𑀧𑀢𑀅 𑀯𑀮𑀫𑀭𑀯𑀖𑀢𑀅 𑀅𑀬𑀔𑀭𑀅 𑀔𑀅 𑀅𑀦𑀅 𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀩𑀬𑀥 𑀅𑀯𑀭𑀖𑀢𑀅 𑀫𑀢𑀔𑀥𑀫𑀦𑀅 𑀅𑀢𑀭𑀦𑀬𑀅 𑀯𑀢𑀬𑀩𑀮𑀬𑀅 𑀮𑀦𑀣𑀭𑀢𑀅 𑀮𑀅𑀦𑀅 𑀧𑀱𑀯𑀮𑀬𑀢𑀅 𑀫𑀢𑀔𑀥𑀫𑀦𑀅.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 1</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀩𑀭𑀦𑀰𑀅 𑀩𑀭𑀬𑀮𑀳 𑀖𑀅𑀭𑀅 𑀯𑀩𑀭𑀩𑀭 𑀕𑀯 𑀅𑀬𑀔𑀭𑀅 𑀯𑀚𑀥𑀔𑀅. 𑀯𑀧𑀬𑀰𑀬𑀮𑀳 𑀬𑀳𑀩𑀅 𑀳𑀯𑀦𑀅 𑀯𑀅𑀦𑀬𑀢. 𑀩𑀯𑀥 𑀥𑀅𑀳𑀅 𑀕𑀰𑀔𑀢𑀬 𑀏𑀮 𑀅𑀖𑀭𑀦𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀳𑀯𑀬𑀅 𑀩𑀖𑀥 𑀭𑀯𑀖𑀅 𑀥𑀅𑀖𑀦𑀯𑀢𑀅.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 2</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀧𑀬𑀰𑀦𑀅 𑀭𑀰𑀬𑀫𑀅 𑀕𑀯 𑀥𑀅𑀳𑀅 𑀩𑀯𑀥𑀔𑀅 𑀥𑀮𑀅 𑀳𑀓 𑀧𑀯𑀭𑀰𑀯𑀦𑀬𑀅 𑀩𑀬𑀮 𑀢𑀳𑀭 𑀅𑀬𑀓 𑀕𑀦𑀱𑀅 𑀯𑀭𑀦𑀕𑀅 𑀯𑀦𑀰𑀅 𑀯𑀥𑀓𑀭𑀅 𑀯𑀮𑀰𑀦𑀅 𑀯𑀢𑀯𑀥𑀬𑀢𑀅. 𑀯𑀧𑀯𑀮𑀬𑀣𑀬𑀔𑀬 𑀬𑀦 𑀭𑀏𑀬𑀦𑀅 𑀅𑀖𑀭𑀦𑀅. 𑀅𑀯𑀧𑀚𑀅 𑀧𑀯𑀭𑀰𑀯𑀦𑀬𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀮𑀅 𑀧𑀅𑀏𑀰 𑀫𑀯𑀢𑀩𑀅 𑀩𑀱𑀩𑀩 𑀅𑀓𑀦𑀬𑀯𑀢𑀅 𑀧𑀯𑀮𑀬𑀣𑀬𑀔𑀬𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀢𑀩𑀮𑀬𑀢𑀅 𑀥𑀖𑀥 𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀬𑀦 𑀅𑀭𑀏𑀅 𑀥𑀖𑀥 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀅 𑀥𑀱𑀬𑀭𑀬𑀮𑀳 𑀩𑀬𑀳.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 3</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀖𑀬𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀰𑀬𑀦𑀅 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀬𑀅.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 4</title>
      <para>𑀳𑀓 𑀖𑀥 𑀕𑀭𑀕 𑀮𑀅 𑀧𑀅𑀰 𑀥𑀩𑀬𑀔𑀥𑀅 𑀕𑀯 𑀔𑀯𑀮𑀯𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀖𑀮𑀫𑀢𑀯𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀢𑀯𑀕𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀔𑀮𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀖𑀮𑀫𑀢𑀯𑀢𑀅.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 5</title>
      <para>𑀳𑀓 𑀖𑀥 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀮𑀅 𑀧𑀅𑀰 𑀏𑀯𑀕𑀚𑀅 𑀬𑀦 𑀅𑀬𑀔𑀭𑀅 𑀰𑀔𑀬𑀮𑀅 𑀬𑀦 𑀚𑀮𑀬𑀫𑀅 𑀬𑀦 𑀢𑀦𑀩𑀅 𑀬𑀳𑀩𑀅.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 6</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀧𑀅𑀰 𑀫𑀯𑀥𑀬𑀅 𑀩𑀬𑀳 𑀅𑀬𑀓 𑀖𑀥 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀅 𑀔𑀫 𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 7</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀬𑀮𑀳 𑀩𑀭𑀩𑀭 𑀔𑀫 𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦 𑀯𑀕𑀭𑀕 𑀧𑀅𑀰 𑀦𑀣𑀬𑀭𑀅 𑀩𑀬𑀥 𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦 𑀥𑀮𑀅 𑀫𑀢𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀧𑀯𑀭𑀰𑀯𑀦𑀬𑀅 𑀩𑀮𑀬𑀳𑀬. 𑀯𑀓𑀮 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀧𑀬𑀰𑀬 𑀦𑀣𑀬𑀭𑀅 𑀩𑀭𑀩𑀭 𑀔𑀫 𑀓𑀮 𑀧𑀯𑀭𑀰𑀯𑀦𑀬𑀅 𑀥𑀰𑀫𑀣𑀢𑀅 𑀥𑀰𑀭𑀏𑀢 𑀥𑀅𑀳𑀅 𑀩𑀯𑀥𑀔𑀅.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 8</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀧𑀅𑀰 𑀧𑀯𑀭𑀏𑀬𑀅 𑀩𑀬𑀥 𑀖𑀥 𑀩𑀬𑀢 𑀥𑀬𑀦𑀅 𑀔𑀅 𑀏𑀩𑀥𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀮𑀅 𑀅𑀦𑀰𑀬𑀅 𑀥𑀧𑀬𑀰𑀬 𑀯𑀬𑀥𑀅 𑀥𑀭𑀔𑀩𑀮 𑀥𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀰𑀭𑀰𑀦𑀬𑀅 𑀥𑀦𑀣𑀬𑀭𑀦𑀅 𑀩𑀬𑀥 𑀔𑀦𑀯𑀦𑀅 𑀰𑀢𑀱𑀬𑀅 𑀬𑀦 𑀩𑀬𑀥 𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 9</title>
      <para>𑀕𑀭𑀕 𑀳𑀓 𑀖𑀥 𑀮𑀅 𑀧𑀅𑀰 𑀥𑀩𑀬𑀔𑀅 𑀬𑀦 𑀫𑀯𑀢𑀩𑀅 𑀕𑀯 𑀩𑀬𑀢 𑀅𑀱𑀬𑀭𑀅 𑀬𑀦 𑀣𑀭𑀬𑀥𑀅 𑀫𑀦 𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀥𑀮𑀅 𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 10</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀮𑀳 𑀩𑀭𑀩𑀭 𑀔𑀫 𑀩𑀬𑀢 𑀥𑀬𑀦𑀅 𑀖𑀅𑀭𑀅 𑀯𑀮𑀅 𑀫𑀢𑀕𑀦𑀬𑀦𑀅 𑀕𑀯 𑀔𑀣𑀬𑀢𑀅 𑀥𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀕𑀩𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀓𑀮 𑀕𑀯𑀦𑀖𑀅 𑀥𑀭𑀔𑀯𑀮𑀳.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀥𑀧𑀅𑀰 𑀫𑀢𑀳𑀫𑀅 𑀮𑀰𑀫𑀣𑀢𑀅 𑀥𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀮𑀅 𑀧𑀅𑀰 𑀖𑀯𑀰𑀩𑀦𑀅 𑀕𑀯𑀦𑀳𑀓𑀭 𑀳𑀮 𑀥𑀫𑀰𑀭𑀭𑀅 𑀔𑀅 𑀬𑀮𑀳 𑀕𑀯𑀦𑀳𑀓𑀭 𑀩𑀬𑀥 𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀮𑀅 𑀧𑀅𑀰 𑀥𑀬𑀦𑀅 𑀳𑀓 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀅 𑀫𑀦 𑀢𑀫𑀫𑀢𑀅 𑀖𑀥 𑀏𑀩𑀥𑀯𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀫𑀖𑀧𑀮𑀢𑀅 𑀫𑀦 𑀢𑀫𑀫𑀢𑀅 𑀖𑀥 𑀏𑀩𑀥𑀯𑀢𑀅 𑀅𑀖𑀓𑀬 𑀅𑀦 𑀖𑀥 𑀳𑀥𑀖𑀅 𑀫𑀦𑀥𑀬 𑀧𑀅𑀰 𑀖𑀯𑀰𑀩𑀦𑀅 𑀅𑀬𑀓 𑀖𑀥 𑀕𑀯𑀦𑀖𑀅 𑀫𑀅𑀬𑀓 𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦 𑀥𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀬𑀦 𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦 𑀢𑀩𑀮𑀬𑀅 𑀩𑀥𑀏𑀦𑀅 𑀩𑀰𑀔𑀮𑀅𑀬𑀮𑀳 𑀰𑀯𑀧𑀅. 𑀳𑀭 𑀩𑀅𑀬 𑀥𑀏𑀦𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀮𑀅 𑀧𑀅𑀰 𑀫𑀯𑀢𑀩𑀅 𑀏𑀮𑀳 𑀖𑀥 𑀢𑀦𑀩𑀅 𑀩𑀯𑀰 𑀬𑀔𑀯𑀭𑀅 𑀫𑀦 𑀥𑀏𑀦𑀅 𑀥𑀔𑀯𑀫𑀢𑀅 𑀥𑀳𑀥𑀖𑀅 𑀫𑀦𑀥𑀬.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 12</title>
      <para>𑀕𑀭𑀕 𑀮𑀅 𑀏𑀯𑀭𑀬 𑀕𑀯 𑀖𑀬𑀅 𑀥𑀬𑀮𑀦𑀬𑀅 𑀥𑀖𑀥 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀅 𑀬𑀦 𑀩𑀬𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀅𑀕𑀭𑀬𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀅𑀬𑀔𑀭𑀅 𑀬𑀦 𑀰𑀫𑀅 𑀣𑀩𑀅 𑀫𑀰𑀫𑀳𑀯𑀢𑀅. 𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀧𑀅𑀰 𑀦𑀣𑀬𑀭𑀅 𑀩𑀬𑀥 𑀔𑀅𑀦𑀯𑀦 𑀥𑀭𑀔𑀯𑀩𑀮 𑀳𑀥𑀖𑀅 𑀘𑀧𑀖𑀬𑀢𑀅.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀕𑀯𑀕𑀢𑀅 𑀫𑀖𑀬𑀢𑀅 𑀕𑀯 𑀢𑀖𑀯𑀩𑀅 𑀥𑀓𑀮 𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀯𑀥𑀬𑀭𑀢𑀅 𑀏𑀮 𑀅𑀢𑀭𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀰𑀯𑀔𑀅 𑀓𑀮 𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀩𑀖𑀩𑀰𑀅 𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀯𑀥𑀬𑀭𑀢𑀅 𑀏𑀮 𑀅𑀢𑀭𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀣𑀮𑀩 𑀩𑀬𑀢𑀕𑀯𑀱𑀅 𑀧𑀯𑀮𑀬𑀣𑀬𑀔𑀬𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀖𑀥 𑀳𑀥𑀖𑀅 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀬 𑀧𑀬𑀰𑀅 𑀬𑀳𑀩𑀮𑀢𑀅 𑀔𑀅 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀥𑀩𑀥𑀦𑀅 𑀕𑀦𑀳𑀅 𑀮𑀅 𑀧𑀯𑀮𑀬𑀣𑀬𑀔𑀬𑀅 𑀬𑀦 𑀏𑀩𑀥𑀯𑀬𑀢𑀅𑀮𑀅 𑀥𑀩𑀬𑀔𑀅 𑀫𑀦 𑀦𑀬𑀰𑀅 𑀥𑀅𑀫𑀯𑀢𑀅 𑀫𑀖𑀬𑀥𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀔𑀅 𑀭𑀏𑀬𑀢𑀯𑀢𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀳𑀓 𑀖𑀥 𑀕𑀭𑀕 𑀮𑀅 𑀧𑀅𑀰 𑀫𑀯𑀖𑀭𑀫𑀅 𑀫𑀦 𑀭𑀏𑀬𑀢𑀯𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀫𑀦 𑀰𑀖𑀮𑀧𑀢𑀅 𑀭𑀏𑀬𑀢𑀯𑀢𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀦𑀰𑀅 𑀏𑀫 𑀥𑀓𑀭𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳𑀯𑀦 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀕𑀩𑀭𑀅 𑀯𑀰𑀢𑀱𑀢𑀅 𑀥𑀓𑀯𑀮𑀢 𑀥𑀮𑀅 𑀳𑀓 𑀰𑀭𑀣 𑀕𑀦𑀱𑀬𑀅 𑀬𑀦 𑀢𑀯𑀥𑀬𑀢𑀦𑀬𑀅. 𑀯𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳𑀯𑀦 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀫𑀅𑀬𑀓 𑀅𑀖𑀥𑀥𑀅 𑀩𑀥𑀏𑀦𑀅 𑀥𑀕𑀩𑀭𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀭𑀧𑀬𑀢𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀕𑀩𑀭𑀢𑀅 𑀩𑀥 𑀰𑀔𑀮𑀅  𑀰𑀯𑀧𑀅 𑀅𑀬𑀫𑀦 𑀢𑀭𑀯𑀬 𑀕𑀯𑀭𑀦𑀅 𑀱𑀚𑀕𑀭𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𑀓𑀯𑀮𑀧𑀢 𑀬𑀮𑀳 𑀩𑀬𑀢 𑀦𑀯𑀭𑀅 𑀥𑀖𑀥 𑀰𑀯𑀢𑀧𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀕𑀭𑀕 𑀧𑀬𑀰𑀅 𑀦𑀣𑀭𑀢𑀅 𑀩𑀬𑀥 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀯𑀰𑀯𑀮𑀣𑀦𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀫𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀥𑀬𑀭𑀢𑀯𑀢𑀅 𑀩𑀦𑀯𑀧𑀰𑀅 𑀬𑀦 𑀏𑀫 𑀅𑀖𑀭𑀦𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀳𑀓 𑀖𑀥 𑀕𑀭𑀕 𑀮𑀅 𑀧𑀅𑀰 𑀖𑀱𑀬𑀓𑀅 𑀫𑀦 𑀬𑀭𑀢𑀯𑀢𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 18</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀢𑀖𑀫𑀦𑀢𑀅 𑀯𑀥𑀅𑀦𑀬𑀢 𑀯𑀢𑀯𑀥𑀬𑀢𑀅. 𑀅𑀳𑀅 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀩𑀖𑀩𑀰𑀬𑀮𑀅 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀰𑀖𑀮𑀧𑀢𑀅 𑀥𑀢𑀯𑀥𑀬𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀳𑀬𑀫𑀦𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀩𑀦𑀯𑀧𑀰𑀅 𑀬𑀦 𑀏𑀫 𑀕𑀯 𑀰𑀯𑀢𑀧𑀯𑀢𑀅 𑀏𑀫 𑀅𑀖𑀭𑀦𑀅.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 19</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀭𑀏𑀬𑀦𑀅 𑀯𑀳𑀫𑀚𑀫𑀢𑀅. 𑀅𑀳𑀅 𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀩𑀖𑀩𑀰𑀬𑀮𑀅 𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀭𑀏𑀬𑀦𑀅 𑀥𑀮𑀅 𑀯𑀭𑀢𑀅 𑀥𑀕𑀯𑀬 𑀫𑀦 𑀳𑀓 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀯𑀣𑀏𑀯𑀬𑀅 𑀩𑀢𑀭 𑀯𑀔𑀩𑀮𑀢𑀅 𑀫𑀥𑀏𑀦𑀯𑀢𑀅 𑀩𑀓𑀮 𑀅𑀯𑀭𑀖𑀅 𑀥𑀳𑀯𑀬𑀅 𑀥𑀮𑀅 𑀔𑀬𑀥𑀅 𑀥𑀢𑀖𑀯𑀩𑀅.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀕𑀫𑀬𑀏𑀢𑀅 𑀩𑀰𑀮𑀫𑀅 𑀯𑀰𑀭𑀬𑀓𑀯𑀢𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀮𑀳𑀓 𑀖𑀥 𑀕𑀭𑀕 𑀮𑀅 𑀫𑀢𑀩𑀬 𑀖𑀬𑀮𑀅 𑀮𑀰𑀭𑀯𑀓𑀅 𑀕𑀯 𑀖𑀥 𑀓𑀦𑀯𑀰𑀦𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀫𑀰𑀢𑀯𑀧𑀅 𑀕𑀯 𑀰𑀯𑀮𑀣𑀦𑀅 𑀥𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀥𑀯𑀚𑀅 𑀥𑀯𑀚 𑀬𑀦 𑀩𑀅𑀯𑀭𑀖𑀅 𑀥𑀔𑀬𑀯𑀫𑀅 𑀫𑀕𑀯𑀩𑀬𑀅 𑀩𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀧𑀅𑀰 𑀬𑀳𑀩𑀅 𑀧𑀭𑀱𑀢 𑀮𑀰𑀔𑀮𑀢𑀅 𑀰𑀯𑀮𑀅 𑀕𑀯 𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀥𑀮𑀅 𑀧𑀯𑀭𑀰𑀦𑀬𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𑀘𑀩𑀬𑀦𑀅 𑀥𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀬𑀮𑀳 𑀫𑀩𑀯𑀏𑀅 𑀥𑀰𑀯𑀮𑀣𑀦𑀅. 𑀅𑀳𑀅 𑀘𑀩𑀬𑀦𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀧𑀅𑀰 𑀢𑀯𑀫𑀫𑀅 𑀩𑀕𑀩𑀬𑀢𑀅 𑀚𑀩𑀦𑀦𑀅 𑀯𑀰𑀭𑀬𑀭𑀅 𑀥𑀧𑀬𑀰𑀬 𑀫𑀯𑀓𑀫𑀮𑀅 𑀩𑀬𑀳𑀩𑀮𑀢𑀅 𑀥𑀔𑀮𑀅 𑀣𑀰𑀬𑀅𑀬𑀢 𑀯𑀩𑀭𑀩𑀭 𑀩𑀬𑀮 𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀬𑀦 𑀅𑀬𑀓 𑀖𑀥 𑀅𑀯𑀭𑀖𑀅 𑀅𑀖𑀭𑀢𑀅 𑀅𑀬𑀓𑀅 𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀕𑀩𑀬𑀦𑀅 𑀧𑀬𑀰𑀅 𑀦𑀣𑀭𑀢𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 22</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀅 𑀅𑀬𑀓 𑀖𑀥 𑀳𑀥𑀫𑀅 𑀕𑀯 𑀰𑀯𑀢𑀧𑀯𑀢𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀖𑀢𑀭𑀕𑀫𑀏𑀯𑀢𑀅 𑀰𑀯𑀢𑀧𑀢𑀅 𑀕𑀯 𑀢𑀫𑀫𑀢𑀅 𑀩𑀅𑀯𑀭𑀖𑀅 𑀏𑀩𑀥𑀯𑀢𑀅 𑀅𑀢𑀭𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀳𑀬𑀭𑀢𑀅 𑀢𑀩𑀮𑀬𑀢𑀅. 𑀯𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀓 𑀫𑀩𑀯𑀏𑀅 𑀥𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀳𑀬𑀭𑀢𑀅 𑀅𑀔𑀦𑀯𑀫𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀰𑀯𑀢𑀧𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀫𑀭𑀥𑀯𑀢𑀦𑀬𑀢𑀅 𑀥𑀯𑀔𑀅 𑀏𑀫 𑀅𑀬𑀔𑀭𑀅 𑀯𑀫𑀣𑀯𑀭𑀢𑀅 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀬𑀢𑀅.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀧𑀯𑀮𑀖𑀦𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀅𑀬𑀮𑀳 𑀮𑀕𑀩𑀬𑀢𑀅 𑀧𑀯𑀮𑀖𑀦𑀅 𑀕𑀯 𑀖𑀥 𑀅𑀓𑀦𑀬𑀯𑀢𑀅 𑀘𑀧𑀬 𑀯𑀧𑀅𑀰 𑀦𑀣𑀬𑀭𑀅 𑀫𑀦 𑀩𑀣𑀬𑀮𑀯𑀢𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀥𑀮𑀅 𑀳𑀓 𑀧𑀯𑀭𑀰𑀯𑀦𑀬𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀧𑀅𑀰 𑀧𑀭𑀬𑀅 𑀫𑀅𑀬𑀓 𑀳𑀯 𑀅𑀖𑀭𑀦𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀔𑀅 𑀅𑀬𑀕𑀭𑀅 𑀓𑀬𑀦𑀅 𑀫𑀰𑀭𑀯𑀭𑀅 𑀔𑀢𑀯 𑀯𑀔𑀅 𑀓𑀯𑀮𑀧𑀢𑀅 𑀔𑀅 𑀖𑀬𑀅 𑀩𑀅𑀬𑀔𑀭𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀰𑀢𑀅𑀱𑀢𑀅 𑀯𑀚𑀩𑀕𑀢𑀅 𑀬𑀫 𑀖𑀯𑀬𑀥𑀅 𑀢𑀯𑀕𑀭𑀬𑀅 𑀮𑀖𑀫𑀬𑀢𑀅 𑀬𑀯𑀢𑀭𑀦𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 24</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀔𑀅 𑀫𑀦𑀬𑀖𑀢𑀅 𑀯𑀩𑀯𑀱𑀫𑀅 𑀯𑀩𑀖𑀩𑀰𑀅 𑀫𑀢𑀖𑀫𑀢𑀅 𑀱𑀏𑀢𑀅 𑀥𑀧𑀯𑀮𑀖𑀦𑀅 𑀯𑀬𑀯𑀫𑀅 𑀥𑀫𑀦𑀬𑀖𑀢𑀅 𑀩𑀧𑀯𑀭𑀏𑀦𑀅.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀖𑀥 𑀔𑀥𑀭𑀅 𑀘𑀧𑀬 𑀫𑀦 𑀖𑀯𑀮𑀫𑀦𑀅 𑀩𑀖𑀩𑀰𑀅 𑀫𑀓𑀯𑀮𑀢𑀅 𑀯𑀮𑀩𑀰𑀢𑀅 𑀯𑀩𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀥𑀭𑀫𑀦𑀅 𑀯𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀖𑀢𑀭𑀕𑀫𑀯𑀢𑀅 𑀩𑀥𑀏𑀦𑀅 𑀥𑀩𑀣𑀮𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀫𑀭𑀏𑀅 𑀯𑀅𑀭𑀫𑀮𑀢𑀅 𑀯𑀱𑀬𑀩𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀅𑀳𑀩𑀮𑀣𑀅 𑀅𑀖𑀭𑀦𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀬𑀫𑀬𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀬𑀮𑀥𑀯𑀢𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳𑀯𑀦 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀔𑀅 𑀢𑀕𑀩𑀭𑀢𑀅 𑀯𑀳𑀬𑀭𑀢𑀅 𑀫𑀢𑀥𑀮𑀦𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀬𑀳𑀮𑀅 𑀩𑀭𑀬𑀅 𑀩𑀅𑀯𑀭𑀖𑀅 𑀥𑀕𑀯𑀭𑀅 𑀬𑀦 𑀮𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳𑀯𑀦 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀅𑀬𑀓 𑀅𑀖𑀥𑀥𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀬𑀯𑀮𑀧𑀦𑀅 𑀯𑀬𑀯𑀮𑀧𑀦𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀳𑀩𑀅 𑀥𑀮𑀅 𑀧𑀯𑀭𑀏𑀦𑀅 𑀕𑀯 𑀫𑀥𑀭𑀰𑀢𑀅 𑀰𑀭𑀩𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀭𑀳𑀣𑀅 𑀰𑀢𑀅𑀱𑀦𑀅. 𑀯𑀕𑀭𑀕 𑀓𑀮 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀰𑀔𑀮 𑀬𑀯𑀮𑀧𑀦𑀅 𑀰𑀭𑀩𑀬𑀅 𑀯𑀬𑀯𑀮𑀧𑀦𑀅 𑀢𑀔𑀦𑀬𑀔𑀬𑀅 𑀯𑀏𑀮𑀬𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀳𑀩𑀅 𑀧𑀢𑀬𑀖𑀅 𑀔𑀅 𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀥𑀮𑀅 𑀧𑀯𑀭𑀰𑀯𑀦𑀬𑀅 𑀩𑀦𑀬𑀅 𑀏𑀮 𑀫𑀘𑀬𑀢𑀅 𑀥𑀅𑀦𑀰𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀬𑀯𑀮𑀧𑀦𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀳𑀩𑀅 𑀭𑀰𑀬𑀫𑀅 𑀮𑀫𑀣𑀯𑀭𑀢𑀅 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀯𑀫𑀔𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀫𑀬𑀔𑀭𑀢𑀅 𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀅𑀦𑀰𑀬𑀅 𑀯𑀬𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀰𑀭𑀰𑀅𑀦𑀬𑀢𑀅. 𑀕𑀭𑀕 𑀫𑀭𑀯𑀖𑀅 𑀧𑀭𑀫𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀫𑀢𑀔𑀩𑀮𑀦𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀭𑀖𑀫𑀯𑀢𑀅 𑀩𑀬𑀮 𑀓𑀮𑀬 𑀅𑀢𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀕𑀦𑀱𑀅 𑀯𑀕𑀫𑀏𑀢𑀅 𑀢𑀯𑀥𑀢𑀦𑀬𑀅 𑀯𑀫𑀚𑀬𑀥 𑀏𑀩𑀥𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀥𑀅𑀫𑀯𑀢𑀅 𑀫𑀖𑀬𑀥𑀅 𑀮𑀖𑀫𑀬𑀢𑀅 𑀥𑀰𑀮𑀫𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𑀅𑀩𑀳𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳𑀯𑀦 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀕𑀩𑀬𑀢𑀅 𑀬𑀯𑀮𑀧𑀦𑀅 𑀔𑀅 𑀬𑀳𑀮𑀬𑀳𑀬.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀔𑀅 𑀰𑀭𑀓𑀢𑀅 𑀕𑀯 𑀖𑀬𑀅 𑀫𑀭𑀥𑀯𑀢𑀦𑀬𑀅 𑀥𑀖𑀥 𑀰𑀯𑀢𑀧𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀰𑀔𑀮𑀢𑀅 𑀬𑀯𑀢𑀭𑀦𑀅 𑀫𑀦 𑀅𑀫𑀦𑀅 𑀯𑀰𑀭𑀓𑀢𑀅 𑀕𑀯 𑀫𑀣𑀯𑀭𑀦𑀯𑀢𑀅 𑀏𑀮𑀫𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀬𑀯𑀢𑀭𑀅𑀦𑀯.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀦𑀣𑀭𑀢𑀅 𑀯𑀬𑀯𑀢𑀭𑀦𑀅 𑀫𑀦 𑀧𑀯𑀮𑀖𑀦𑀅 𑀣𑀩𑀅 𑀯𑀳𑀯𑀮𑀦𑀬𑀅 𑀥𑀧𑀮𑀣𑀬 𑀫𑀦 𑀅𑀫𑀦𑀅 𑀅𑀬𑀓𑀅 𑀳𑀯 𑀬𑀮𑀳 𑀱𑀬𑀯𑀫𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 28</title>
      <para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀔𑀅 𑀭𑀬𑀚𑀅 𑀰𑀯𑀢𑀧𑀬𑀅 𑀯𑀢𑀩𑀮𑀬𑀅 𑀅𑀬𑀓𑀅 𑀥𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀫𑀯𑀢𑀖𑀭𑀦𑀅 𑀕𑀯 𑀅𑀳𑀅 𑀩𑀯𑀥𑀔𑀅 𑀧𑀬𑀰𑀬 𑀦𑀣𑀬𑀭𑀅 𑀩𑀖𑀥 𑀰𑀓𑀮𑀅 𑀕𑀯𑀦𑀬𑀅.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀅𑀦𑀰𑀅 𑀅𑀬𑀢𑀮𑀳 𑀯𑀕𑀩𑀯𑀢𑀅 𑀮𑀧𑀯𑀢 𑀰𑀯𑀢𑀧𑀯𑀢𑀅 𑀅𑀬𑀓𑀅 𑀫𑀣𑀯𑀭𑀦𑀯𑀢𑀅 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀬𑀢𑀅 𑀬𑀮𑀳 𑀫𑀯𑀫𑀓𑀯𑀦.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𑀩𑀥𑀏𑀦𑀅 𑀥𑀫𑀧𑀮𑀖𑀢𑀅 𑀥𑀳𑀔𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀓𑀮 𑀖𑀥 𑀕𑀭𑀕 𑀫𑀬𑀔𑀭 𑀳𑀔𑀯𑀢𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀥𑀅𑀖𑀭𑀦𑀅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𑀅𑀦𑀅 𑀚𑀥𑀔𑀅 𑀯𑀖𑀅𑀭𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀕𑀯 𑀓𑀮𑀬 𑀅𑀳𑀩𑀮𑀣𑀅 𑀮𑀅 𑀧𑀬𑀰𑀬 𑀫𑀯𑀧𑀮𑀖𑀅 𑀩𑀖𑀥 𑀅𑀯𑀭𑀖𑀅 𑀮𑀩𑀥𑀭 𑀫𑀦 𑀦𑀬𑀰𑀅 𑀯𑀩𑀦𑀬𑀢𑀅 𑀥𑀅𑀫𑀯𑀢𑀅 𑀫𑀖𑀬𑀥𑀅.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𑀫𑀮𑀯𑀅𑀅 30</title>
      <para>𑀫𑀦𑀥𑀬𑀦𑀅 𑀥𑀮𑀬𑀦𑀅 𑀧𑀬𑀰𑀅 𑀫𑀯𑀢𑀖𑀭𑀅 𑀕𑀯 𑀅𑀳𑀅 𑀩𑀯𑀥𑀔𑀅 𑀕𑀭𑀕 𑀮𑀅 𑀧𑀬𑀰𑀬 𑀫𑀢𑀯𑀭𑀕𑀫𑀅 𑀩𑀬𑀥 𑀖𑀥 𑀅𑀢𑀭𑀅 𑀬𑀦 𑀕𑀫𑀏𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀧𑀭𑀱𑀯𑀧𑀅 𑀮𑀩𑀭𑀢𑀅 𑀕𑀯 𑀏𑀩𑀯𑀥𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀫𑀖𑀭𑀯𑀢𑀅 𑀳𑀓 𑀖𑀥 𑀫𑀦 𑀅𑀦𑀅 𑀳𑀔𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀬𑀦 𑀖𑀅𑀭𑀯𑀬𑀢𑀅 𑀫𑀯𑀢𑀖𑀭𑀅 𑀏𑀮𑀮.</para>
   </article>
</udhr>
