<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Narb" key="aii_narb" n="Assyrian Neo-Aramaic (Old North Arabian)" dir="ltr" iso15924="Narb"><title>𐪈𐪅𐪕𐪄𐪑 𐪗𐪚𐪈𐪁𐪚𐪑 𐪁𐪐𐪅𐪗 𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪑𐪌𐪏𐪚𐪑</title>
   <preamble><title>𐪒𐪅𐪗𐪕𐪑</title>
      <para>𐪃𐪌 𐪊𐪈𐪈 𐪃𐪅𐪕𐪚𐪗𐪑 𐪈𐪑𐪚𐪄𐪇𐪑 𐪏𐪇𐪏𐪌𐪚𐪑 𐪁𐪋𐪁𐪀 𐪀𐪕𐪃𐪑 𐪕𐪋𐪁𐪐𐪗 𐪕𐪈𐪇𐪌𐪏𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪈𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪁𐪑 𐪃𐪗𐪚𐪀𐪈𐪌𐪑 𐪑𐪚𐪌𐪑 𐪑𐪊𐪋𐪚𐪃𐪑 𐪕𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪋𐪚𐪌𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪏𐪁𐪃𐪑 𐪔𐪅 𐪗𐪚𐪈𐪁.</para>
      <para>𐪃𐪌 𐪊𐪈𐪈 𐪐𐪁𐪉𐪑 𐪕𐪁𐪑 𐪃𐪚𐪄𐪇𐪗𐪑 𐪅𐪃𐪊𐪁𐪚𐪗𐪑 𐪕𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪑𐪌𐪏𐪚𐪑 𐪚𐪈𐪕𐪒𐪌𐪑 𐪁𐪒𐪈𐪕𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪈𐪇𐪈𐪇𐪚𐪑 𐪅𐪒𐪔𐪘𐪌𐪑 𐪁𐪑𐪌𐪚𐪗 𐪕𐪈𐪇𐪌𐪏𐪅𐪗𐪑. 𐪅𐪑𐪗𐪚𐪗𐪑 𐪂𐪕 𐪕𐪅𐪌𐪚𐪑 𐪑𐪚𐪋𐪑 𐪕𐪈𐪇𐪌𐪏𐪑 𐪈𐪕 𐪐𐪎𐪂 𐪈𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪀𐪃𐪘𐪃𐪗𐪑 𐪅𐪀𐪚𐪃𐪌𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪃𐪌 𐪘𐪕𐪇𐪅𐪒𐪗𐪑 𐪅𐪊𐪌𐪚𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪐𐪚𐪏𐪚 𐪃𐪅𐪇𐪈𐪂𐪑 𐪑𐪚𐪋 𐪑𐪌𐪚 𐪌𐪚𐪏𐪑 𐪈𐪅𐪏 𐪒𐪁𐪚𐪑 𐪕𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪒𐪚𐪕𐪚𐪑.</para>
      <para>𐪃𐪌 𐪊𐪈𐪈 𐪑𐪌𐪌𐪄𐪚𐪗𐪑𐪚𐪁𐪀 𐪄𐪑 𐪄𐪌𐪅𐪌 𐪏𐪑𐪄𐪁 𐪏𐪅𐪐𐪑 𐪁𐪌𐪉𐪇𐪗𐪑 𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪕𐪈𐪇𐪌𐪏𐪑 𐪄𐪑 𐪁𐪑 𐪒𐪈𐪕 𐪃𐪇𐪅𐪕𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪇𐪄𐪈𐪁 𐪕𐪉𐪇𐪅𐪌𐪑 𐪅𐪘𐪁𐪅𐪃𐪚𐪑.</para>
      <para>𐪃𐪌 𐪊𐪈𐪈 𐪒𐪃𐪑 𐪕𐪑𐪃𐪅𐪗𐪑 𐪃𐪂𐪚𐪕𐪑 𐪃𐪏𐪇𐪅𐪇𐪌𐪑 𐪔𐪅 𐪒𐪅𐪗𐪕𐪑 𐪀𐪚𐪃𐪌𐪅𐪗𐪚 𐪔𐪅 𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪑𐪌𐪏𐪚𐪑 𐪅𐪔𐪅 𐪑𐪚𐪄𐪇𐪑 𐪐𐪇𐪎𐪅𐪐𐪚𐪑 𐪅𐪈𐪇𐪈𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪔𐪅 𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪅𐪏𐪅𐪚𐪑 𐪕𐪌𐪏𐪑 𐪅𐪕𐪋𐪇𐪑. 𐪅𐪄𐪈𐪅𐪁𐪌𐪑 𐪁𐪗𐪃𐪅𐪃𐪑 𐪁𐪃𐪉𐪅𐪇𐪗𐪑 𐪏𐪅𐪏𐪉𐪑 𐪏𐪅𐪗𐪐𐪚𐪑 𐪅𐪃𐪇𐪃𐪗𐪑 𐪕𐪂𐪚𐪑 𐪒𐪁 𐪂𐪕 𐪕𐪇𐪔𐪑 𐪈𐪅𐪏 𐪒𐪁𐪚𐪑 𐪔𐪅 𐪂𐪕 𐪑𐪑𐪇 𐪕𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪈𐪅𐪏 𐪇𐪅𐪂𐪗𐪑.</para>
      <para>𐪅𐪃𐪌 𐪊𐪈𐪈 𐪕𐪑𐪗𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪀𐪕𐪃𐪑 𐪄𐪈𐪅𐪁𐪌𐪑 𐪕𐪀𐪚𐪇𐪑 𐪒𐪃 𐪑𐪃𐪅𐪗𐪑 𐪃𐪂𐪚𐪕𐪑 𐪁𐪃𐪇𐪅𐪂𐪗𐪑 𐪕𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪑𐪌𐪏𐪚𐪑 𐪅𐪌𐪉𐪇𐪗𐪑 𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪏𐪇𐪏𐪌𐪚𐪗𐪑.</para>
      <para>𐪑𐪚𐪋𐪑 𐪐𐪇𐪃𐪚𐪗𐪑 𐪋𐪁𐪌𐪚𐪗𐪑 𐪁𐪑𐪌𐪑 𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪑𐪚𐪌𐪑 𐪑𐪌𐪌𐪄𐪚𐪑 𐪁𐪗𐪃𐪃𐪗𐪑 𐪑𐪀𐪑 𐪄𐪅𐪁𐪑.</para>
      <para>𐪈𐪅𐪕 𐪑𐪀𐪑 𐪋𐪌𐪅𐪏𐪚𐪑 𐪔𐪅𐪌𐪚𐪑܆</para>
      <para>𐪃𐪅𐪕𐪅𐪚𐪁𐪀 𐪕𐪑𐪀𐪑 𐪈𐪅𐪕𐪄𐪑 𐪗𐪚𐪈𐪁𐪚𐪑 𐪕𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪑𐪌𐪏𐪚𐪑 𐪑𐪚𐪁𐪑 𐪂𐪕 𐪃𐪋𐪃𐪁𐪗𐪑 𐪔𐪅𐪌𐪚𐪗𐪑 𐪄𐪑 𐪋𐪁𐪀 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪅𐪑𐪗𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪐𐪅𐪗 𐪌𐪚𐪏𐪑 𐪕𐪋𐪁 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪑 𐪅𐪋𐪁 𐪔𐪅𐪏𐪃𐪑 𐪕𐪏𐪅𐪗𐪐𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪗𐪂𐪇𐪑 𐪀𐪃𐪏𐪑 𐪁𐪑𐪀𐪑 𐪒𐪅𐪗𐪕𐪑 𐪅𐪔𐪇𐪈𐪚 𐪁𐪃𐪄𐪇𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪃𐪁𐪐𐪗𐪑 𐪅𐪁𐪃𐪇𐪅𐪂𐪗𐪑 𐪑𐪚𐪄𐪇𐪑 𐪄𐪑 𐪑𐪌𐪑 𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪈𐪚𐪕 𐪑𐪅𐪇𐪂𐪗𐪑 𐪃𐪗𐪄𐪕𐪃𐪌𐪑 𐪑𐪗𐪇𐪌𐪚𐪑 𐪅𐪗𐪚𐪈𐪁𐪚𐪑 𐪁𐪌𐪉𐪇𐪗𐪑 𐪁𐪑𐪌𐪑 𐪐𐪊𐪅𐪁𐪚𐪗𐪑 𐪃𐪗𐪄𐪕𐪃𐪌𐪑.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 1</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪈𐪇𐪌𐪏𐪑 𐪈𐪇𐪚𐪁𐪀 𐪂𐪑𐪇𐪑 𐪅𐪈𐪇𐪈𐪇 𐪔𐪅 𐪑𐪚𐪄𐪇𐪑 𐪅𐪘𐪕𐪄𐪑. 𐪅𐪐𐪚𐪏𐪚𐪁𐪀 𐪚𐪀𐪈𐪑 𐪀𐪅𐪌𐪑 𐪅𐪑𐪌𐪚𐪗. 𐪈𐪅𐪕 𐪕𐪑𐪀𐪑 𐪔𐪏𐪄𐪗𐪚 𐪒𐪁 𐪑𐪂𐪇𐪌𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪀𐪅𐪚𐪑 𐪈𐪂𐪕 𐪇𐪅𐪂𐪑 𐪕𐪑𐪂𐪌𐪅𐪗𐪑.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 2</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪐𐪚𐪏𐪌𐪑 𐪇𐪏𐪚𐪃𐪑 𐪔𐪅 𐪕𐪑𐪀𐪑 𐪈𐪅𐪕𐪄𐪑 𐪕𐪁𐪑 𐪀𐪋 𐪐𐪅𐪇𐪏𐪅𐪌𐪚𐪑 𐪈𐪚𐪁 𐪗𐪀𐪇 𐪑𐪚𐪋 𐪔𐪌𐪊𐪑 𐪅𐪇𐪌𐪔𐪑 𐪅𐪌𐪏𐪑 𐪅𐪕𐪋𐪇𐪑 𐪅𐪁𐪏𐪌𐪑 𐪅𐪗𐪅𐪕𐪚𐪗𐪑. 𐪅𐪐𐪅𐪁𐪚𐪉𐪚𐪄𐪚 𐪚𐪌 𐪇𐪒𐪚𐪌𐪑 𐪑𐪂𐪇𐪌𐪑. 𐪑𐪅𐪐𐪘𐪑 𐪐𐪅𐪇𐪏𐪅𐪌𐪚𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪁𐪑 𐪐𐪑𐪒𐪏 𐪃𐪅𐪗𐪈𐪑 𐪈𐪊𐪈𐪈 𐪑𐪋𐪌𐪚𐪅𐪗𐪑 𐪐𐪅𐪁𐪚𐪉𐪚𐪄𐪚𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪗𐪈𐪁𐪚𐪗𐪑 𐪕𐪂𐪕 𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪚𐪌 𐪑𐪇𐪒𐪑 𐪕𐪂𐪕 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪑 𐪕𐪊𐪚𐪇𐪚𐪁𐪀 𐪈𐪚𐪀.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 3</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪂𐪚𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪏𐪚𐪌𐪑 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪚𐪑.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 4</title>
      <para>𐪀𐪋 𐪂𐪕 𐪔𐪇𐪔 𐪁𐪑 𐪐𐪑𐪏 𐪕𐪈𐪚𐪄𐪕𐪑 𐪔𐪅 𐪄𐪅𐪁𐪅𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪂𐪁𐪃𐪗𐪅𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪗𐪅𐪔𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪄𐪁𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪂𐪁𐪃𐪗𐪅𐪗𐪑.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 5</title>
      <para>𐪀𐪋 𐪂𐪕 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪁𐪑 𐪐𐪑𐪏 𐪒𐪅𐪔𐪘𐪑 𐪚𐪌 𐪑𐪚𐪄𐪇𐪑 𐪏𐪄𐪚𐪁𐪑 𐪚𐪌 𐪘𐪁𐪚𐪃𐪑 𐪚𐪌 𐪗𐪌𐪈𐪑 𐪚𐪀𐪈𐪑.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 6</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪐𐪑𐪏 𐪃𐪅𐪕𐪚𐪑 𐪈𐪚𐪀 𐪑𐪚𐪋 𐪂𐪕 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪑 𐪄𐪃 𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 7</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪚𐪁𐪀 𐪈𐪇𐪈𐪇 𐪄𐪃 𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌 𐪅𐪔𐪇𐪔 𐪐𐪑𐪏 𐪌𐪉𐪚𐪇𐪑 𐪈𐪚𐪕 𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌 𐪕𐪁𐪑 𐪃𐪗𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪐𐪅𐪇𐪏𐪅𐪌𐪚𐪑 𐪈𐪁𐪚𐪀𐪚. 𐪅𐪋𐪁 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪐𐪚𐪏𐪚 𐪌𐪉𐪚𐪇𐪑 𐪈𐪇𐪈𐪇 𐪄𐪃 𐪋𐪁 𐪐𐪅𐪇𐪏𐪅𐪌𐪚𐪑 𐪕𐪏𐪃𐪉𐪗𐪑 𐪕𐪏𐪇𐪒𐪗 𐪕𐪑𐪀𐪑 𐪈𐪅𐪕𐪄𐪑.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 8</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪐𐪑𐪏 𐪐𐪅𐪇𐪒𐪚𐪑 𐪈𐪚𐪕 𐪂𐪕 𐪈𐪚𐪗 𐪕𐪚𐪌𐪑 𐪄𐪑 𐪒𐪈𐪕𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪁𐪑 𐪑𐪌𐪏𐪚𐪑 𐪕𐪐𐪚𐪏𐪚 𐪅𐪚𐪕𐪑 𐪕𐪇𐪄𐪈𐪁 𐪕𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪏𐪇𐪏𐪌𐪚𐪑 𐪕𐪌𐪉𐪚𐪇𐪌𐪑 𐪈𐪚𐪕 𐪄𐪌𐪅𐪌𐪑 𐪏𐪗𐪊𐪚𐪑 𐪚𐪌 𐪈𐪚𐪕 𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 9</title>
      <para>𐪔𐪇𐪔 𐪀𐪋 𐪂𐪕 𐪁𐪑 𐪐𐪑𐪏 𐪕𐪈𐪚𐪄𐪑 𐪚𐪌 𐪃𐪅𐪗𐪈𐪑 𐪔𐪅 𐪈𐪚𐪗 𐪑𐪊𐪚𐪇𐪑 𐪚𐪌 𐪉𐪇𐪚𐪕𐪑 𐪃𐪌 𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪕𐪁𐪑 𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 10</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪁𐪀 𐪈𐪇𐪈𐪇 𐪄𐪃 𐪈𐪚𐪗 𐪕𐪚𐪌𐪑 𐪂𐪑𐪇𐪑 𐪅𐪁𐪑 𐪃𐪗𐪔𐪌𐪚𐪌𐪑 𐪔𐪅 𐪄𐪉𐪚𐪗𐪑 𐪕𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪔𐪈𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪋𐪁 𐪔𐪅𐪌𐪂𐪑 𐪕𐪇𐪄𐪅𐪁𐪀.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪕𐪐𐪑𐪏 𐪃𐪗𐪀𐪃𐪑 𐪁𐪏𐪃𐪉𐪗𐪑 𐪕𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪁𐪑 𐪐𐪑𐪏 𐪂𐪅𐪏𐪈𐪌𐪑 𐪔𐪅𐪌𐪀𐪋𐪇 𐪀𐪁 𐪕𐪃𐪏𐪇𐪇𐪑 𐪄𐪑 𐪚𐪁𐪀 𐪔𐪅𐪌𐪀𐪋𐪇 𐪈𐪚𐪕 𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪁𐪑 𐪐𐪑𐪏 𐪕𐪚𐪌𐪑 𐪀𐪋 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪑 𐪃𐪌 𐪗𐪃𐪃𐪗𐪑 𐪂𐪕 𐪒𐪈𐪕𐪅𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪃𐪂𐪐𐪁𐪗𐪑 𐪃𐪌 𐪗𐪃𐪃𐪗𐪑 𐪂𐪕 𐪒𐪈𐪕𐪅𐪗𐪑 𐪑𐪂𐪋𐪚 𐪑𐪌 𐪂𐪕 𐪀𐪕𐪂𐪑 𐪃𐪌𐪕𐪚 𐪐𐪑𐪏 𐪂𐪅𐪏𐪈𐪌𐪑 𐪑𐪚𐪋 𐪂𐪕 𐪔𐪅𐪌𐪂𐪑 𐪃𐪑𐪚𐪋 𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌 𐪕𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪚𐪌 𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌 𐪗𐪈𐪁𐪚𐪑 𐪈𐪕𐪒𐪌𐪑 𐪈𐪏𐪄𐪁𐪑𐪚𐪁𐪀 𐪏𐪅𐪐𐪑. 𐪀𐪇 𐪈𐪑𐪚 𐪕𐪒𐪌𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪁𐪑 𐪐𐪑𐪏 𐪃𐪅𐪗𐪈𐪑 𐪒𐪁𐪀 𐪂𐪕 𐪗𐪌𐪈𐪑 𐪈𐪅𐪏 𐪚𐪄𐪅𐪇𐪑 𐪃𐪌 𐪕𐪒𐪌𐪑 𐪕𐪄𐪅𐪃𐪗𐪑 𐪕𐪀𐪕𐪂𐪑 𐪃𐪌𐪕𐪚.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 12</title>
      <para>𐪔𐪇𐪔 𐪁𐪑 𐪒𐪅𐪇𐪚 𐪔𐪅 𐪂𐪚𐪑 𐪕𐪚𐪁𐪌𐪚𐪑 𐪕𐪂𐪕 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪑 𐪚𐪌 𐪈𐪚𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪑𐪔𐪇𐪚𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪑𐪚𐪄𐪇𐪑 𐪚𐪌 𐪏𐪃𐪑 𐪉𐪈𐪑 𐪃𐪏𐪃𐪀𐪅𐪗𐪑. 𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪐𐪑𐪏 𐪌𐪉𐪚𐪇𐪑 𐪈𐪚𐪕 𐪄𐪑𐪌𐪅𐪌 𐪕𐪇𐪄𐪅𐪈𐪁 𐪀𐪕𐪂𐪑 𐪎𐪐𐪂𐪚𐪗𐪑.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪔𐪅𐪔𐪗𐪑 𐪃𐪂𐪚𐪗𐪑 𐪔𐪅 𐪗𐪂𐪅𐪈𐪑 𐪕𐪋𐪁 𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪅𐪕𐪚𐪇𐪗𐪑 𐪒𐪁 𐪑𐪗𐪇𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪏𐪅𐪄𐪑 𐪋𐪁 𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪈𐪂𐪈𐪏𐪑 𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪅𐪕𐪚𐪇𐪗𐪑 𐪒𐪁 𐪑𐪗𐪇𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪉𐪁𐪈 𐪈𐪚𐪗𐪔𐪅𐪊𐪑 𐪐𐪅𐪁𐪚𐪉𐪚𐪄𐪚𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪂𐪕 𐪀𐪕𐪂𐪑 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪚 𐪐𐪚𐪏𐪑 𐪚𐪀𐪈𐪁𐪗𐪑 𐪄𐪑 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪕𐪈𐪕𐪌𐪑 𐪔𐪌𐪀𐪑 𐪁𐪑 𐪐𐪅𐪁𐪚𐪉𐪚𐪄𐪚𐪑 𐪚𐪌 𐪒𐪈𐪕𐪅𐪚𐪗𐪑𐪁𐪑 𐪕𐪈𐪚𐪄𐪑 𐪃𐪌 𐪌𐪚𐪏𐪑 𐪕𐪑𐪃𐪅𐪗𐪑 𐪃𐪂𐪚𐪕𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪄𐪑 𐪇𐪒𐪚𐪗𐪅𐪗𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪀𐪋 𐪂𐪕 𐪔𐪇𐪔 𐪁𐪑 𐪐𐪑𐪏 𐪃𐪅𐪂𐪇𐪃𐪑 𐪃𐪌 𐪇𐪒𐪚𐪗𐪅𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪃𐪌 𐪏𐪂𐪁𐪐𐪗𐪑 𐪇𐪒𐪚𐪗𐪅𐪗𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪌𐪏𐪑 𐪒𐪃 𐪕𐪋𐪇𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀𐪅𐪌 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪔𐪈𐪇𐪑 𐪅𐪏𐪗𐪊𐪗𐪑 𐪕𐪋𐪅𐪁𐪗 𐪕𐪁𐪑 𐪀𐪋 𐪏𐪇𐪉 𐪔𐪌𐪊𐪚𐪑 𐪚𐪌 𐪗𐪅𐪕𐪚𐪗𐪌𐪚𐪑. 𐪅𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀𐪅𐪌 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪃𐪑𐪚𐪋 𐪑𐪂𐪕𐪕𐪑 𐪈𐪕𐪒𐪌𐪑 𐪕𐪔𐪈𐪇𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪇𐪐𐪚𐪗𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪔𐪈𐪇𐪗𐪑 𐪈𐪕 𐪏𐪄𐪁𐪑  𐪏𐪅𐪐𐪑 𐪑𐪚𐪃𐪌 𐪗𐪇𐪅𐪚 𐪔𐪅𐪇𐪌𐪑 𐪊𐪘𐪔𐪇𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐪋𐪅𐪁𐪐𐪗 𐪚𐪁𐪀 𐪈𐪚𐪗 𐪌𐪅𐪇𐪑 𐪕𐪂𐪕 𐪏𐪅𐪗𐪐𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪔𐪇𐪔 𐪐𐪚𐪏𐪑 𐪌𐪉𐪇𐪗𐪑 𐪈𐪚𐪕 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪅𐪏𐪅𐪁𐪉𐪌𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪃𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪕𐪚𐪇𐪗𐪅𐪗𐪑 𐪈𐪌𐪅𐪐𐪏𐪑 𐪚𐪌 𐪒𐪃 𐪑𐪂𐪇𐪌𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪀𐪋 𐪂𐪕 𐪔𐪇𐪔 𐪁𐪑 𐪐𐪑𐪏 𐪂𐪊𐪚𐪋𐪑 𐪃𐪌 𐪚𐪇𐪗𐪅𐪗𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 18</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪗𐪂𐪃𐪌𐪗𐪑 𐪅𐪕𐪑𐪌𐪚𐪗 𐪅𐪗𐪅𐪕𐪚𐪗𐪑. 𐪑𐪀𐪑 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪈𐪂𐪈𐪏𐪚𐪁𐪑 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪏𐪂𐪁𐪐𐪗𐪑 𐪕𐪗𐪅𐪕𐪚𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪀𐪚𐪃𐪌𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪈𐪌𐪅𐪐𐪏𐪑 𐪚𐪌 𐪒𐪃 𐪔𐪅 𐪏𐪅𐪗𐪐𐪅𐪗𐪑 𐪒𐪃 𐪑𐪂𐪇𐪌𐪑.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 19</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪇𐪒𐪚𐪌𐪑 𐪅𐪀𐪃𐪘𐪃𐪗𐪑. 𐪑𐪀𐪑 𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪈𐪂𐪈𐪏𐪚𐪁𐪑 𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪇𐪒𐪚𐪌𐪑 𐪕𐪁𐪑 𐪅𐪇𐪗𐪑 𐪕𐪔𐪅𐪚 𐪃𐪌 𐪀𐪋 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪅𐪉𐪒𐪅𐪚𐪑 𐪈𐪗𐪇 𐪅𐪄𐪈𐪁𐪗𐪑 𐪃𐪕𐪒𐪌𐪅𐪗𐪑 𐪈𐪋𐪁 𐪑𐪅𐪇𐪂𐪑 𐪕𐪀𐪅𐪚𐪑 𐪕𐪁𐪑 𐪄𐪚𐪕𐪑 𐪕𐪗𐪂𐪅𐪈𐪑.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪔𐪃𐪚𐪒𐪗𐪑 𐪈𐪏𐪁𐪃𐪑 𐪅𐪏𐪇𐪚𐪋𐪅𐪗𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪁𐪀𐪋 𐪂𐪕 𐪔𐪇𐪔 𐪁𐪑 𐪃𐪗𐪈𐪚 𐪂𐪚𐪁𐪑 𐪁𐪏𐪇𐪅𐪋𐪑 𐪔𐪅 𐪂𐪕 𐪋𐪌𐪅𐪏𐪌𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪃𐪏𐪗𐪅𐪐𐪑 𐪔𐪅 𐪏𐪅𐪁𐪉𐪌𐪑 𐪕𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪕𐪅𐪘𐪑 𐪕𐪅𐪘 𐪚𐪌 𐪈𐪑𐪅𐪇𐪂𐪑 𐪕𐪄𐪚𐪅𐪃𐪑 𐪃𐪔𐪅𐪈𐪚𐪑 𐪈𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪐𐪑𐪏 𐪚𐪀𐪈𐪑 𐪐𐪇𐪊𐪗 𐪁𐪏𐪄𐪁𐪗𐪑 𐪏𐪅𐪁𐪑 𐪔𐪅 𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪕𐪁𐪑 𐪐𐪅𐪇𐪏𐪌𐪚𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐪎𐪈𐪚𐪌𐪑 𐪕𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪚𐪁𐪀 𐪃𐪈𐪅𐪒𐪑 𐪕𐪏𐪅𐪁𐪉𐪌𐪑. 𐪑𐪀𐪑 𐪎𐪈𐪚𐪌𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪐𐪑𐪏 𐪗𐪅𐪃𐪃𐪑 𐪈𐪔𐪈𐪚𐪗𐪑 𐪘𐪈𐪌𐪌𐪑 𐪅𐪏𐪇𐪚𐪇𐪑 𐪕𐪐𐪚𐪏𐪚 𐪃𐪅𐪋𐪃𐪁𐪑 𐪈𐪚𐪀𐪈𐪁𐪗𐪑 𐪕𐪄𐪁𐪑 𐪉𐪏𐪚𐪑𐪚𐪗 𐪅𐪈𐪇𐪈𐪇 𐪈𐪚𐪁 𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪚𐪌 𐪑𐪚𐪋 𐪂𐪕 𐪑𐪅𐪇𐪂𐪑 𐪑𐪂𐪇𐪗𐪑 𐪑𐪚𐪋𐪑 𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪔𐪈𐪚𐪌𐪑 𐪐𐪚𐪏𐪑 𐪌𐪉𐪇𐪗𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 22</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪑 𐪑𐪚𐪋 𐪂𐪕 𐪀𐪕𐪃𐪑 𐪔𐪅 𐪏𐪅𐪗𐪐𐪅𐪗𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪂𐪗𐪇𐪔𐪃𐪒𐪅𐪗𐪑 𐪏𐪅𐪗𐪐𐪗𐪑 𐪔𐪅 𐪗𐪃𐪃𐪗𐪑 𐪈𐪑𐪅𐪇𐪂𐪑 𐪒𐪈𐪕𐪅𐪗𐪑 𐪑𐪗𐪇𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪀𐪚𐪇𐪗𐪑 𐪗𐪈𐪁𐪚𐪗𐪑. 𐪅𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪋 𐪃𐪈𐪅𐪒𐪑 𐪕𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪀𐪚𐪇𐪗𐪑 𐪑𐪄𐪌𐪅𐪃𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪏𐪅𐪗𐪐𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪃𐪇𐪕𐪅𐪗𐪌𐪚𐪗𐪑 𐪕𐪅𐪄𐪑 𐪒𐪃 𐪑𐪚𐪄𐪇𐪑 𐪅𐪃𐪉𐪅𐪇𐪗𐪑 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪚𐪗𐪑.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪐𐪅𐪁𐪂𐪌𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪑𐪚𐪁𐪀 𐪁𐪔𐪈𐪚𐪗𐪑 𐪐𐪅𐪁𐪂𐪌𐪑 𐪔𐪅 𐪂𐪕 𐪑𐪋𐪌𐪚𐪅𐪗𐪑 𐪎𐪐𐪚 𐪅𐪐𐪑𐪏 𐪌𐪉𐪚𐪇𐪑 𐪃𐪌 𐪈𐪉𐪚𐪁𐪅𐪗𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪕𐪁𐪑 𐪀𐪋 𐪐𐪅𐪇𐪏𐪅𐪌𐪚𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪐𐪑𐪏 𐪐𐪇𐪚𐪑 𐪃𐪑𐪚𐪋 𐪀𐪅 𐪑𐪂𐪇𐪌𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪄𐪑 𐪑𐪚𐪔𐪇𐪑 𐪋𐪚𐪌𐪑 𐪃𐪏𐪇𐪅𐪇𐪑 𐪄𐪗𐪅 𐪅𐪄𐪑 𐪋𐪅𐪁𐪐𐪗𐪑 𐪄𐪑 𐪂𐪚𐪑 𐪈𐪑𐪚𐪄𐪇𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪏𐪗𐪑𐪊𐪗𐪑 𐪅𐪘𐪈𐪔𐪗𐪑 𐪚𐪃 𐪂𐪅𐪚𐪕𐪑 𐪗𐪅𐪔𐪇𐪚𐪑 𐪁𐪂𐪃𐪚𐪗𐪑 𐪚𐪅𐪗𐪇𐪌𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 24</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪄𐪑 𐪃𐪌𐪚𐪂𐪗𐪑 𐪅𐪈𐪅𐪊𐪃𐪑 𐪅𐪈𐪂𐪈𐪏𐪑 𐪃𐪗𐪂𐪃𐪗𐪑 𐪊𐪒𐪗𐪑 𐪕𐪐𐪅𐪁𐪂𐪌𐪑 𐪅𐪚𐪅𐪃𐪑 𐪕𐪃𐪌𐪚𐪂𐪗𐪑 𐪈𐪐𐪅𐪇𐪒𐪌𐪑.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪂𐪕 𐪄𐪕𐪇𐪑 𐪎𐪐𐪚 𐪃𐪌 𐪂𐪅𐪁𐪃𐪌𐪑 𐪈𐪂𐪈𐪏𐪑 𐪃𐪋𐪅𐪁𐪗𐪑 𐪅𐪁𐪈𐪏𐪗𐪑 𐪅𐪈𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪕𐪇𐪃𐪌𐪑 𐪅𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪂𐪗𐪇𐪔𐪃𐪅𐪗𐪑 𐪈𐪕𐪒𐪌𐪑 𐪕𐪈𐪉𐪁𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪃𐪇𐪒𐪑 𐪅𐪑𐪇𐪃𐪁𐪗𐪑 𐪅𐪊𐪚𐪈𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪑𐪀𐪈𐪁𐪉𐪑 𐪑𐪂𐪇𐪌𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪚𐪃𐪚𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪚𐪁𐪕𐪅𐪗𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀𐪅𐪌 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪄𐪑 𐪗𐪔𐪈𐪇𐪗𐪑 𐪅𐪀𐪚𐪇𐪗𐪑 𐪃𐪗𐪕𐪁𐪌𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪚𐪀𐪁𐪑 𐪈𐪇𐪚𐪑 𐪈𐪑𐪅𐪇𐪂𐪑 𐪕𐪔𐪅𐪇𐪑 𐪚𐪌 𐪁𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀𐪅𐪌 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪑𐪚𐪋 𐪑𐪂𐪕𐪕𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪚𐪅𐪁𐪐𐪌𐪑 𐪅𐪚𐪅𐪁𐪐𐪌𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪀𐪈𐪑 𐪕𐪁𐪑 𐪐𐪅𐪇𐪒𐪌𐪑 𐪔𐪅 𐪃𐪕𐪇𐪏𐪗𐪑 𐪏𐪇𐪈𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪇𐪀𐪉𐪑 𐪏𐪗𐪑𐪊𐪌𐪑. 𐪅𐪔𐪇𐪔 𐪋𐪁 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪏𐪄𐪁 𐪚𐪅𐪁𐪐𐪌𐪑 𐪏𐪇𐪈𐪚𐪑 𐪅𐪚𐪅𐪁𐪐𐪌𐪑 𐪗𐪄𐪌𐪚𐪄𐪚𐪑 𐪅𐪒𐪁𐪚𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪀𐪈𐪑 𐪐𐪗𐪚𐪂𐪑 𐪄𐪑 𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪕𐪁𐪑 𐪐𐪅𐪇𐪏𐪅𐪌𐪚𐪑 𐪈𐪌𐪚𐪑 𐪒𐪁 𐪃𐪎𐪚𐪗𐪑 𐪕𐪑𐪌𐪏𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪚𐪅𐪁𐪐𐪌𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪀𐪈𐪑 𐪇𐪏𐪚𐪃𐪑 𐪁𐪃𐪉𐪅𐪇𐪗𐪑 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪅𐪃𐪄𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪃𐪚𐪄𐪇𐪗𐪑 𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪑𐪌𐪏𐪚𐪑 𐪅𐪚𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪏𐪇𐪏𐪑𐪌𐪚𐪗𐪑. 𐪔𐪇𐪔 𐪃𐪇𐪅𐪂𐪑 𐪐𐪇𐪃𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪃𐪗𐪄𐪈𐪁𐪌𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪇𐪂𐪃𐪅𐪗𐪑 𐪈𐪚𐪁 𐪋𐪁𐪚 𐪑𐪗𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪔𐪌𐪊𐪑 𐪅𐪔𐪃𐪒𐪗𐪑 𐪗𐪅𐪕𐪗𐪌𐪚𐪑 𐪅𐪃𐪘𐪚𐪕 𐪒𐪈𐪕𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪕𐪑𐪃𐪅𐪗𐪑 𐪃𐪂𐪚𐪕𐪑 𐪁𐪂𐪃𐪚𐪗𐪑 𐪕𐪏𐪁𐪃𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐪑𐪈𐪀𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀𐪅𐪌 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪔𐪈𐪚𐪗𐪑 𐪚𐪅𐪁𐪐𐪌𐪑 𐪄𐪑 𐪚𐪀𐪁𐪚𐪀𐪚.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪄𐪑 𐪏𐪇𐪋𐪗𐪑 𐪔𐪅 𐪂𐪚𐪑 𐪃𐪇𐪕𐪅𐪗𐪌𐪚𐪑 𐪕𐪂𐪕 𐪏𐪅𐪗𐪐𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪏𐪄𐪁𐪗𐪑 𐪚𐪅𐪗𐪇𐪌𐪑 𐪃𐪌 𐪑𐪃𐪌𐪑 𐪅𐪏𐪇𐪋𐪗𐪑 𐪔𐪅 𐪃𐪉𐪅𐪇𐪌𐪅𐪗𐪑 𐪒𐪁𐪃𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪚𐪅𐪗𐪇𐪑𐪌𐪅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪌𐪉𐪇𐪗𐪑 𐪅𐪚𐪅𐪗𐪇𐪌𐪑 𐪃𐪌 𐪐𐪅𐪁𐪂𐪌𐪑 𐪉𐪈𐪑 𐪅𐪀𐪅𐪁𐪌𐪚𐪑 𐪕𐪐𐪁𐪉𐪚 𐪃𐪌 𐪑𐪃𐪌𐪑 𐪑𐪚𐪋𐪑 𐪀𐪅 𐪚𐪁𐪀 𐪊𐪚𐪅𐪃𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 28</title>
      <para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪄𐪑 𐪇𐪚𐪘𐪑 𐪏𐪅𐪗𐪐𐪚𐪑 𐪅𐪗𐪈𐪁𐪚𐪑 𐪑𐪚𐪋𐪑 𐪕𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪃𐪅𐪗𐪂𐪇𐪌𐪑 𐪔𐪅 𐪑𐪀𐪑 𐪈𐪅𐪕𐪄𐪑 𐪐𐪚𐪏𐪚 𐪌𐪉𐪚𐪇𐪑 𐪈𐪂𐪕 𐪏𐪋𐪁𐪑 𐪔𐪅𐪌𐪚𐪑.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪑𐪌𐪏𐪑 𐪑𐪚𐪗𐪁𐪀 𐪅𐪔𐪈𐪅𐪗𐪑 𐪁𐪐𐪅𐪗 𐪏𐪅𐪗𐪐𐪅𐪗𐪑 𐪑𐪚𐪋𐪑 𐪃𐪉𐪅𐪇𐪌𐪅𐪗𐪑 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪚𐪗𐪑 𐪚𐪁𐪀 𐪃𐪅𐪃𐪋𐪅𐪌.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐪈𐪕𐪒𐪌𐪑 𐪕𐪃𐪐𐪁𐪂𐪗𐪑 𐪕𐪀𐪄𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪋𐪁 𐪂𐪕 𐪔𐪇𐪔 𐪃𐪚𐪄𐪇 𐪀𐪄𐪅𐪗𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪕𐪑𐪂𐪇𐪌𐪑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐪑𐪌𐪑 𐪘𐪕𐪄𐪑 𐪅𐪂𐪑𐪇𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪔𐪅 𐪋𐪁𐪚 𐪑𐪀𐪈𐪁𐪉𐪑 𐪁𐪑 𐪐𐪚𐪏𐪚 𐪃𐪅𐪐𐪁𐪂𐪑 𐪈𐪂𐪕 𐪑𐪅𐪇𐪂𐪑 𐪁𐪈𐪕𐪇 𐪃𐪌 𐪌𐪚𐪏𐪑 𐪅𐪈𐪌𐪚𐪗𐪑 𐪕𐪑𐪃𐪅𐪗𐪑 𐪃𐪂𐪚𐪕𐪑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐪃𐪁𐪅𐪑𐪑 30</title>
      <para>𐪃𐪌𐪕𐪚𐪌𐪑 𐪕𐪁𐪚𐪌𐪑 𐪐𐪚𐪏𐪑 𐪃𐪅𐪗𐪂𐪇𐪑 𐪔𐪅 𐪑𐪀𐪑 𐪈𐪅𐪕𐪄𐪑 𐪔𐪇𐪔 𐪁𐪑 𐪐𐪚𐪏𐪚 𐪃𐪗𐪅𐪇𐪔𐪃𐪑 𐪈𐪚𐪕 𐪂𐪕 𐪑𐪗𐪇𐪑 𐪚𐪌 𐪔𐪃𐪒𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪐𐪇𐪊𐪅𐪐𐪑 𐪁𐪈𐪇𐪗𐪑 𐪔𐪅 𐪒𐪈𐪅𐪕𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪃𐪂𐪇𐪅𐪗𐪑 𐪀𐪋 𐪂𐪕 𐪃𐪌 𐪑𐪌𐪑 𐪀𐪄𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪚𐪌 𐪂𐪑𐪇𐪅𐪚𐪗𐪑 𐪃𐪅𐪗𐪂𐪇𐪑 𐪒𐪁𐪁.</para>
   </article>
</udhr>
