<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Mtei" key="san_mtei" n="Sanskrit (Meetei Mayek / Meitei)" dir="ltr" iso15924="Mtei"><note><para>ꯃꯥꯅꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯖꯥꯒꯇ-ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꫨꯥꯌꯥꫵ ꯄꯪꯆꯥꫩꯠꯇꯃꯥ ꯋꯔ꯭ꫪꯄꫬꯔ꯭ꯇꯤꫵ꯫</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ꯃꯥꯅꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯖꯥꯒꯇ-ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꫨꯥ {ꯑꯟꯌ-ꯚꯥꫪꯥ-ꯔꫬꯄꯥꯟꯇꯔꯥꫨꯤ ꯁꯥꯃꯒ꯭ꯔ꯭ꯌꫩ꯭ꯆ}</para>
      <para>ꯑꯦꯇꯆ꯭ꫢꯇꯥꯕ꯭ꯗꯁ꯭ꯌ ꯑꫪ꯭ꫤꯆꯠꯋꯥꯔꯤꯪꫩꯠꯇꯃꯦ ꯋꯔ꯭ꫪꯦ ꫦꯤꯁꯦꯝꯕꯔ-ꯃꯥꯁꯦ ꯑꯚ꯭ꯌꯨꯄꯒꯇꫵ ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꯤꯇꫩ꯭ꯆ, ꯃꯍꯥꯁꯚꯥꯌꯥꫵ 217-ꯑ-{3}-ꯏꯠꯌꯥꯈ꯭ꯌꫵ ꯞꯔꯁ꯭ꯇꯥꯋꫵ꯫</para>
   </note>
   <preamble><title>ꯞꯔꯁ꯭ꯇꯥꯋꯅꯥ</title>
      <para>ꯌꯠꯔ ꯖꯒꯇꯤ ꫩꯥꯟꯇꯤ-ꯟꯌꯥꯌ-ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꫨꯥꯪ ꯑꯥꯙꯥꯔꫵ ꯃꯥꯅꯋ-ꯄꯔꯤꯋꯥꯔꯁ꯭ꯌ ꯁꯔ꯭ꯋꯦꫪꯥꯃꯄꯤ ꯁꯗꯁ꯭ꯌꯥꯅꯥꯪ ꯁꯥꯝꯌꯥꯅꯥꯪ ꯑꯈꫨ꯭ꫦꯤꯇꯥꯅꯥꫣ꯭ꯆ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ, ꯄꯥꯔꯝꯄꯔꯤꯀ-ꯒꯧꯔꯋꯁ꯭ꯌ ꯆꯥꯚꯤꯖ꯭ꫣꯥꯅꯦ ꯁ꯭ꯌꯥꯠ,ꯌꯠꯔ ꯃꯥꯅꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯑꯋꯃꯥꯅꯦꯅ ꯑꯅꯥꯗꯔꯦꫨ ꯆ ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯥꫨꯤ ꯗꯨꯔ꯭ꯗꯥꯟꯇꯔꫬꯄꯦꫨ ꯄꯔꯤꫨꯃꯤꯇꯥꯅꯤ, ꯌꯩꫵ ꯃꯥꯅꯋꫫꯌ-ꯆꯦꯇꯅꯥ ꯋꯤꯛꫪꯣꯚꯤꯇꯥ, ꯑꯄꯤ ꯆ,ꯁꯥꯃꯥꯟꯌ-ꯖꯅꯥꯅꯥꯪ ꯎꯆ꯭ꯆꯇꯃꯥꯀꯥꯪꯛꫪꯥꫵ ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꯤꯇꯥꫵ ꯁ꯭ꯌꯨꫵ, ꯑꯦꯋꯪ ꯍꯤ ꯅꫬꯇꯅꯋꯤꫩ꯭ꯋꯥꯔꯪꯚꯦꫨ, ꯃꯥꯅꯋꯥꫵ ꯑꯚꯤꯋ꯭ꯌꯛꯇꯦꫵ ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯃꯅꯨꯚꯋꯤꯇꯨꯪ ꫩꯛꫪ꯭ꯌꯟꯇꯤ, ꯅꯤꯔ꯭ꯚꯌꯥꫩ꯭ꯆ ꯚꯋꯤꯇꯥꯔꫵ, ꯌꯠꯔ ꯆꯩꯇꯠ ꯑꯅꯤꯋꯥꯔ꯭ꯌꯝ ꯌꯗꯤ ꫩꯣꫪꫨꯥꯠꯌꯥꯆꯥꯔꯥꯟ ꯋꯤꯔꯨꯙ꯭ꯌ ꯑꯟꯇꯤꯃ-ꯞꯔꯌꯥꯁꯠꯋꯦꯅ ꯃꯅꯨꫪ꯭ꯌꫵ, ꯞꯔꯌꯥꯁꯥꯅꯨꫪ꯭ꫥꯥꯅꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯅꯩꯋ ꯋꯤꯋꫩꫫꯛꯔꯤꯌꯇꯦ ꯆꯦꯠꯇꯗꯥ, ꯃꯥꯅꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫵ ꯋꯤꯙꯤ-ꯅꯤꯌꯃꯦꯅ ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꫫꯌꯥꫵ,ꯌꯠꯔ ꯆ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯦꫪꯨ ꯄꯔꯁ꯭ꯄꯔꯪ ꯁꯈ꯭ꯌ-ꯁꯝꯕꯟꯙꯥꯅꯥꯪ ꯋꯤꯀꯥꯁꯖꯥꯇꯪ ꯁꯃꯨꯟꯅꯦꯇꯨꯪ ꯄꯔꯃꯥꯋꫩ꯭ꯌꯀꯪ ꯁ꯭ꯌꯥꯠ,ꯌꯠꯔ ꯃꯧꯂꯤꯀꯦꫪꯨ ꯃꯥꯅꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯦꫪꯨ ꯁꯪꯌꯨꯛꯇ-ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔ-ꯁꯪꯘꯁ꯭ꯌ ꯖꯅꯥꫵ ꯘꯣꫪꫨꯥꯄꯠꯔꯦ ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯥꯁ꯭ꯊꯥꯪ ꯗ꯭ꯔꯨꯙꫫꯛꯔꯨꯇꯋꯟꯇꫵ, ꯕ꯭ꯔꯨꯍꯠꯇꯔꯦ ꯆ ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯦ ꯚꯗ꯭ꯔꯇꯔꯪ ꯖꫫꯋꯅꯁ꯭ꯇꯔꯪ ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀ-ꯞꯔꯒꯇꯤꯪ ꯆ ꯁꯃꯨꯟꯅꯦꯇꯨꯪ ꯅꯤꯔ꯭ꫨꫫꯇꯝ, ꯁ꯭ꯠꯔꫫ-ꯄꯨꯔꯨꫪꯥꫨꯥꯪ ꯁꯥꯝꯌꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯦꫪꯨ ꯃꯥꯅꯋ-ꯋ꯭ꯌꯛꯇꯦꫵ ꯒꯧꯔꯋꯦ ꯃꫬꯜꯌꯦ ꯆ ꯅꯤꫪ꯭ꫥꯥ ꯗ꯭ꯔꯨꯙꫫꯛꯔꯨꯇꯥ,ꯌꯠꯔ, ꯁꯗꯁ꯭ꯌꯗꯦꫩꯥꫵ ꯃꯧꯂꯤꯀ-ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꫣ꯭ꯌꯥꫨꯥꯪ ꯃꯥꯅꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꫣ꯭ꯆ ꯄꯔꯤꯄꯥꯂꯅꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯋꯩꫩ꯭ꯋꯤꯀꯥꯗꯔꯁ꯭ꯌ ꯁꯃꯨꯟꯅꯇꯌꯦ ꯆ, ꯁꯪꯌꯨꯛꯇ-ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔ-ꯁꯪꯘꯦꯅ ꯁꯪꯚꫬꯌ ꯞꯔꯇꯤꫩ꯭ꯔꯨꯇꯥꫵ ꯁ꯭ꯌꯨꫵ,ꯌꯠꯔ ꯁ꯭ꯋꫫꯌ-ꯞꯔꯇꯤꫩ꯭ꯔꯨꯇꫫꯅꯥꯪ ꯄꯔꯤꯄꫬꯔ꯭ꫨꯇꯥꯌꯩ ꯑꯦꯇꯦꫪꯥꯪ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꫨꯥꯪ ꯆ ꯁꯥꯃꯥꯟꯌꯥꯋꯒꯃꯅꯪ ꯃꯍꯠꯇꯃꯪ ꯃꯍꯠꯠꯋꯥꯙꯥꯌꯤ ꯆ ꯁ꯭ꯌꯥꯠ,ꯇꯗꯔ꯭ꯊꯪ ꯁꯥꯝꯞꯔꯇꯝ,ꯃꯍꯥꯁꯚꯥ ꯁꯔ꯭ꯋꯦꫪꯥꯪ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯥꫨꯥꯪ ꯁꯔ꯭ꯋꯦꫪꯥꯪ ꯆ ꯖꯅꯥꯅꯥꯪ ꯛꯔꯨꯇꯦ ꯁꯥꯃꯥꯟꯌꯣꯄꯂꯕ꯭ꯙꯤ-ꯁ꯭ꯇꯔ-ꯔꫬꯄꯦꫨ ꯃꯥꯅꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯑꯦꯅꯥꯪ ꯖꯥꯒꯇꯥꯚꯤꯘꯣꫪꫨꯥꯪ ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꯌꯇꯤ꯫ ꯁꯃꯥꯖꯁ꯭ꯌ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯑꯪꯒꯝ, ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯖꯅꫵ, ꯃꯅꯁꯤ ꯁꯇꯇꯪ ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꫨꯥꯃꯦꯅꯥꯪ ꯅꯤꯙꯥꯌ, ꯑꯦꯇꯦꫪꯥꯪ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꫨꯥꯪ ꯆ ꯛꯔꯨꯇꯦ ꯁꯝꯃꯥꯅꯪ ꯁꯃꯨꯟꯅꯦꯇꯨꯪ ꫩꯤꯛꫪꯥꯙ꯭ꯌꯥꯄꯅꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯞꯔꯌꯇꯤꫪ꯭ꯌꯇꯦ, ꯑꯄꯤ ꯆ, ꯁ꯭ꯋꫫꯌ-ꯛꫪꯦꯠꯔꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꯟꯇꯔ꯭ꯒꯇꯪ ꯛꫪꯦꯠꯔꯋꯥꯁ꯭ꯇꯋ꯭ꯌꯦꫪꯨ ꯖꯅꯦꫪꯨ ꯁ꯭ꯋꯦꫪꯨ ꯆ ꯁꯗꯁ꯭ꯌꯗꯦꫩꯦꫪꯨ ꯇꯗꫫꯌꯦꫪꯨ ꯖꯅꯦꫪꯨ ꯆ ꯁ꯭ꯋꫫꯌ-ꯋꯩꫩ꯭ꯋꯤꯀ-ꯞꯔꯚꯥꯋꯤ-ꯄꯔꯤꯄꯥꯂꯅꯥꯚ꯭ꯌꯨꯄꯒꯃꯅꯥꯅꯤ ꯁꯪꯔꯛꫪꯤꯇꯨꯪ ꯑꯥꯟꯇꯥꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯀꯥꫨꯥꯪ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯀꯥꫨꯥꫣ꯭ꯆ ꯞꯔꯒꯇꯤꫩꫫꯂꯣꯄꯥꯌꯥꯅꯥꯪ ꯆ ꯃꯥꯙ꯭ꯌꯃꯦꯅ ꯞꯔꯌꯇꯤꫪ꯭ꯌꯇꯦ꯫</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱</title>
      <para>ꯁꯔ꯭ꯋꯦ ꯃꯥꯅꯋꯥꫵ ꯁ꯭ꯋꯇꯟꯠꯔꯥꫵ ꯁꯃꯨꯠꯄꯟꯅꯥꫵ ꯋꯔ꯭ꯇꯟꯇꯦ ꯑꯄꯤ ꯆ, ꯒꯧꯔꯋꯗ꯭ꯔꯨꫩꯥ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯗ꯭ꯔꯨꫩꯥ ꯆ ꯁꯃꯥꯅꯥꫵ ꯑꯦꯋ ꯋꯔ꯭ꯇꯟꯇꯦ꯫ ꯑꯦꯇꯦ ꯁꯔ꯭ꯋꯦ ꯆꯦꯇꯅꯥ-ꯇꯔ꯭ꯀ-ꫩꯛꯇꯤꯚ꯭ꯌꯥꯪ ꯁꯨꯁꯝꯄꯟꯅꯥꫵ ꯁꯟꯇꯤ꯫ ꯑꯄꯤ ꯆ, ꯁꯔ꯭ꯋꯦ'ꯄꯤ ꯕꯟꯙꯨꯠꯋ-ꯚꯥꯋꯅꯌꯥ ꯄꯔꯁ꯭ꯄꯔꯪ ꯋ꯭ꯌꯋꯍꯔꯟꯇꯨ꯫</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲</title>
      <para>ꯑꯁ꯭ꯌꯥꯪ ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꫨꯥꯌꯥꯪ ꯅꯤꯔ꯭ꯗꯤꫪ꯭ꫤꯥꫵ ꯁꯔ꯭ꯋꯦ'ꯄꯤ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫵ ꯁꯔ꯭ꯋꯥꫨ꯭ꯌꯄꯤ ꯆ ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꫨꯤ, ꯋꯤꯅꯩꯋ ꯖꯥꯇꯤ-ꯋꯔ꯭ꫨ-ꯂꯤꯪꯒ-ꯚꯥꫪꯥ-ꯙꯔ꯭ꯃ-ꯔꯥꯖꯅꫫꯇꯤꯀ-ꯇꯗꯤꯇꯔ-ꯃꯟꯇꯋ꯭ꯌꯥꯗꯤ-ꯚꯦꯗꯝ, ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯌꯪ ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀꯥꯙꯥꯔꯪ ꯁꯝꯄꯖ꯭ꯖꯟꯃ-ꯇꯗꯤꯇꯔ ꯁ꯭ꯇꯔꫣ꯭ꯆ ꯑꯋꯤꯒꫨꯢꯌ, ꯑꯙꯤꯒꯟꯇꯨꯪ ꯁꯔ꯭ꯋꯣ'ꯄꯤ ꯖꯅꫵ ꯞꯔꯚꯋꯇꯤ꯫</para>
      <para>ꯑꯦꯇꯗꯇꯤꯔꯤꯛꯇꯝ, ꯀꯁ꯭ꯌꯥꫩ꯭ꯆꯤꯗꯄꯤ ꯞꯔꯚꯨꯁꯠꯇꯥꯌꯥꫵ ꯅꯤꯌꯃꯅꯥꯟꯇꯔ꯭ꯒꯇꯝ, ꯁ꯭ꯋꯥꯙꫫꯅꯁ꯭ꯌ ꯑꯥꯠꯃꯞꯔꫩꯥꯁꯅꯦꯇꯔ-ꯇꯟꯠꯔꯁ꯭ꯌ, ꯟꯌꯥꯁꯤꯇꯟꯠꯔꯁ꯭ꯌ ꯋꯥ ꯋꯥꯁ꯭ꯇꯋ꯭ꯌꯁ꯭ꯌ ꯞꯔꯗꯦꫩꯁ꯭ꯌ ꯗꯦꫩꯁ꯭ꯌ ꯋꯥ ꯔꯥꯖꯅꫫꯇꯤꯀ-ꯁꫫꯃꯥ-ꯅꯤꯕꯟꯙꯅꯥꯟꯇꯥꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯀ-ꯁ꯭ꯇꯔꯥꯙꯥꯔꯦꫨ ꯅ ꯀꯣ'ꯄꯤ ꯚꯦꯗꯣ ꯋꯤꯙꯥꯁ꯭ꯌꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯳</title>
      <para>ꯁꯔ꯭ꯋꯣ'ꯄꯤ ꯖꯅꫵ ꯖꫫꯋꯅ-ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌ-ꯁꯨꯔꯛꫪꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯴</title>
      <para>ꯅ ꯀꯃꯄꯤ ꯖꯅꯪ ꯗꯥꯁꯠꯋꯦꯅ ꯄꯔꯥꯙꫫꯅꯠꯋꯦꯅ ꯋꯥ ꯙꯥꯔꯌꯤꯇꯨꯪ ꯑꯅꯨꯖ꯭ꫣꯥꯁ꯭ꯌꯇꯦ꯫ ꯑꯄꯤ ꯆ ꯗꯥꯁꯋ꯭ꯌꯥꯄꯥꯔꫵ ꯄꫬꯔ꯭ꫨꯔꫬꯄꯦꫨ ꯞꯔꯇꯤꫪꯤꯗ꯭ꯙꫵ ꯁ꯭ꯊꯥꯁ꯭ꯌꯇꯤ꯫</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯵</title>
      <para>ꯅ ꯀꯃꯄꯤ ꯖꯅꯪ ꯋꯤꯔꯨꯙ꯭ꯌ ꯑꯋꯃꯥꯅꯅꯥꯠꯃꯀꯪ ꯋ꯭ꯌꯋꯍꯥꯔꯪ ꯗꫨ꯭ꫦꯪ ꯋꯥ ꯛꯔꫬꯔꯪ ꯑꯃꯥꯅꯋꫫꯌꯪ ꯞꯔꯇꯣꯗꯅꯪ ꯋꯥ ꯞꯔꯋꯔ꯭ꯇꯌꯤꯇꯨꯪ ꯑꯅꯨꯖ꯭ꫣꯥꯁ꯭ꯌꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯶</title>
      <para>ꯋꯤꯙꯦꫵ ꯁꯃꯛꫪꯪ ꯁꯔ꯭ꯋꯣ'ꯄꯤ ꯖꯅꫵ ꯁꯔ꯭ꯋꯠꯔ ꯑꯚꯤꯖ꯭ꫣꯥꯇꯨꯪ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯷</title>
      <para>ꯋꯤꯙꯦꫵ ꯁꯃꯛꫪꯪ ꯁꯔ꯭ꯋꯦ'ꯄꯤ ꯇꯨꯜꯌꯥꫵ ꯁꯃꯥꯅꯥꫩ꯭ꯆ ꯋꯔ꯭ꯇꯟꯇꯦ꯫ ꯑꯄꯤ ꯆ ꯋꯤꯅꯩꯋ ꯀꯃꯄꯤ ꯚꯦꯗꯪ ꯋꯤꯙꯦꫵ ꯇꯨꯜꯌꯪ ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯃꯋꯥꯞꯇꯨꯪ ꯑꯔ꯭ꯍꯟꯇꯤ꯫ ꯑꯁ꯭ꯌꯥꫵ ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꫨꯥꯌꯥꫵ ꯎꯜꯂꯪꯘꯅꯦ ꯀꯃꯄꯤ ꯚꯦꯗꯪ, ꯑꯦꯇꯥꯗ꯭ꯔꯨꯒ꯭ꯚꯦꯗꯪ ꯋꯥ ꯑꯚꯤꯂꯛꫪ꯭ꯌ ꯀꯥꯃꯄꯤ ꯆꯦꫪ꯭ꫤꯥꯪ ꯋꯤꯔꯨꯙ꯭ꯌ ꯁꯃꯥꯅ-ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯥꯔ꯭ꯍꯥꫵ ꯁꯔ꯭ꯋꯦ'ꯄꯤ ꯋꯔ꯭ꯇꯟꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯸</title>
      <para>ꯋꯤꯙꯤꯅꯥ ꯁꯪꯋꯤꯙꯥꯅꯦꯅ ꯋꯥ ꯞꯔꯗꯠꯇꯥꯅꯥꯪ ꯃꯧꯂꯤꯀꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯃꯨꯜꯂꯪꯘꯅ-ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯥꫨꯥꯪ ꯛꯔꯨꯇꯦ, ꯌꯣꯒ꯭ꯌꯩꫵ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯌ-ꯟꯌꯥꯌꯄꫫꫥꯩꫵ ꯁꯪꯁ꯭ꯇꯨꯇꯥꯅꯥꯪ ꯞꯔꯚꯥꯋꯤꯅꯥꯪ ꯁꯃꯨꯄꯥꯌꯥꯅꯥꯪ ꯞꯔꯌꯣꯒꯥꯔ꯭ꯍꯣ ꯍꯤ ꯁꯔ꯭ꯋꯣ ꯖꯅꯣ'ꯁ꯭ꯇꯤ꯫</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯹</title>
      <para>ꯅ ꯀꯣ'ꯄꯤ ꯖꯅꫵ ꯁ꯭ꯋꯦꯆ꯭ꫢꯌꯥ ꯅꯤꯒ꯭ꯔꯍꫫꯇꯨꯪ, ꯙꯔ꯭ꯇꯨꯪ, ꯅꯤꫪ꯭ꯀꯥꯁꯌꯤꯇꯨꯪ ꯋꯥ ꯑꯅꯨꯖ꯭ꫣꯥꯁ꯭ꯌꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯰</title>
      <para>ꯁꯔ꯭ꯋꯣ'ꯄꯤ ꯖꯅꫵ, ꯁ꯭ꯋꯪ ꯋꯤꯔꯨꯙ꯭ꯌ ꯞꯔꯋꯔ꯭ꯠꯇꯤꯇꯁ꯭ꯌ ꯀꯁ꯭ꯌꯥꯄꯤ ꯑꯥꯄꯔꯥꯙꯤꯀꯥꯛꫪꯦꯄꯁ꯭ꯌ, ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯗꯥꯌꯤꯠꯋꯥꯅꯥꯪ ꯆ, ꯋꯤꯅꯤꯔ꯭ꯙꯥꯔꫨꯁ꯭ꯌ ꯆ ꯛꯔꯨꯇꯦ, ꯁ꯭ꯋꯥꯙꫫꯅꯦꯅ ꯅꯤꫪ꯭ꯄꯛꫪꯦꫨ ꯆ ꯟꯌꯥꯌꯄꫫꫥꯦꯅ ꯋꯤꯙꫫꯌꯃꯥꯅꯁ꯭ꯌ ꯁꯃꯨꯆꯤꯇꯁ꯭ꯌ ꯁꯥꯔ꯭ꯋꯖꯅꯤꯀꯁ꯭ꯌ ꫩ꯭ꯔꯋꫨꯁ꯭ꯌ ꯆ ꯛꯔꯨꯇꯦ ꯁꯔ꯭ꯋꯣ'ꯄꯤ ꯖꯅꫵ ꯄꫬꯔ꯭ꫨꯥꯪ ꯁꯃꯥꯅꯇꯥꯪ ꯙꯥꯔꯌꯇꯤ꯫</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯖꯅꫵ, ꯋꯤꯙꯦꯔꯅꯨꯁꯥꯔꯦꫨ ꯌꯥꯋꯗꯋꯙꯤ ꯁꯥꯔ꯭ꯋꯖꯅꯤꯀꯥꯚꯤꯌꯣꯒ-ꯞꯔꯀꯔꫨꯦ ꯞꯔꯃꯨꯈꯥꯄꯔꯥꯙ-ꯁꯤꯗ꯭ꯙꯤꯪ ꯅꯩꯋ ꯚꯖꯇꯦ, ꯇꯥꯋꯠꯄꯔ꯭ꯌꯟꯇꯪ ꯅꯤꯔ꯭ꯗꯨꫪ꯭ꫤꫵ ꯏꯠꯌꯥꯃꯪꯁ꯭ꯌꯇꯦ꯫ ꯑꯄꯤ ꯆ, ꯁ꯭ꯋꫫꯌ-ꯞꯔꯇꯤꯔꯛꫪꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯇꯦꯅ ꯖꯅꯦꯅ ꯁꯔ꯭ꯋꯃꯄꯤ ꯑꯥꯋꫩ꯭ꯌꯀ-ꯞꯔꯇꯤꯚꫬꯇꯤꯖꯥꯇꯪ ꯎꯄꯄꯥꯗꯅꫫꯌꯪ ꯋꯔ꯭ꯇꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯑꯥꯟꯇꯥꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯀꯁ꯭ꯌ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯀꯁ꯭ꯌ ꯆ ꯋꯤꯙꯦꯔꯟꯇꯔ꯭ꯒꯇꯝ ꯞꯔꯃꯨꯈꯥꯄꯔꯥꯙ-ꯅꯤꫪ꯭ꯞꯔꯚꯥꯋꯀꯁ꯭ꯌ ꯀꯁ꯭ꯌꯥꯄꯤ ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯁ꯭ꯌ ꯀꯥꯔꫨꯥꯠ ꯅ ꯀꯣ'ꯄꯤ ꯞꯔꯃꯨꯈꯥꯄꯔꯥꯙꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯑꯄꯔꯥꯙꫫꯇꯤ ꯒꫨꯌꯤꫪ꯭ꯌꯇꯦ꯫ ꯅ ꯋꯥ, ꯞꯔꯃꯨꯈꯥꯄꯔꯥꯙ-ꯀꯥꯂꯦ ꯞꯔꯋꯔ꯭ꯇꯅꫫꯌ-ꯗꫨ꯭ꫦ-ꯗꯥꯅꯥꯠ ꯅꯥꯙꯤꯀꯇꯔꯣ ꯗꫨ꯭ꫦꫵ ꯀꯁ꯭ꯃꯤꯪꫩ꯭ꯆꯤꯗꯄꯤ ꯞꯔꯋꯔ꯭ꯇꯅꫫꯌꯣ ꯚꯋꯤꯇꯥ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯲</title>
      <para>ꯅ ꯀꯁ꯭ꯌꯥꯄꯤ ꯋ꯭ꯌꯛꯇꯤꯒꯇꯦ ꯄꯥꯔꯤꯋꯥꯔꯤꯀꯦ ꯆ ꯖꫫꯋꯅꯦ, ꯒ꯭ꯔꯨꯍꯦ, ꯄꯠꯔꯋ꯭ꯌꯋꯍꯥꯔꯦ ꯆ ꯁ꯭ꯋꯦꯆ꯭ꫢꯌꯥ ꯍꯁ꯭ꯇꯛꫪꯦꯄꯣ'ꯅꯨꯖ꯭ꫣꯥꯁ꯭ꯌꯇꯦ, ꯅ ꯋꯥ ꯀꯁ꯭ꯌꯥꯄꯤ ꯈ꯭ꯌꯥꯇꯤꯪ ꯁꯝꯃꯥꯅꯪ ꯋꯥꯛꯔꯥꯟꯇꯨꯪ ꯀꯣ'ꯄꯤ ꫩꯛꫪ꯭ꯌꯇꯤ꯫ ꯑꯦꯇꯥꯍꯛ-ꯍꯁ꯭ꯇꯛꫪꯦꯄꯥꯛꯔꯃꫨꯥꯅꯤ ꯋꯤꯔꯨꯙ꯭ꯌ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ-ꯖꯅꫵ ꯋꯤꯙꯤ-ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯁ꯭ꯌ ꯁꫫꯝꯅꯤ ꯑꯥꯋꯥꯁꯁ꯭ꯌ ꯒꯃꯅꯥꯒꯃꯅꯁ꯭ꯌ ꯆꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯖꯅꫵ ꯁꯪꯙꯥꯔꯌꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯁ꯭ꯋꯗꯦꫩꯣꯄꯦꯇꯪ ꯀꯃꯄꯤ ꯗꯦꫩꯪ ꯠꯌꯛꯇꯨꯪ ꯁ꯭ꯋꯗꯦꫩꯪ ꯆ ꯞꯔꯠꯌꯥꯒꯟꯇꯨꯪ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯑꯙꯤꯛꯔꯨꯇꯣ'ꯁ꯭ꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯴</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯎꯄꯗ꯭ꯔꯋꯦꯚ꯭ꯌꯣ ꯔꯛꫪꯤꯇꯨꯪ ꯑꯟꯌꯗꯦꫩꯦꫪꯨ ꫩꯔꫨꯃꯙꯤꯒꯟꯇꯨꯪ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯁꯪꯌꯨꯛꯇꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯁꯪꯘꯁ꯭ꯌ ꯁꯤꯗ꯭ꯙꯥꯟꯇꯥꯅꯥꯪ ꯎꯗ꯭ꯗꯦꫩ꯭ꯌꯥꯅꯥꯪ ꯆ ꯞꯔꯇꯤꯀꫬꯂꯀꯥꯔ꯭ꯌꯦꯚ꯭ꯌꫵ ꯔꯥꯖꯅꫫꯇꯤꯀꯦꯇꯔꯥꯄꯔꯥꯙꯦꯚ꯭ꯌꫩ꯭ꯆ ꯁꯃꯨꯠꯠꯊꯤꯇꯦꫪꯨ ꯋꯥꯁ꯭ꯇꯋꯤꯀꯥꯚꯤꯌꯣꯒ-ꯞꯔꯀꯔꫨꯦꫪꯨ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯣ'ꯌꯪ ꯅꯩꯋ ꯞꯔꯚꯋꯤꯇꯥ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯌꯇꯥꯌꯥꫵ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯙꯥꯔꯌꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯅ ꯀꯣ'ꯄꯤ ꯁ꯭ꯋꯦꯆ꯭ꫢꯌꯥ ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯌꯇꯥꯇꯣ ꯋꫣ꯭ꯆꯤꯇꫵ ꯁ꯭ꯌꯥꯠ, ꯅ ꯋꯥ ꯁ꯭ꯋꫫꯌ-ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯌꯇꯥ-ꯄꯔꯤꯋꯔ꯭ꯇꯅꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꯠ ꯞꯔꯠꯌꯥꯈ꯭ꯌꯥꯇꯣ ꯚꯋꯦꯠ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯖꯥꯇꯤ-ꯙꯔ꯭ꯃ-ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯌꯇꯥ-ꯅꯤꯌꯃꯅꯪ ꯋꯤꯅꯩꯋ ꯄꫬꯔ꯭ꫨ-ꯋꯌꯁ꯭ꯀꯥꫵ ꯁ꯭ꯠꯔꫫ-ꯄꯨꯔꯨꫪꯥꫵ, ꯄꯔꯤꯋꯥꯔꯪ ꯞꯔꯇꯤꫪ꯭ꫥꯥꯄꯌꯤꯇꯨꯪ ꯋꯤꯋꯥꯍꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯋꯟꯇꯣ ꯋꯔ꯭ꯠꯇꯟꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯋꯤꯋꯥꯍꯥꯔ꯭ꯊꯪ, ꯋꯤꯋꯥꯍꯥꯋꯁꯔꯦ, ꯋꯤꯋꯥꯍ-ꯋꯤꯆ꯭ꫢꯦꯗꯦ ꯋꯥ ꯇꯦ ꯁꯃꯥꯅꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꯟ ꯁꯪꯙꯥꯔꯌꯟꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꯋꯤꯋꯥꯍꯦꯆ꯭ꫢꯨꯀꯥꯅꯥꯪ ꯄꫬꯔ꯭ꫨ-ꯁ꯭ꯋꯇꯟꯠꯔ-ꯁꯍꯃꯠꯌꯩꯋ ꯋꯤꯋꯥꯍ-ꯁꯪꯁ꯭ꯀꯥꯔꫵ ꯑꯅꯨꫪ꯭ꫥꯦꯌꯣ'ꯁ꯭ꯇꯤ꯫ꯄꯔꯤꯋꯥꯔꯁ꯭ꯇꯨ, ꯁꯃꯥꯖꯁ꯭ꯌ ꯁ꯭ꯋꯥꯚꯥꯋꯤꯀꯣ ꯃꯧꯂꯤꯀꫩ꯭ꯆ ꯋꯔ꯭ꯒꫫꯌꯩꯀꯥꯪꫩꯣ ꯋꯔ꯭ꯇꯇꯦ, ꯑꯄꯤ ꯆꯥꯌꯪ ꯁꯃꯥꯖꯦꯅ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯦꫨ ꯋꯥ ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꫫꯌꯣ'ꯁ꯭ꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯑꯟꯌꯦꫪꯥꯪ ꯁꯍꯌꯣꯒ-ꯄꯨꯔꯁ꯭ꯁꯔꯪ ꯑꯦꯀꯥꯀꯤ ꯑꯦꯋ ꯋꯥ ꯁꯝꯄꯠꯁꯪꯙꯥꯔꫨ-ꯁ꯭ꯋꯥꯃꯤꯠꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯅ ꯀꯣ'ꯄꯤ ꯁ꯭ꯋꯦꯆ꯭ꫢꯌꯥ ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯁꯪꯄꯠꯁ꯭ꯋꯥꯃꯤꯠꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꯠ ꯋꫣ꯭ꯆꯤꯇꯣ ꯚꯋꯦꯠ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯸</title>
      <para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯋꯤꯆꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯆꯦꯇꯅꯥꯌꯥꫵ ꯙꯔ꯭ꯃꯁ꯭ꯌ ꯆꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫ ꯑꯁ꯭ꯃꯤꯟ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯦ, ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯪ ꯙꯔ꯭ꯃꯪ ꯋꯤꫩ꯭ꯋꯥꯁꯪ ꯋꯥ ꫩꯤꯛꫪꯌꯤꯇꯨꯪ ꯑꯚ꯭ꯌꯁ꯭ꯇꯨꯪ ꯑꯔ꯭ꯆꯤꯇꯨꯪ ꯄꯔꯤꯄꯥꯂꯌꯤꯇꯨꯪ ꯋꯥ, ꯋꯩꯌꯛꯇꯤꯀꯦ ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀꯦ ꯆ ꯖꫫꯋꯅꯦ, ꯑꯟꯌꯩꫩ꯭ꯆ ꯁꯍ ꯁꯥꯃꯨꯗꯥꯌꯤꯀꯖꫫꯋꯅꯦ ꯑꯦꯀꯥꯀꯤꯅꯥ ꯋꯥ ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯪ ꯙꯔ꯭ꯃꯪ ꯋꯤꫩ꯭ꯋꯥꯁꯪꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯪ ꯆ ꯄꯔꯤꯋꯔ꯭ꯇꯌꯤꯇꯨꯃꯄꯤ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯪ ꯖꯅꫵ ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯪ ꯙꯥꯔꯌꯇꯤ꯫</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯱꯹</title>
      <para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯃꯟꯇꯋ꯭ꯌꯥꯚꯤꯋ꯭ꯌꯛꯠꯌꯣꫵ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫ ꯁꫫꯃꯥꯋ꯭ꯌꯋꯙꯥꯅꯪ ꯑꯋꯤꯒꫨꯢꯌ, ꯀꯦꯅꯥꯄꯤ ꯁꯪꯆꯥꯔ-ꯃꯥꯙ꯭ꯌꯃꯦꯅ ꯋꯤꯆꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯁꫬꯆꯅꯥꯅꯥꯪ ꯆ ꯑꯥꯗꯥꯅ-ꯞꯔꯗꯥꯅꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯋꯤꯅꯩꯋ ꯍꯁ꯭ꯇꯛꫪꯦꯄꯪ ꯀꯤꫩ꯭ꯆꯗꯄꯤ ꯖꯅꫵ, ꯁ꯭ꯋꫫꯌ-ꯃꯟꯇꯋ꯭ꯌ-ꯁꯪꯘꯥꯔꫨꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯦ'ꯁ꯭ꯃꯤꯟ ꯑꯔ꯭ꯍꯤꫪ꯭ꯌꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯰</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯦꯋ ꯖꯅꫵ ꫩꯥꯟꯇꯤꯄꫬꯔ꯭ꫨꯔꫫꯠꯌꯥ ꯁꯝꯃꯤꯂꯤꯇꯨꯪ ꯁꯪꯘꫤꯅꯥꯅꯤ ꯆ ꯋꯤꯔꯆꯌꯤꯇꯨꯃꯔ꯭ꯍꯣ ꯋꯔ꯭ꯇꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯀꯦꯅꯆꯤꯗꯄꯤ ꯁꯪꯘꫤꯅꯦꯅ ꯁꯍ ꯑꯥꯠꯃꯥꯅꯪ ꯁꯪꯌꯣꯖꯌꯤꯇꯨꯪ ꯅ ꯀꯣ'ꯄꯤ ꯋꯤꯋꫩꫫꯀꯔ꯭ꯇꯨꯪ ꫩꯛꯌꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯁ꯭ꯌ ꯞꯔꫩꯥꯁꯅꯦ ꯞꯔꯠꯌꯛꫪꯔꫫꯠꯌꯥ ꯑꯊꯋꯥ ꯅꯤꫪ꯭ꯄꯛꫪꯅꯤꯔ꯭ꯋꯥꯆꯤꯇ-ꯞꯔꯇꯤꯅꯤꯙꯤ-ꯃꯥꯙ꯭ꯌꯃꯦꯅ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯪ ꯖꯅꫵ ꯁꯍꯚꯥꯒꯤꯚꯋꯤꯇꯨꯃꯔ꯭ꯍꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯪ ꯖꯅꯁ꯭ꯇꯗꫫꯌꯦ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯦ ꯂꯣꯀꯁꯦꯋꯥꯌꯥꫵ ꯇꯨꯜꯌꯃꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꯂꯣꯀꯦꯆ꯭ꫢꯌꯥ ꯞꯔꫩꯥꯁꯅꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯣ ꯋꯤꯔꯆꯌꯤꫪ꯭ꯌꯇꯦ; ꯏꯌꯃꯤꯆ꯭ꫢꯥ ꯀꯥꯂꯕꯗ꯭ꯙꯩꫵ ꯅꯤꯌꯃꯣꯆꯤꯇꯩꫩ꯭ꯆ ꯅꯤꯔ꯭ꯋꯥꯆꯅꯩꫵ ꯞꯔꯀꯥꫩ꯭ꯌꯝ ꯑꯥꯒꯟꯠꯔꫫ; ꯏꯃꯥꯅꯤ ꯅꯤꯔ꯭ꯋꯥꯆꯅꯥꯅꯤ ꯆ ꯋꯩꫩ꯭ꯋꯤꯀꯪ ꯇꯨꯜꯌꯪ ꯒꯨꯞꯇꯪ ꯃꯇꯗꯥꯅꯦꯅ ꯑꯊꯋꯥ ꯇꯨꯜꯌꯃꯦꯋꯦꯇꯔꯦꫨ ꯃꯇꯗꯥꯅꯋꯤꯙꯤꯅꯥ ꯚꯋꯤꯇꯥꯔꫵ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯲</title>
      <para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯦꯋ ꯖꯅꫵ, ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀꯠꯋꯥꯠ, ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀ-ꯁꯨꯔꯛꫪꯥꯌꯥ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯟꯙꯥꯔꯌꯇꯤ; ꯑꯁꯧ ꯍꯤ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯌꯞꯔꯌꯥꯁꯦꯅ ꯑꯥꯟꯇꯥꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯌꯁꯍꯌꯣꯒꯦ ꯅ ꯆ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯪ ꯔꯥꯖ꯭ꯌꯁ꯭ꯌ ꯁꯪꯘꫤꯅ-ꯁꯪꯁꯥꯙꯅꯥꯅꯨꯔꫬꯄꯝ, ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯥꯋꯤꯚꯥꯖ꯭ꯌꯥꯔ꯭ꯊꯤꯀ-ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀ-ꯁꯥꯪꯁ꯭ꯛꯔꯨꯇꯤꯀꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯞꯔꯇꯤꫪ꯭ꫥꯥꯌꯩ, ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯋ꯭ꯌꯛꯇꯤꯠꯋꯁ꯭ꯌ ꯎꯟꯃꯨꯛꯇ {ꯁꯔ꯭ꯋꯥꯪꯒꫫꫨ} ꯋꯤꯀꯥꯁꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯆ ꯁꯪꯁꯤꯗ꯭ꯙꯤꯪ ꯑꯔ꯭ꯍꯇꯤ꯫</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯅꯤꯔ꯭ꯋ꯭ꯔꯨꯠꯇꯤꯇꯥꯪ ꯋꯤꯔꯨꯙ꯭ꯌ ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯃꯙꯤꯒꯟꯇꯨꯪ, ꯑꯅꯨꯀꫬꯂ-ꯀꯥꯔ꯭ꯌ-ꯁ꯭ꯊꯤꯇꫫꯅꯥꯪ ꯟꯌꯥꯌꫫꯀꯔꫨꯃꯋꯥꯞꯇꯨꯪ ꯁ꯭ꯋꯇꯟꯠꯔ-ꯋ꯭ꯔꯨꯠꯇꯤꯇꯥ-ꯆꯌꯅꯪ ꯋꯤꯙꯥꯇꯨꯪ ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯥꫨꯤ ꯆꯥꯅꯨꫪ꯭ꫥꯥꯇꯨꯪ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯙꯠꯇꯦ꯫ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯝ, ꯋꯤꯅꯩꯋ ꯚꯦꯗꯝ, ꯁꯃ-ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯥꯔ꯭ꯊꯝ, ꯁꯃꯥꯅ-ꯋꯦꯇꯅꯃꯥꯅꯪ {ꯄꯥꯔꯤꫩ꯭ꯔꯃꯤꯀꯪ} ꯑꯙꯤꯒꯟꯇꯨꯪ ꯑꯙꯤꯛꯔꯨꯇꯣ'ꯁ꯭ꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯅꯤꯔꯇꫵ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯖꯅꫵ, ꯁ꯭ꯋꯁ꯭ꯌ ꯁ꯭ꯋꫫꯌ-ꯄꯔꯤꯋꯥꯔꯁ꯭ꯌ ꯆ ꯃꯥꯅꯋꫫꯌ-ꯒꯧꯔꯋ-ꯌꯨꯇꯁ꯭ꯌ ꯑꯁ꯭ꯇꯤꯠꯋꯁ꯭ꯌ ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯁꯃꯨꯆꯤꯇꯥꯅꯨꯀꫬꯂ-ꯄꯥꯔꯤꫩ꯭ꯔꯃꯤꯀꯥꯗꯥꯅꯁ꯭ꯌ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯙꯥꯔꯌꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꯑꯥꯋꫩ꯭ꯌꯀꯦ ꯁꯇꯤ ꯆꯥꯁꯧ ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀ-ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯁ꯭ꯌ ꯑꯟꯌꯣꯄꯥꯌꯩꫵ ꯑꯦꯇꯠꯄꫬꯔꯌꯤꯇꯨꯪ ꯑꯔ꯭ꯍꯤꫪ꯭ꯌꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯍꯤꯇꯥꯅꯥꯪ ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯝ ꫩ꯭ꯔꯃꯤꯀꯁꯪꯘꫤꯅꯩꫵ ꯁꯥꯀꯪ ꯑꯥꯠꯃꯥꯅꯪ ꯁꯪꯌꯣꯖꯌꯤꯇꯨꯪ ꯑꯦꯇꯥꯗ꯭ꯔꯨꯛ-ꯁꯪꯘꫤꯅꯪ ꯋꯥ ꯁꯪꯔꯆꯌꯤꯇꯨꯪ ꯑꯙꯤꯛꯔꯨꯇꯣ'ꯁ꯭ꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯴</title>
      <para>ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯍꯣꯔꯥꫨꯥꯪ ꯁꯃꯨꯆꯤꯇ-ꯅꯤꯌꯃꯅ-ꯄꯨꯔꯁ꯭ꯁꯔꯝ, ꯁꯋꯦꯇꯅꯪ ꯆ ꯅꯤꯌꯇꯥꯋꯙꯤꯀꯥꯋꯀꯥꫩꯦꯅ ꯁꯍ ꯋꯤꫩ꯭ꯔꯃꯥꯙꯤꯀꯥꯔꫵ ꯞꯔꯠꯌꯀꯁ꯭ꯃꯩ ꯞꯔꯗꯦꯌꯣ'ꯁ꯭ꯇꯤ꯫</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯪ ꯖꯅꫵ ꯈꯥꯗ꯭ꯌ-ꯋꯁ꯭ꯠꯔꯥꯋꯥꯁ-ꯆꯤꯀꯤꯠꯁꯣꯄꯆꯔ꯭ꯌꯥꯗꯤꯚꯤꫵ, ꯑꯥꯋꫩ꯭ꯌꯀ-ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀ-ꯁꯦꯋꯥꯚꯤꫩ꯭ꯆ ꯁꯍ ꯁ꯭ꯋꯁ꯭ꯌ ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯄꯔꯤꯋꯥꯔꯁ꯭ꯌ ꯆ ꯑꯅꯥꯃꯌꯇꯥꯌꯩ ꯁ꯭ꯋꯁ꯭ꯊꯇꯥꯌꯩ ꯆ ꯄꯔ꯭ꯌꯥꯞꯇꯪ ꯖꫫꯋꯅꯁ꯭ꯇꯔꯪ ꯁꯪꯙꯥꯔꯌꯤꯇꯨꯪ ꯑꯙꯤꯛꯔꯨꯇꯣ'ꯁ꯭ꯇꯤ꯫ ꯑꯄꯤ ꯆ, ꯅꯤꯌꯟꯠꯔꫨ-ꫩꫬꯟꯌꯥꯁꯨ ꯄꯔꯤꯁ꯭ꯊꯤꯇꯤꫪꯨ ꯑꯟꯌꯁ꯭ꯃꯤꯟ ꯖꫫꯋꯀꯣꯄꯥꯔ꯭ꯖꯅꯥꯚꯥꯋꯦ ꯋ꯭ꯔꯨꯗ꯭ꯙꯥꯋꯁ꯭ꯊꯥꯌꯥꯪ, ꯋꯩꯙꯋ꯭ꯌꯞꯔꯥꯞꯇꯧ, ꯑꯌꯣꯒ꯭ꯌꯇꯥꯌꯥꯪ, ꯔꯨꯒ꯭ꫨꯇꯥꯌꯥꯪ ꯅꯤꯔ꯭ꯋ꯭ꯔꯨꯠꯇꯤꯇꯥꯌꯥꯪ ꯆ ꯁꯠꯌꯥꯝ, ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯁꯨꯔꯛꫪꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯟꯙꯥꯔꯌꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯃꯥꯠꯔꯨꯠꯋꯁ꯭ꯌ ꫩꯤꫩꯨꯠꯋꯁ꯭ꯌ ꯆ ꯛꯔꯨꯇꯦ ꯋꯤꫩꯤꫪ꯭ꫤꯁꯥꯍꯥꯢꯌꯣꯄꯆꯔ꯭ꯌꯥꯖꯥꯇꯪ ꯞꯔꯗꯦꯌꯪ ꯚꯋꯤꯇꯥ꯫ ꯑꯋꯩꯙꯥꫵ ꯋꯩꯙꯥꫩ꯭ꯆ ꯁꯔ꯭ꯋꯦ'ꯄꯤ ꯕꯥꯂꯥꫵ, ꯁꯃꯥꯅꯪ ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀꯪ ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯪ ꯑꯋꯥꯞꯇꯨꯪ ꯑꯔ꯭ꯍꯤꫪ꯭ꯌꯟꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯖꯅꫵ ꫩꯤꯛꫪꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫ ꯞꯔꯥꯊꯃꯤꯀꯦꫪꯨ, ꯃꯧꯂꯤꯀꯁ꯭ꯇꯔꯦꫪꯨ ꯆ ꫩꯤꯛꫪꯥ ꯅꯤꫵꫩꯨꯜꯀꯥ ꯋꯔ꯭ꯇꯤꯇꯥ꯫ ꯞꯔꯥꯊꯃꯤꯀꫫ ꫩꯤꯛꫪꯥ ꯑꯅꯤꯋꯥꯔ꯭ꯌꯥ ꯚꯋꯤꯇꯥ꯫ ꯞꯔꯥꯋꯤꯙꯤꯀꫫ ꯋ꯭ꯌꯥꯋꯁꯥꯌꯤꯀꫫ ꯆ ꫩꯤꯛꫪꯥ ꯁꯥꯃꯥꯟꯌꯇꯌꯥ ꯎꯄꯄꯥꯗꯌꯤꫪ꯭ꯌꯇꯦ, ꯎꯆ꯭ꯆꯇꯔꫩꯤꯛꫪꯥ ꯆ, ꯁꯔ꯭ꯋꯦꫪꯥꯃꯄꯤ ꯛꯔꯨꯇꯦ ꯌꯣꯒ꯭ꯌꯇꯥꯙꯥꯔꯦꫨ ꯁꯃꯥꯅꯔꫬꯄꯦꫨ ꯞꯔꯥꯞꯌꯥ ꯚꯋꯤꯇꯥ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꫩꯤꯛꫪꯩꫪꯥ ꯃꯥꯅꯋꫫꯌ ꯋ꯭ꯌꯛꯇꯤꯠꯋꯁ꯭ꯌ ꯁꯔ꯭ꯋꯥꯪꯒꫫꫨ-ꯋꯤꯀꯥꯁꯪ ꯞꯔꯇꯤ ꯅꯤꯔ꯭ꯗꯤꫪ꯭ꫤꯥ ꯚꯋꯤꯇꯥ ꯑꯄꯤ ꯆꯩꫪꯥ ꯃꯧꯂꯤꯀꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꫨꯥꯪ ꯃꯥꯅꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯆ ꯛꯔꯨꯇꯦ ꯁꯝꯃꯥꯅ-ꯁꯪꯋꯔ꯭ꯙꯤꯀꯥ ꯚꯋꯤꯇꯥ꯫ ꯁꯔ꯭ꯋꯦꯁ꯭ꯋꯄꯤ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯦꫪꯨ ꯖꯥꯇꫫꯌꯦꫪꯨ ꯙꯥꯔ꯭ꯃꯤꯀꯦꫪꯨ-ꯋꯥ ꯋꯔ꯭ꯒꯦꫪꯨ ꫩꯤꯛꫪꯩꫪꯥ꯫ ꯁꯈ꯭ꯌꯁꯍꯤꫪ꯭ꫨꯨꯇꯥ-ꯁꯗ꯭ꯚꯥꯋ-ꯁꯪꯋꯔ꯭ꯙꯤꯀꯥ ꯋꯔ꯭ꯠꯇꯤꯇꯥ꯫ ꯑꯄꯤ ꯆꯩꫪꯥ, ꫩꯥꯟꯇꯤ-ꯁꯪꯙꯥꯔꫨꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯁꯪꯌꯨꯛꯇ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯁꯪꯘꯁ꯭ꯌ ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯥꫨꯤ ꯏꯇꯣ'ꯞꯌꯒ꯭ꯔꯦ ꯞꯔꯁꯥꯔꯌꯤꫪ꯭ꯌꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꯕꯥꯂꯥꯅꯥꯪ ꯛꯔꯨꯇꯦ ꯞꯔꯗꯦꯌꯥꯪ ꫩꯤꯛꫪꯥꯪ ꯆꯦꯇꯨꯪ ꯄꯤꯇꯔꯧ ꯞꯔꯥꯊꯝꯌꯥꯙ꯭ꯔꯨꯇꯪ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯙꯥꯔꯌꯇꫵ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯋꯤꯋꯤꯙꯀꯂꯥꯅꯥꯪ ꯑꯥꯅꯟꯗ-ꯁꯟꯗꯣꯍꯃꯅꯨꯚꯋꯤꯇꯨꯪ ꯋꯩꯖ꯭ꫣꯥꯅꯤꯀꯣ-ꯄꯂꯁ꯭ꯙꫫꯅꯥꯪ ꯂꯥꯚꯥꯟ ꯆ ꯁꯪꯋꯤꯚꯛꯇꯨꯪ ꯋꯤꯚꯤꯟꯅꯥꯅꯥꯪ ꯁꯃꯨꯗꯥꯌꯥꯅꯥꯪ ꯁꯥꯪꯁ꯭ꯛꯔꯨꯇꯤꯀ-ꯖꫫꯋꯅꯦ ꯆ ꯁ꯭ꯋꯇꯟꯠꯔꯇꯌꯥ ꯁꯍꯌꯣꯛꯇꯨꯪ ꯁꯔ꯭ꯋꯣ'ꯄꯤ ꯖꯅꫵ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯌꯨꯇꯣ'ꯁ꯭ꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯀꯁ꯭ꯌꯥꯄꯤ ꯋꯩꯖ꯭ꫣꯥꯅꯤꯀ-ꯁꯥꯍꯤꯠꯌꯤꯀ-ꯀꯂꯥꯠꯃꯀꯥꯅꯥꯪ ꯅꯤꯔ꯭ꯃꯥꫨꯥꯅꯥꯪ, ꯌꯁ꯭ꯌꯥꯁꯧ ꯔꯆꯌꯤꯇꯥꯁ꯭ꯇꯤ, ꯅꯩꯇꯤꯀꯥꯅꯥꯪ ꯋꯁ꯭ꯇꯨꯒꯇꯥꯅꯥꯪ ꯍꯤꯇꯥꯅꯥꯪ ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯪ ꯖꯅꯣ'ꯙꯤꯀꯥꯔꯪ ꯁꯪꯙꯠꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯸</title>
      <para>ꯑꯁ꯭ꯌꯥꯪ ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꫨꯥꯌꯥꯪ ꯅꯤꯔ꯭ꯗꯤꫪ꯭ꫤꯥꯅꯥꯪ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꫨꯥꯪ ꯆ ꯞꯔꯥꯞꯇꯌꯦ ꯁꯥꯃꯥꯖꯤꯀꯥꯟꯇꯥꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯤꯀ-ꯋ꯭ꯌꯋꯁ꯭ꯊꯥꯌꯥꯪ ꯆ ꯄꫬꯔ꯭ꫨꯇꯌꯥ ꯑꯦꯇꯥꯟ ꯑꯙꯤꯒꯟꯇꯨꯪ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯃꯄꯤ ꯖꯅꯣ'ꯔ꯭ꯍꯤꫪ꯭ꯌꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯲꯹</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯪ ꯖꯅꫵ ꯁꯃꯨꯗꯥꯌꯁ꯭ꯌ ꯛꯔꯨꯇꯦ ꯀꯔ꯭ꯇꯋ꯭ꯌꯗꯥꯌꯤꯠꯋꯪ ꯙꯥꯔꯌꯇꯤ ꯌꯦꯅ ꯍꯤ ꯁ꯭ꯋꫫꯌ-ꯋ꯭ꯌꯛꯇꯤꯠꯋꯁ꯭ꯌ ꯄꫬꯔ꯭ꫨ-ꯁ꯭ꯋꯇꯟꯠꯔ-ꯋꯤꯀꯥꯁꫵ ꯁꯪꯚꯋꯦꯠ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꯁ꯭ꯋꫫꯌꯥꯙꯤꯀꯥꯔ-ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꫨꯥꯪ ꯛꯔꯤꯌꯥꯟꯋꯌꯅꯦ ꯞꯔꯠꯌꯦꯀꯝ ꯖꯅꫵ, ꯑꯟꯌꯦꫪꯥꯪ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔ-ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꫨꯤ ꯞꯔꯇꯤ ꯁꯃꯨꯆꯤꯇꯥꯚꯤꯖ꯭ꫣꯥꯅꯥꯗꯔ-ꯁꯪꯔꯛꫪꫨꯗ꯭ꯔꯨꫩꯥ ꯅꫬꯅꯪ ꯋ꯭ꯌꯋꯍꯔꯤꫪ꯭ꯌꯇꯤ꯫ ꯑꯄꯤ ꯆꯥꯁꯧ ꯂꯣꯀꯇꯥꯟꯠꯔꯤꯀ-ꯁꯃꯥꯖꯦ, ꯁꯥꯃꯥꯟꯌ-ꯀꯜꯌꯥꫨꯪ ꯁꯥꯔ꯭ꯋꯖꯅꯤꯀ-ꯋ꯭ꯌꯋꯁ꯭ꯊꯥꯪ ꯅꯩꯇꯤꯀꯇꯥꯌꯥꫵ ꯁꯃꯨꯆꯤꯇꯥꯋꫩ꯭ꯌꯀꯇꯥꫩ꯭ꯆ ꯞꯔꯇꯤ ꯄꫬꯔ꯭ꫨꯪ ꯗꯥꯌꯤꯠꯋꯪ ꯅꯤꯔ꯭ꯋꯛꫪ꯭ꯌꯇꯤ꯫</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꯑꯦꯇꯦ'ꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫵ ꯑꯦꯇꯥꯅꯤ ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔ꯭ꯌꯥꫨꯤ ꯆ, ꯁꯪꯌꯨꯛꯇꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯁꯪꯘꯁ꯭ꯌ ꯎꯗ꯭ꯗꯦꫩ꯭ꯌꯥꯅꯤ ꯁꯤꯗ꯭ꯙꯥꯟꯇꯥꯟ ꯆ ꯋꯤꯔꯨꯙ꯭ꯌ ꯅ ꯀꯊꯃꯄꯤ ꯞꯔꯌꯣꯛꫪ꯭ꯌꯟꯇꯦ꯫</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ꯑꯅꯨꯆ꯭ꫢꯦꯗꫵ ꯳꯰</title>
      <para>ꯑꯁ꯭ꯌꯥꯪ ꯑꯚꯤꯘꯣꫪꫨꯥꯌꯥꯪ ꯅꯤꯔ꯭ꯗꯤꫪ꯭ꫤꯥꯅꯥꯪ ꯑꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯁ꯭ꯋꯥꯇꯟꯠꯔꯌꯥꫨꯥꯪ ꯆ ꯅ ꯀꯣ'ꯞꯌꯪꫩꫵ, ꯞꯔꫨꯥꫩ-ꯂꯛꫪ꯭ꯌꯥꯙꯥꯔꯦꫨ ꯀꯤꯃꯄꯤ ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯃꯅꯨꫪ꯭ꫥꯥꯇꯨꯪ ꯑꯦꯇꯥꯗ꯭ꯔꯨꯛꯀꯥꯔ꯭ꯌꯥꯅꯨꫪ꯭ꫥꯥꯅꯥꯔ꯭ꯊꯪ ꯋꯥ ꯀꯁ꯭ꯌꯆꯤꯠ ꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯁ꯭ꯌ ꯋꯔ꯭ꯒꯁ꯭ꯌ ꯖꯅꯁ꯭ꯌ ꯋꯥ ꯁꯃꫫꯍꯤꯇ-ꯁꯤꯗ꯭ꯙꯌꯔ꯭ꯊꯪ ꯑꯟꯌꯊꯥ ꯋ꯭ꯌꯥꯈ꯭ꯌꯥꯇꯨꯪ ꯅꯩꯋ ꫩꯛꫪ꯭ꯌꯇꯦ꯫</para>
   </article>
   <note><para>ꯁ꯭ꯋꯠꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꫵ 1997</para>
      <para>ꯃꯥꯅꯋꯥꯙꯤꯀꯥꯔꯥꫨꯥꯪ ꯛꯔꯨꯇꯦ ꯁꯪꯌꯨꯛꯇꯔꯥꫪ꯭ꫤ꯭ꯔꯣꯆ꯭ꯆꯥꯌꯨꯛꯇꯁ꯭ꯌ ꯀꯥꯔ꯭ꯌꯥꯂꯌꫵ</para>
      <para>ꯖꯤꯅꯦꯋꯥ, ꯁ꯭ꯋꫫꫤ꯭ꯖꯔꯂꯩꫨ꯭ꫦ</para>
   </note>
</udhr>
