<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Tagb" key="san_tagb" n="Sanskrit (Tagbanwa)" dir="ltr" iso15924="Tagb"><note><para>ᝫᝨᝯᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝧᝤᝦ-ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝨᝬᝣ ᝩᝫᝰᝰᝦᝦᝫ ᝯᝮᝰᝩᝳᝮᝦᝲᝣ᜵</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ᝫᝨᝯᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝧᝤᝦ-ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝨ {ᝠᝨᝬ-ᝪᝰ-ᝮᝳᝩᝨᝦᝮᝨᝲ ᝰᝫᝤᝮᝬᝰᝰ}</para>
      <para>ᝡᝦᝰᝰᝦᝪᝧᝰᝬ ᝠᝰᝦᝰᝦᝯᝮᝲᝫᝰᝦᝦᝫᝲ ᝯᝮᝰᝲ ᝧᝲᝰᝲᝫᝪᝮ-ᝫᝰᝲ ᝠᝪᝬᝳᝩᝤᝦᝣ ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝲᝦᝰᝰ, ᝫᝣᝰᝪᝬᝣ 217-ᝠ-{3}-ᝡᝦᝬᝣᝬᝣ ᝩᝮᝰᝦᝯᝣ᜵</para>
   </note>
   <preamble><title>ᝩᝮᝰᝦᝯᝨ</title>
      <para>ᝬᝦᝮ ᝧᝤᝦᝲ ᝰᝨᝦᝲ-ᝨᝬᝬ-ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝫ ᝠᝧᝮᝣ ᝫᝨᝯ-ᝩᝮᝲᝯᝮᝰᝬ ᝰᝮᝯᝲᝰᝫᝩᝲ ᝰᝧᝰᝬᝨᝫ ᝰᝫᝬᝨᝫ ᝠᝣᝨᝧᝲᝦᝨᝨᝰ ᝠᝧᝲᝣᝮᝨᝫ, ᝩᝮᝫᝩᝮᝲᝣ-ᝤᝢᝮᝯᝰᝬ ᝰᝪᝲᝧᝨᝨᝲ ᝰᝬᝦ,ᝬᝦᝮ ᝫᝨᝯᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝠᝯᝫᝨᝲᝨ ᝠᝨᝧᝮᝲᝨ ᝰ ᝣᝮᝬᝨᝲ ᝧᝳᝮᝧᝨᝦᝮᝳᝩᝲᝨ ᝩᝮᝲᝨᝫᝲᝦᝨᝲ, ᝬᝡᝣ ᝫᝨᝯᝲᝬ-ᝰᝲᝦᝨ ᝯᝲᝣᝰᝳᝪᝲᝦ, ᝠᝩᝲ ᝰ,ᝰᝫᝨᝬ-ᝧᝨᝨᝫ ᝢᝰᝰᝦᝫᝣᝫᝣᝰᝣ ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝲᝦᝣ ᝰᝬᝳᝣ, ᝡᝯᝫ ᝣᝲ ᝨᝳᝦᝨᝯᝲᝰᝯᝮᝫᝪᝲᝨ, ᝫᝨᝯᝣ ᝠᝪᝲᝯᝬᝣᝦᝲᝣ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝫᝨᝳᝪᝯᝲᝦᝳᝫ ᝰᝣᝰᝬᝨᝦᝲ, ᝨᝲᝮᝪᝬᝰᝰ ᝪᝯᝲᝦᝮᝣ, ᝬᝦᝮ ᝰᝡᝦᝦ ᝠᝨᝲᝯᝮᝬᝫ ᝬᝧᝲ ᝰᝳᝰᝨᝦᝬᝰᝮᝨ ᝯᝲᝮᝳᝧᝬ ᝠᝨᝦᝲᝫ-ᝩᝮᝬᝰᝦᝯᝲᝨ ᝫᝨᝳᝰᝬᝣ, ᝩᝮᝬᝰᝨᝳᝰᝦᝨᝮᝦᝫ ᝨᝡᝯ ᝯᝲᝯᝰᝲᝣᝮᝲᝬᝦᝲ ᝰᝲᝦᝦᝧ, ᝫᝨᝯᝧᝲᝣᝮᝣ ᝯᝲᝧᝲ-ᝨᝲᝬᝫᝲᝨ ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝲᝬᝣ,ᝬᝦᝮ ᝰ ᝮᝰᝦᝮᝲᝰᝳ ᝩᝮᝰᝩᝮᝫ ᝰᝣᝬ-ᝰᝫᝪᝨᝧᝨᝫ ᝯᝲᝣᝰᝧᝦᝫ ᝰᝫᝳᝨᝨᝲᝦᝳᝫ ᝩᝮᝫᝯᝰᝬᝣᝫ ᝰᝬᝦ,ᝬᝦᝮ ᝫᝢᝮᝲᝣᝲᝰᝳ ᝫᝨᝯᝧᝲᝣᝮᝲᝰᝳ ᝰᝫᝬᝳᝣᝦ-ᝮᝰᝦᝮ-ᝰᝫᝤᝰᝬ ᝧᝨᝣ ᝤᝳᝰᝨᝩᝦᝮᝲ ᝰᝯᝲᝬᝰᝦᝫ ᝧᝮᝳᝧᝲᝣᝮᝳᝦᝯᝨᝦᝣ, ᝪᝮᝳᝣᝦᝦᝮᝲ ᝰ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝲ ᝪᝧᝮᝦᝮᝫ ᝧᝲᝯᝨᝰᝦᝮᝫ ᝰᝫᝧᝲᝣ-ᝩᝮᝤᝦᝲᝫ ᝰ ᝰᝫᝳᝨᝨᝲᝦᝳᝫ ᝨᝲᝮᝨᝲᝦᝫ, ᝰᝦᝮᝲ-ᝩᝳᝮᝳᝰᝨᝫ ᝰᝫᝬᝧᝲᝣᝮᝲᝰᝳ ᝫᝨᝯ-ᝯᝬᝣᝦᝲᝣ ᝤᝢᝮᝯᝲ ᝫᝳᝮᝬᝲ ᝰ ᝨᝲᝰᝦ ᝧᝮᝳᝧᝲᝣᝮᝳᝦ,ᝬᝦᝮ, ᝰᝧᝰᝬᝧᝲᝰᝣ ᝫᝢᝮᝲᝣ-ᝰᝯᝦᝨᝨᝬᝨᝫ ᝫᝨᝯᝧᝲᝣᝮᝨᝨᝰ ᝩᝮᝲᝩᝮᝨᝮᝦᝫ ᝯᝡᝰᝯᝲᝣᝧᝮᝰᝬ ᝰᝫᝳᝨᝨᝦᝬᝲ ᝰ, ᝰᝫᝬᝳᝣᝦ-ᝮᝰᝦᝮ-ᝰᝫᝤᝲᝨ ᝰᝫᝪᝳᝬ ᝩᝮᝦᝲᝰᝮᝳᝦᝣ ᝰᝬᝳᝣ,ᝬᝦᝮ ᝰᝯᝲᝬ-ᝩᝮᝦᝲᝰᝮᝳᝦᝲᝨᝫ ᝩᝮᝲᝩᝳᝮᝨᝦᝬᝡ ᝡᝦᝲᝰᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝨᝫᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝫ ᝰ ᝰᝫᝨᝬᝯᝤᝫᝨᝫ ᝫᝣᝦᝦᝫᝫ ᝫᝣᝦᝦᝯᝧᝬᝲ ᝰ ᝰᝬᝦ,ᝦᝧᝮᝦᝫ ᝰᝫᝩᝮᝦᝫ,ᝫᝣᝰᝪ ᝰᝮᝯᝲᝰᝫ ᝮᝰᝦᝮᝨᝫ ᝰᝮᝯᝲᝰᝫ ᝰ ᝧᝨᝨᝫ ᝣᝮᝳᝦᝲ ᝰᝫᝨᝬᝳᝩᝮᝪᝧᝲ-ᝰᝦᝮ-ᝮᝳᝩᝲᝨ ᝫᝨᝯᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝡᝨᝫ ᝧᝤᝦᝪᝲᝤᝳᝰᝨᝫ ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝬᝦᝲ᜵ ᝰᝫᝧᝰᝬ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝠᝫᝤᝫ, ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝧᝨᝣ, ᝫᝨᝰᝲ ᝰᝦᝦᝫ ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝨᝫᝲᝨᝫ ᝨᝲᝧᝬ, ᝡᝦᝲᝰᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝨᝫᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝫ ᝰ ᝣᝮᝳᝦᝲ ᝰᝫᝫᝨᝫ ᝰᝫᝳᝨᝨᝲᝦᝳᝫ ᝰᝲᝣᝰᝧᝬᝩᝨᝮᝦᝫ ᝩᝮᝬᝦᝲᝰᝬᝦᝲ, ᝠᝩᝲ ᝰ, ᝰᝯᝲᝬ-ᝣᝰᝲᝦᝮᝧᝲᝣᝮᝨᝦᝮᝤᝦᝫ ᝣᝰᝲᝦᝮᝯᝰᝦᝯᝬᝲᝰᝳ ᝧᝨᝲᝰᝳ ᝰᝯᝲᝰᝳ ᝰ ᝰᝧᝰᝬᝧᝲᝰᝲᝰᝳ ᝦᝧᝲᝬᝲᝰᝳ ᝧᝨᝲᝰᝳ ᝰ ᝰᝯᝲᝬ-ᝯᝡᝰᝯᝲᝣ-ᝩᝮᝪᝯᝲ-ᝩᝮᝲᝩᝮᝨᝪᝬᝳᝩᝤᝫᝨᝨᝲ ᝰᝫᝮᝣᝰᝲᝦᝳᝫ ᝠᝨᝦᝮᝰᝦᝮᝲᝣᝨᝫ ᝮᝰᝦᝮᝲᝣᝨᝨᝰ ᝩᝮᝤᝦᝲᝰᝲᝮᝳᝩᝬᝨᝫ ᝰ ᝫᝧᝬᝫᝲᝨ ᝩᝮᝬᝦᝲᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 1</title>
      <para>ᝰᝮᝯᝲ ᝫᝨᝯᝣ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝣ ᝰᝫᝳᝦᝩᝨᝨᝣ ᝯᝮᝦᝨᝦᝲ ᝠᝩᝲ ᝰ, ᝤᝢᝮᝯᝧᝮᝳᝰ ᝠᝧᝲᝣᝮᝧᝮᝳᝰ ᝰ ᝰᝫᝨᝣ ᝡᝯ ᝯᝮᝦᝨᝦᝲ᜵ ᝡᝦᝲ ᝰᝮᝯᝲ ᝰᝲᝦᝨ-ᝦᝮᝣ-ᝰᝣᝦᝲᝪᝬᝫ ᝰᝳᝰᝫᝩᝨᝨᝣ ᝰᝨᝦᝲ᜵ ᝠᝩᝲ ᝰ, ᝰᝮᝯᝲᝩᝲ ᝪᝨᝧᝳᝦᝯ-ᝪᝯᝨᝬ ᝩᝮᝰᝩᝮᝫ ᝯᝬᝯᝣᝮᝨᝦᝳ᜵</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 2</title>
      <para>ᝠᝰᝬᝫ ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝨᝬᝫ ᝨᝲᝮᝧᝲᝰᝦᝣ ᝰᝮᝯᝲᝩᝲ ᝠᝧᝲᝣᝮᝣ ᝰᝮᝯᝨᝬᝩᝲ ᝰ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝲ, ᝯᝲᝨᝡᝯ ᝧᝦᝲ-ᝯᝮᝨ-ᝮᝲᝫᝤ-ᝪᝰ-ᝧᝮᝫ-ᝮᝧᝨᝲᝦᝲᝣ-ᝦᝧᝲᝦᝮ-ᝫᝨᝦᝯᝬᝧᝲ-ᝪᝲᝧᝫ, ᝮᝰᝦᝮᝲᝬᝫ ᝰᝫᝧᝲᝣᝧᝮᝫ ᝰᝫᝩᝧᝧᝨᝫ-ᝦᝧᝲᝦᝮ ᝰᝦᝮᝨᝰ ᝠᝯᝲᝤᝨᝬᝬ, ᝠᝧᝲᝤᝨᝦᝳᝫ ᝰᝮᝯᝳᝩᝲ ᝧᝨᝣ ᝩᝮᝪᝯᝦᝲ᜵</para>
      <para>ᝡᝦᝧᝦᝲᝮᝲᝣᝦᝫ, ᝣᝰᝬᝰᝰᝲᝧᝩᝲ ᝩᝮᝪᝳᝰᝦᝦᝬᝣ ᝨᝲᝬᝫᝨᝨᝦᝮᝤᝦᝫ, ᝰᝯᝧᝲᝨᝰᝬ ᝠᝦᝫᝩᝮᝰᝰᝨᝲᝦᝮ-ᝦᝨᝦᝮᝰᝬ, ᝨᝬᝰᝲᝦᝨᝦᝮᝰᝬ ᝯ ᝯᝰᝦᝯᝬᝰᝬ ᝩᝮᝧᝲᝰᝰᝬ ᝧᝲᝰᝰᝬ ᝯ ᝮᝧᝨᝲᝦᝲᝣ-ᝰᝲᝫ-ᝨᝲᝪᝨᝧᝨᝨᝦᝮᝰᝦᝮᝲᝣ-ᝰᝦᝮᝧᝮᝲᝨ ᝨ ᝣᝳᝩᝲ ᝪᝲᝧᝳ ᝯᝲᝧᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 3</title>
      <para>ᝰᝮᝯᝳᝩᝲ ᝧᝨᝣ ᝧᝲᝯᝨ-ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬ-ᝰᝳᝮᝣᝰᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 4</title>
      <para>ᝨ ᝣᝫᝩᝲ ᝧᝨᝫ ᝧᝰᝦᝯᝲᝨ ᝩᝮᝧᝲᝨᝦᝯᝲᝨ ᝯ ᝧᝮᝬᝲᝦᝳᝫ ᝠᝨᝳᝧᝨᝰᝬᝦᝲ᜵ ᝠᝩᝲ ᝰ ᝧᝰᝯᝬᝩᝮᝣ ᝩᝳᝮᝨᝮᝳᝩᝲᝨ ᝩᝮᝦᝲᝰᝲᝧᝧᝣ ᝰᝦᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 5</title>
      <para>ᝨ ᝣᝫᝩᝲ ᝧᝨᝫ ᝯᝲᝮᝳᝧᝬ ᝠᝯᝫᝨᝨᝦᝫᝣᝫ ᝯᝬᝯᝣᝮᝫ ᝧᝨᝧᝫ ᝯ ᝣᝮᝳᝮᝫ ᝠᝫᝨᝯᝲᝬᝫ ᝩᝮᝦᝳᝧᝨᝫ ᝯ ᝩᝮᝯᝮᝦᝬᝲᝦᝳᝫ ᝠᝨᝳᝧᝨᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 6</title>
      <para>ᝯᝲᝧᝲᝣ ᝰᝫᝣᝰᝫ ᝰᝮᝯᝳᝩᝲ ᝧᝨᝣ ᝰᝮᝯᝦᝮ ᝠᝪᝲᝧᝨᝦᝳᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 7</title>
      <para>ᝯᝲᝧᝲᝣ ᝰᝫᝣᝰᝫ ᝰᝮᝯᝲᝩᝲ ᝦᝳᝮᝬᝣ ᝰᝫᝨᝰᝰ ᝯᝮᝦᝨᝦᝲ᜵ ᝠᝩᝲ ᝰ ᝯᝲᝨᝡᝯ ᝣᝫᝩᝲ ᝪᝲᝧᝫ ᝯᝲᝧᝲᝣ ᝦᝳᝮᝬᝫ ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝫᝯᝩᝦᝳᝫ ᝠᝮᝣᝨᝦᝲ᜵ ᝠᝰᝬᝣ ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝨᝬᝣ ᝢᝮᝮᝫᝤᝨᝲ ᝣᝫᝩᝲ ᝪᝲᝧᝫ, ᝡᝦᝧᝮᝳᝤᝪᝲᝧᝫ ᝯ ᝠᝪᝲᝮᝣᝰᝬ ᝣᝫᝩᝲ ᝰᝲᝰᝦᝫ ᝯᝲᝮᝳᝧᝬ ᝰᝫᝨ-ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝮᝣᝣ ᝰᝮᝯᝲᝩᝲ ᝯᝮᝦᝨᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 8</title>
      <para>ᝯᝲᝧᝲᝨ ᝰᝫᝯᝲᝧᝨᝲᝨ ᝯ ᝩᝮᝧᝦᝦᝨᝫ ᝫᝢᝮᝲᝣᝧᝲᝣᝮᝨᝫᝳᝮᝮᝫᝤᝨ-ᝣᝮᝬᝨᝫ ᝣᝮᝳᝦᝲ, ᝬᝳᝤᝬᝡᝣ ᝮᝰᝦᝮᝲᝬ-ᝨᝬᝬᝩᝲᝦᝡᝣ ᝰᝫᝰᝦᝳᝦᝨᝫ ᝩᝮᝪᝯᝲᝨᝫ ᝰᝫᝳᝩᝬᝨᝫ ᝩᝮᝬᝳᝤᝮᝣᝳ ᝣᝲ ᝰᝮᝯᝳ ᝧᝨᝳᝰᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 9</title>
      <para>ᝨ ᝣᝳᝩᝲ ᝧᝨᝣ ᝰᝯᝲᝰᝰᝬ ᝨᝲᝤᝮᝣᝲᝦᝳᝫ, ᝧᝮᝦᝳᝫ, ᝨᝲᝰᝣᝰᝬᝲᝦᝳᝫ ᝯ ᝠᝨᝳᝧᝨᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 10</title>
      <para>ᝰᝮᝯᝳᝩᝲ ᝧᝨᝣ, ᝰᝯᝫ ᝯᝲᝮᝳᝧᝬ ᝩᝮᝯᝮᝦᝦᝲᝦᝰᝬ ᝣᝰᝬᝩᝲ ᝠᝩᝮᝧᝲᝣᝣᝰᝲᝩᝰᝬ, ᝰᝯᝲᝬᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝧᝬᝲᝦᝯᝨᝫ ᝰ, ᝯᝲᝨᝲᝮᝧᝮᝨᝰᝬ ᝰ ᝣᝮᝳᝦᝲ, ᝰᝯᝧᝲᝨᝲᝨ ᝨᝲᝰᝩᝣᝰᝲᝨ ᝰ ᝨᝬᝬᝩᝲᝦᝲᝨ ᝯᝲᝧᝲᝬᝫᝨᝰᝬ ᝰᝫᝳᝰᝲᝦᝰᝬ ᝰᝮᝯᝧᝨᝲᝣᝰᝬ ᝰᝮᝯᝨᝰᝬ ᝰ ᝣᝮᝳᝦᝲ ᝰᝮᝯᝳᝩᝲ ᝧᝨᝣ ᝩᝳᝮᝨᝫ ᝰᝫᝨᝦᝫ ᝧᝮᝬᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝧᝨᝣ, ᝯᝲᝧᝲᝮᝨᝳᝰᝮᝲᝨ ᝬᝯᝧᝯᝧᝲ ᝰᝮᝯᝧᝨᝲᝣᝪᝲᝬᝳᝤ-ᝩᝮᝣᝮᝨᝲ ᝩᝮᝫᝳᝣᝩᝮᝧ-ᝰᝲᝧᝧᝲᝫ ᝨᝡᝯ ᝪᝧᝦᝲ, ᝦᝯᝦᝩᝮᝬᝨᝦᝫ ᝨᝲᝮᝧᝳᝰᝦᝣ ᝡᝦᝬᝫᝫᝰᝬᝦᝲ᜵ ᝠᝩᝲ ᝰ, ᝰᝯᝲᝬ-ᝩᝮᝦᝲᝮᝣᝰᝮᝦᝫ ᝦᝲᝨ ᝧᝨᝲᝨ ᝰᝮᝯᝫᝩᝲ ᝠᝯᝰᝬᝣ-ᝩᝮᝦᝲᝪᝳᝦᝲᝧᝦᝫ ᝢᝩᝩᝧᝨᝲᝬᝫ ᝯᝮᝦᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝠᝨᝦᝮᝰᝦᝮᝲᝣᝰᝬ ᝮᝰᝦᝮᝲᝣᝰᝬ ᝰ ᝯᝲᝧᝲᝮᝨᝦᝮᝤᝦᝫ ᝩᝮᝫᝳᝣᝩᝮᝧ-ᝨᝲᝰᝩᝮᝪᝯᝣᝰᝬ ᝣᝰᝬᝩᝲ ᝣᝮᝬᝰᝬ ᝣᝮᝨᝦ ᝨ ᝣᝳᝩᝲ ᝩᝮᝫᝳᝣᝩᝮᝧᝮᝦᝫ ᝠᝩᝮᝧᝲᝦᝲ ᝤᝨᝬᝲᝰᝬᝦᝲ᜵ ᝨ ᝯ, ᝩᝮᝫᝳᝣᝩᝮᝧ-ᝣᝮᝲ ᝩᝮᝯᝮᝦᝨᝲᝬ-ᝧᝨᝧ-ᝧᝨᝦ ᝨᝧᝲᝣᝦᝮᝳ ᝧᝨᝧᝣ ᝣᝰᝫᝲᝫᝰᝰᝲᝧᝩᝲ ᝩᝮᝯᝮᝦᝨᝲᝬᝳ ᝪᝯᝲᝦ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 12</title>
      <para>ᝨ ᝣᝰᝬᝩᝲ ᝯᝬᝣᝦᝲᝤᝦᝲ ᝩᝮᝲᝯᝮᝲᝣᝲ ᝰ ᝧᝲᝯᝨᝲ, ᝤᝮᝳᝣᝲ, ᝩᝦᝮᝯᝬᝯᝣᝮᝲ ᝰ ᝰᝯᝲᝰᝰᝬ ᝣᝰᝦᝣᝰᝲᝩᝳᝨᝳᝧᝨᝰᝬᝦᝲ, ᝨ ᝯ ᝣᝰᝬᝩᝲ ᝣᝬᝦᝲᝫ ᝰᝫᝫᝨᝫ ᝯᝣᝮᝨᝦᝳᝫ ᝣᝳᝩᝲ ᝰᝣᝰᝬᝦᝲ᜵ ᝡᝦᝣᝣ-ᝣᝰᝦᝣᝰᝲᝩᝣᝮᝫᝨᝨᝲ ᝯᝲᝮᝳᝧᝬ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ-ᝧᝨᝣ ᝯᝲᝧᝲ-ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝮᝰᝦᝮᝰᝬ ᝰᝲᝫᝨᝲ ᝠᝯᝰᝰᝬ ᝤᝫᝨᝤᝫᝨᝰᝬ ᝰᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝧᝲᝣᝮᝫ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝧᝨᝣ ᝰᝫᝧᝮᝬᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝰᝯᝧᝲᝰᝳᝩᝲᝦᝫ ᝣᝫᝩᝲ ᝧᝲᝰᝫ ᝦᝬᝣᝦᝳᝫ ᝰᝯᝧᝲᝰᝫ ᝰ ᝩᝮᝦᝬᝤᝨᝦᝳᝫ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝠᝧᝲᝣᝮᝳᝦᝳᝰᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝢᝩᝧᝮᝯᝲᝪᝬᝳ ᝮᝣᝰᝲᝦᝳᝫ ᝠᝨᝬᝧᝲᝰᝲᝰᝳ ᝰᝮᝨᝫᝧᝲᝤᝨᝦᝳᝫ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝠᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝰᝫᝬᝳᝣᝦᝮᝰᝦᝮᝰᝫᝤᝰᝬ ᝰᝲᝧᝧᝨᝦᝨᝫ ᝢᝧᝧᝲᝰᝬᝨᝫ ᝰ ᝩᝮᝦᝲᝣᝳᝮᝣᝮᝬᝲᝪᝬᝣ ᝮᝧᝨᝲᝦᝲᝣᝲᝦᝮᝩᝮᝧᝲᝪᝬᝰᝰ ᝰᝫᝳᝦᝦᝦᝲᝦᝲᝰᝳ ᝯᝰᝦᝯᝲᝣᝪᝲᝬᝳᝤ-ᝩᝮᝣᝮᝨᝲᝰᝳ ᝠᝧᝲᝣᝮᝳᝬᝫ ᝨᝡᝯ ᝩᝮᝪᝯᝲᝦ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝮᝰᝦᝮᝲᝬᝦᝬᝣ ᝠᝧᝲᝣᝮᝫ ᝧᝮᝬᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝨ ᝣᝳᝩᝲ ᝰᝯᝲᝰᝰᝬ ᝰᝯᝲᝬᝮᝰᝦᝮᝲᝬᝦᝦᝳ ᝯᝨᝰᝲᝦᝣ ᝰᝬᝦ, ᝨ ᝯ ᝰᝯᝲᝬ-ᝮᝰᝦᝮᝲᝬᝦ-ᝩᝮᝲᝯᝮᝦᝨᝧᝲᝣᝮᝦ ᝩᝮᝦᝬᝣᝬᝦᝳ ᝪᝯᝲᝦ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝧᝦᝲ-ᝧᝮᝫ-ᝮᝰᝦᝮᝲᝬᝦ-ᝨᝲᝬᝫᝨᝫ ᝯᝲᝨᝡᝯ ᝩᝳᝮᝨ-ᝯᝬᝰᝣᝣ ᝰᝦᝮᝲ-ᝩᝳᝮᝳᝰᝣ, ᝩᝮᝲᝯᝮᝫ ᝩᝮᝦᝲᝰᝦᝩᝬᝲᝦᝳᝫ ᝯᝲᝯᝣᝧᝲᝣᝮᝯᝨᝦᝳ ᝯᝮᝦᝦᝨᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝯᝲᝯᝣᝮᝦᝫ, ᝯᝲᝯᝣᝯᝰᝮᝲ, ᝯᝲᝯᝣ-ᝯᝲᝰᝰᝲᝧᝲ ᝯ ᝦᝲ ᝰᝫᝨᝧᝲᝣᝮᝨ ᝰᝫᝧᝮᝬᝨᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝯᝲᝯᝣᝲᝰᝰᝳᝣᝨᝫ ᝩᝳᝮᝨ-ᝰᝯᝦᝨᝦᝮ-ᝰᝣᝫᝦᝬᝡᝯ ᝯᝲᝯᝣ-ᝰᝫᝰᝣᝮᝣ ᝠᝨᝳᝰᝦᝲᝬᝳᝰᝦᝲ᜵ᝩᝮᝲᝯᝮᝰᝦᝳ, ᝰᝫᝧᝰᝬ ᝰᝯᝪᝯᝲᝣᝳ ᝫᝢᝮᝲᝣᝰᝰ ᝯᝮᝤᝲᝬᝡᝣᝫᝰᝳ ᝯᝮᝦᝦᝲ, ᝠᝩᝲ ᝰᝬᝫ ᝰᝫᝧᝲᝨ ᝮᝰᝦᝮᝲᝨ ᝯ ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝲᝬᝳᝰᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝠᝨᝬᝲᝰᝫ ᝰᝣᝬᝳᝤ-ᝩᝳᝮᝰᝰᝮᝫ ᝡᝣᝣᝲ ᝡᝯ ᝯ ᝰᝫᝩᝦᝰᝫᝧᝮᝨ-ᝰᝯᝫᝲᝦᝯᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝨ ᝣᝳᝩᝲ ᝰᝯᝲᝰᝰᝬ ᝰᝯᝲᝬᝰᝫᝩᝦᝰᝯᝫᝲᝦᝯᝧᝲᝣᝮᝦ ᝯᝨᝰᝲᝦᝳ ᝪᝯᝲᝦ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 18</title>
      <para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝯᝲᝰᝮᝨᝫ ᝰᝲᝦᝨᝬᝣ ᝧᝮᝫᝰᝬ ᝰᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵ ᝠᝰᝫᝲᝨ ᝠᝧᝲᝣᝮᝲ, ᝰᝯᝲᝬᝫ ᝧᝮᝫᝫ ᝯᝲᝰᝯᝰᝫ ᝯ ᝰᝲᝣᝰᝬᝲᝦᝳᝫ ᝠᝪᝬᝰᝦᝳᝫ ᝠᝮᝰᝲᝦᝳᝫ ᝩᝮᝲᝩᝮᝬᝲᝦᝳᝫ ᝯ, ᝯᝡᝬᝣᝦᝲᝣᝲ ᝰᝫᝧᝲᝣᝲ ᝰ ᝧᝲᝯᝨᝲ, ᝠᝨᝬᝡᝰᝰ ᝰᝣ ᝰᝫᝳᝧᝬᝲᝣᝧᝲᝯᝨᝲ ᝡᝣᝣᝲᝨ ᝯ ᝰᝯᝲᝬᝫ ᝧᝮᝫᝫ ᝯᝲᝰᝯᝰᝫᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝫ ᝰ ᝩᝮᝲᝯᝮᝦᝬᝲᝦᝳᝫᝩᝲ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ ᝧᝨᝣ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝫ ᝧᝮᝬᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 19</title>
      <para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝫᝨᝦᝯᝬᝪᝲᝯᝬᝣᝦᝬᝳᝣ ᝠᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵ ᝰᝲᝫᝯᝬᝯᝧᝨᝫ ᝠᝯᝲᝤᝨᝬᝬ, ᝣᝲᝨᝩᝲ ᝰᝫᝰᝮ-ᝫᝧᝬᝫᝲᝨ ᝯᝲᝰᝮᝨᝫ ᝰᝳᝰᝨᝨᝫ ᝰ ᝠᝧᝨ-ᝩᝮᝧᝨᝮᝦᝫ ᝯᝲᝨᝡᝯ ᝣᝰᝦᝣᝰᝲᝩᝫ ᝣᝲᝰᝰᝧᝩᝲ ᝧᝨᝣ, ᝰᝯᝲᝬ-ᝫᝨᝦᝯᝬ-ᝰᝫᝤᝮᝨᝮᝦᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝲᝰᝫᝲᝨ ᝠᝮᝣᝲᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝲᝯ ᝧᝨᝣ ᝰᝨᝦᝲᝩᝳᝮᝨᝮᝲᝦᝬ ᝰᝫᝫᝲᝮᝲᝦᝳᝫ ᝰᝫᝤᝦᝨᝨᝲ ᝰ ᝯᝲᝮᝰᝬᝲᝦᝳᝫᝮᝣᝳ ᝯᝮᝦᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝣᝲᝨᝰᝲᝧᝩᝲ ᝰᝫᝤᝦᝨᝲᝨ ᝰᝣ ᝠᝦᝫᝨᝫ ᝰᝫᝬᝳᝧᝬᝲᝦᝳᝫ ᝨ ᝣᝳᝩᝲ ᝯᝲᝯᝰᝲᝣᝮᝦᝳᝫ ᝰᝣᝬᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝰᝯᝲᝬᝮᝰᝦᝮᝰᝬ ᝩᝮᝰᝰᝨᝲ ᝩᝮᝦᝬᝣᝰᝮᝲᝦᝬ ᝠᝦᝯ ᝨᝲᝰᝩᝣᝰᝨᝲᝮᝯᝰᝲᝦ-ᝩᝮᝦᝲᝨᝲᝧᝲ-ᝫᝧᝬᝫᝲᝨ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ ᝧᝨᝣ ᝰᝣᝪᝤᝲᝪᝯᝲᝦᝳᝫᝮᝣᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ ᝧᝨᝰᝦᝧᝲᝬᝲ ᝮᝰᝦᝮᝲ ᝮᝳᝣᝰᝲᝯᝬᝣ ᝦᝳᝮᝬᝫᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝮᝳᝣᝲᝰᝰᝬ ᝩᝮᝰᝰᝨᝧᝲᝣᝮᝳ ᝯᝲᝮᝰᝬᝲᝰᝬᝦᝲ; ᝡᝬᝫᝲᝰᝰ ᝣᝮᝪᝧᝧᝡᝣ ᝨᝲᝬᝫᝳᝰᝲᝦᝡᝰᝰ ᝨᝲᝮᝯᝰᝨᝡᝣ ᝩᝮᝣᝰᝬᝫ ᝠᝤᝨᝦᝮᝲ; ᝡᝫᝨᝲ ᝨᝲᝮᝯᝰᝨᝨᝲ ᝰ ᝯᝡᝰᝯᝲᝣᝫ ᝦᝳᝮᝬᝫ ᝤᝳᝩᝦᝫ ᝫᝦᝧᝨᝲᝨ ᝠᝦᝯ ᝦᝳᝮᝬᝫᝲᝯᝲᝦᝮᝲᝨ ᝫᝦᝧᝨᝯᝲᝧᝲᝨ ᝪᝯᝲᝦᝮᝣ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 22</title>
      <para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝲᝯ ᝧᝨᝣ, ᝰᝫᝧᝲᝣᝦᝯᝦ, ᝰᝫᝧᝲᝣ-ᝰᝳᝮᝣᝰᝬ ᝠᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝨᝧᝮᝬᝦᝲ; ᝠᝰᝢ ᝣᝲ ᝮᝰᝦᝮᝲᝬᝩᝮᝬᝰᝲᝨ ᝠᝨᝦᝮᝰᝦᝮᝲᝬᝰᝣᝬᝳᝤᝲ ᝨ ᝰ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ ᝮᝧᝬᝰᝬ ᝰᝫᝤᝦᝨ-ᝰᝫᝰᝧᝨᝨᝳᝮᝳᝩᝫ, ᝰᝯᝲᝬᝯᝲᝪᝧᝬᝮᝦᝲᝣ-ᝰᝫᝧᝲᝣ-ᝰᝫᝰᝣᝮᝳᝦᝲᝣᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝩᝮᝦᝲᝰᝦᝬᝡ, ᝰᝯᝲᝬᝯᝬᝣᝦᝲᝦᝯᝰᝬ ᝢᝨᝫᝳᝣᝦ {ᝰᝮᝯᝫᝤᝲᝨ} ᝯᝲᝣᝰᝮᝦᝫ ᝰ ᝰᝫᝰᝲᝧᝧᝲᝫ ᝠᝮᝣᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝨᝲᝮᝯᝮᝳᝦᝦᝲᝦᝫ ᝯᝲᝮᝳᝧᝬ ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝫᝧᝲᝤᝨᝦᝳᝫ, ᝠᝨᝳᝣᝳᝮ-ᝣᝮᝬ-ᝰᝦᝲᝦᝲᝨᝫ ᝨᝬᝬᝲᝣᝮᝨᝫᝯᝩᝦᝳᝫ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮ-ᝯᝮᝳᝦᝦᝲᝦ-ᝰᝬᝨᝫ ᝯᝲᝧᝦᝳᝫ ᝣᝮᝬᝨᝲ ᝰᝨᝳᝰᝦᝦᝳᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝫ ᝧᝦᝦᝲ᜵ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ, ᝯᝲᝨᝡᝯ ᝪᝲᝧᝫ, ᝰᝫ-ᝣᝮᝬᝮᝦᝫ, ᝰᝫᝨ-ᝯᝲᝦᝨᝫᝨᝫ {ᝩᝮᝲᝰᝮᝫᝲᝣᝫ} ᝠᝧᝲᝤᝨᝦᝳᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝳᝦᝳᝰᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝣᝮᝬᝨᝲᝮᝦᝣ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝧᝨᝣ, ᝰᝯᝰᝬ ᝰᝯᝲᝬ-ᝩᝮᝲᝯᝮᝰᝬ ᝰ ᝫᝨᝯᝲᝬ-ᝤᝢᝮᝯ-ᝬᝳᝦᝰᝬ ᝠᝰᝦᝲᝦᝯᝰᝬ ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝮᝦᝫ ᝰᝫᝳᝰᝲᝦᝨᝳᝣᝳᝮ-ᝩᝮᝲᝰᝮᝫᝲᝣᝧᝨᝰᝬ ᝠᝧᝲᝣᝮᝫ ᝧᝮᝬᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝠᝯᝰᝬᝣᝲ ᝰᝦᝲ ᝰᝰᝢ ᝰᝫᝧᝲᝣ-ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝰᝬ ᝠᝨᝬᝳᝩᝬᝡᝣ ᝡᝦᝦᝩᝳᝮᝬᝲᝦᝳᝫ ᝠᝮᝣᝲᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ᝰᝯᝲᝬᝣᝲᝦᝨᝫ ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝮᝦᝫ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ ᝰᝮᝫᝲᝣᝰᝫᝤᝦᝨᝡᝣ ᝰᝣᝫ ᝠᝦᝫᝨᝫ ᝰᝫᝬᝳᝧᝬᝲᝦᝳᝫ ᝡᝦᝧᝮᝳᝣ-ᝰᝫᝤᝦᝨᝫ ᝯ ᝰᝫᝮᝰᝬᝲᝦᝳᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝳᝦᝳᝰᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 24</title>
      <para>ᝣᝮᝬᝣᝳᝮᝨᝫ ᝰᝫᝳᝰᝲᝦ-ᝨᝲᝬᝫᝨ-ᝩᝳᝮᝰᝰᝮᝫ, ᝰᝯᝲᝦᝨᝫ ᝰ ᝨᝲᝬᝦᝯᝧᝲᝣᝯᝣᝰᝲᝨ ᝰᝣ ᝯᝲᝰᝮᝫᝧᝲᝣᝮᝣ ᝩᝮᝦᝬᝣᝰᝫᝡ ᝩᝮᝧᝲᝬᝳᝰᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ ᝧᝨᝣ ᝣᝧᝬ-ᝯᝰᝦᝮᝯᝰ-ᝰᝲᝣᝲᝦᝰᝳᝩᝰᝮᝬᝧᝲᝪᝲᝣ, ᝠᝯᝰᝬᝣ-ᝰᝫᝧᝲᝣ-ᝰᝲᝯᝪᝲᝰᝰ ᝰᝣ ᝰᝯᝰᝬ ᝰᝯᝲᝬᝩᝮᝲᝯᝮᝰᝬ ᝰ ᝠᝨᝫᝬᝦᝬᝡ ᝰᝯᝰᝦᝦᝬᝡ ᝰ ᝩᝮᝬᝩᝦᝫ ᝧᝲᝯᝨᝰᝦᝮᝫ ᝰᝫᝧᝮᝬᝲᝦᝳᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝳᝦᝳᝰᝦᝲ᜵ ᝠᝩᝲ ᝰ, ᝨᝲᝬᝨᝦᝮᝨ-ᝰᝳᝨᝬᝰᝳ ᝩᝮᝲᝰᝦᝲᝦᝲᝰᝳ ᝠᝨᝬᝰᝫᝲᝨ ᝧᝲᝯᝣᝳᝩᝮᝧᝨᝪᝯᝲ ᝯᝮᝳᝧᝧᝯᝰᝦᝬᝫ, ᝯᝡᝧᝯᝬᝩᝮᝩᝦᝢ, ᝠᝬᝳᝤᝬᝦᝬᝫ, ᝮᝳᝤᝨᝦᝬᝫ ᝨᝲᝮᝯᝮᝳᝦᝦᝲᝦᝬᝫ ᝰ ᝰᝦᝬᝫ, ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝰᝳᝮᝣᝰᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝨᝧᝮᝬᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝫᝦᝮᝳᝦᝯᝰᝬ ᝰᝲᝰᝳᝦᝯᝰᝬ ᝰ ᝣᝮᝳᝦᝲ ᝯᝲᝰᝲᝰᝦᝰᝣᝬᝬᝳᝩᝰᝮᝬᝧᝦᝫ ᝩᝮᝧᝲᝬᝫ ᝪᝯᝲᝦ᜵ ᝠᝯᝡᝧᝣ ᝯᝡᝧᝰᝰ ᝰᝮᝯᝲᝩᝲ ᝪᝮᝣ, ᝰᝫᝨᝫ ᝰᝫᝧᝲᝣᝫ ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝫ ᝠᝯᝩᝦᝳᝫ ᝠᝮᝣᝲᝰᝬᝨᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝧᝨᝣ ᝰᝲᝣᝰᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵ ᝩᝮᝦᝫᝲᝣᝲᝰᝳ, ᝫᝢᝮᝲᝣᝰᝦᝮᝲᝰᝳ ᝰ ᝰᝲᝣᝰ ᝨᝲᝣᝰᝳᝮᝣ ᝯᝮᝦᝲᝦ᜵ ᝩᝮᝦᝫᝲᝣᝲ ᝰᝲᝣᝰ ᝠᝨᝲᝯᝮᝬ ᝪᝯᝲᝦ᜵ ᝩᝮᝯᝲᝧᝲᝣᝲ ᝯᝬᝯᝰᝬᝲᝣᝲ ᝰ ᝰᝲᝣᝰ ᝰᝫᝨᝬᝦᝬ ᝢᝩᝩᝧᝬᝲᝰᝬᝦᝲ, ᝢᝰᝰᝦᝮᝰᝲᝣᝰ ᝰ, ᝰᝮᝯᝲᝰᝫᝩᝲ ᝣᝮᝳᝦᝲ ᝬᝳᝤᝬᝦᝧᝮᝲᝨ ᝰᝫᝨᝮᝳᝩᝲᝨ ᝩᝮᝩᝬ ᝪᝯᝲᝦ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝰᝲᝣᝰᝡᝰ ᝫᝨᝯᝲᝬ ᝯᝬᝣᝦᝲᝦᝯᝰᝬ ᝰᝮᝯᝫᝤᝲᝨ-ᝯᝲᝣᝰᝫ ᝩᝮᝦᝲ ᝨᝲᝮᝧᝲᝰᝦ ᝪᝯᝲᝦ ᝠᝩᝲ ᝰᝡᝰ ᝫᝢᝮᝲᝣᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝫ ᝫᝨᝯᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝰ ᝣᝮᝳᝦᝲ ᝰᝫᝫᝨ-ᝰᝫᝯᝮᝧᝲᝣ ᝪᝯᝲᝦ᜵ ᝰᝮᝯᝲᝰᝯᝩᝲ ᝮᝰᝦᝮᝲᝰᝳ ᝧᝦᝲᝬᝲᝰᝳ ᝧᝮᝫᝲᝣᝲᝰᝳ-ᝯ ᝯᝮᝤᝲᝰᝳ ᝰᝲᝣᝰᝡᝰ᜵ ᝰᝣᝬᝰᝣᝲᝰᝨᝳᝦ-ᝰᝧᝪᝯ-ᝰᝫᝯᝮᝧᝲᝣ ᝯᝮᝦᝦᝲᝦ᜵ ᝠᝩᝲ ᝰᝡᝰ, ᝰᝨᝦᝲ-ᝰᝫᝧᝮᝨᝮᝦᝫ ᝰᝫᝬᝳᝣᝦ ᝮᝰᝦᝮᝰᝫᝤᝰᝬ ᝣᝮᝬᝨᝲ ᝡᝦᝳᝩᝬᝤᝮᝲ ᝩᝮᝰᝮᝬᝲᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝪᝮᝨᝫ ᝣᝮᝳᝦᝲ ᝩᝮᝧᝲᝬᝫ ᝰᝲᝣᝰᝫ ᝰᝲᝦᝳᝫ ᝩᝲᝦᝮᝢ ᝩᝮᝦᝫᝬᝧᝮᝳᝦᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝫ ᝧᝮᝬᝦᝣ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝯᝲᝯᝲᝧᝣᝮᝨᝫ ᝠᝨᝨᝧ-ᝰᝨᝧᝳᝣᝫᝨᝳᝪᝯᝲᝦᝳᝫ ᝯᝡᝧᝨᝨᝲᝣᝳ-ᝩᝮᝰᝧᝲᝨᝫ ᝮᝪᝨ ᝰ ᝰᝫᝯᝲᝪᝣᝦᝳᝫ ᝯᝲᝪᝲᝨᝨᝨᝫ ᝰᝫᝳᝧᝬᝨᝫ ᝰᝫᝰᝣᝮᝳᝦᝲᝣ-ᝧᝲᝯᝨᝲ ᝰ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝦᝬ ᝰᝣᝬᝳᝣᝦᝳᝫ ᝰᝮᝯᝳᝩᝲ ᝧᝨᝣ ᝠᝧᝲᝣᝮᝬᝳᝦᝳᝰᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝣᝰᝬᝩᝲ ᝯᝡᝧᝨᝨᝲᝣ-ᝰᝣᝲᝦᝬᝲᝣ-ᝣᝮᝦᝫᝣᝨᝫ ᝨᝲᝮᝫᝨᝨᝫ, ᝬᝰᝬᝰᝢ ᝮᝰᝬᝲᝦᝰᝦᝲ, ᝨᝡᝦᝲᝣᝨᝫ ᝯᝰᝦᝳᝤᝦᝨᝫ ᝣᝲᝦᝨᝫ ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝮᝦᝫ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ ᝧᝨᝳᝧᝲᝣᝮᝫ ᝰᝫᝧᝦᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 28</title>
      <para>ᝠᝰᝬᝫ ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝨᝬᝫ ᝨᝲᝮᝧᝲᝰᝦᝨᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝫ ᝰ ᝩᝮᝩᝦᝬᝲ ᝰᝫᝧᝲᝣᝨᝦᝮᝰᝦᝮᝲᝣ-ᝯᝬᝯᝰᝦᝬᝫ ᝰ ᝩᝳᝮᝨᝦᝬ ᝡᝦᝨ ᝠᝧᝲᝤᝨᝦᝳᝫ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫᝩᝲ ᝧᝨᝳᝮᝣᝲᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ ᝧᝨᝣ ᝰᝫᝳᝧᝬᝰᝬ ᝣᝮᝳᝦᝲ ᝣᝮᝦᝯᝬᝧᝬᝲᝦᝯᝫ ᝧᝮᝬᝦᝲ ᝬᝲᝨ ᝣᝲ ᝰᝯᝲᝬ-ᝯᝬᝣᝦᝲᝦᝯᝰᝬ ᝩᝳᝮᝨ-ᝰᝯᝦᝨᝦᝮ-ᝯᝲᝣᝰᝣ ᝰᝫᝪᝯᝲᝦ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝰᝯᝲᝬᝧᝲᝣᝮ-ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝫ ᝣᝮᝲᝬᝨᝯᝬᝨᝲ ᝩᝮᝦᝬᝲᝣᝫ ᝧᝨᝣ, ᝠᝨᝬᝲᝰᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮ-ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝲ ᝩᝮᝦᝲ ᝰᝫᝳᝰᝲᝦᝪᝲᝧᝨᝨᝧᝮ-ᝰᝫᝮᝣᝰᝨᝧᝮᝳᝰ ᝨᝳᝨᝫ ᝯᝬᝯᝣᝮᝲᝰᝬᝦᝲ᜵ ᝠᝩᝲ ᝰᝰᝢ ᝮᝳᝣᝦᝨᝦᝮᝲᝣ-ᝰᝫᝧᝲ, ᝰᝫᝨᝬ-ᝣᝮᝬᝨᝫ ᝰᝮᝯᝧᝨᝲᝣ-ᝯᝬᝯᝰᝦᝫ ᝨᝡᝦᝲᝣᝦᝬᝣ ᝰᝫᝳᝰᝲᝦᝯᝰᝬᝣᝦᝰᝰ ᝩᝮᝦᝲ ᝩᝳᝮᝨᝫ ᝧᝬᝲᝦᝯᝫ ᝨᝲᝮᝯᝣᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝡᝦᝲᝧᝲᝣᝮᝣ ᝡᝦᝨᝲ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝲ ᝰ, ᝰᝫᝬᝳᝣᝦᝮᝰᝦᝮᝰᝫᝤᝰᝬ ᝢᝧᝧᝲᝰᝬᝨᝲ ᝰᝲᝧᝧᝨᝦᝨ ᝰ ᝯᝲᝮᝳᝧᝬ ᝨ ᝣᝦᝫᝩᝲ ᝩᝮᝬᝳᝣᝰᝬᝨᝦᝲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ᝠᝨᝳᝰᝰᝲᝧᝣ 30</title>
      <para>ᝠᝰᝬᝫ ᝠᝪᝲᝤᝳᝰᝨᝬᝫ ᝨᝲᝮᝧᝲᝰᝦᝨᝫ ᝠᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝰᝯᝦᝨᝦᝮᝬᝨᝫ ᝰ ᝨ ᝣᝳᝩᝬᝫᝰᝣ, ᝩᝮᝨᝰ-ᝮᝣᝰᝬᝧᝮᝲᝨ ᝣᝲᝫᝩᝲ ᝣᝮᝬᝫᝨᝳᝰᝦᝦᝳᝫ ᝡᝦᝧᝮᝳᝣᝣᝮᝬᝨᝳᝰᝦᝨᝮᝦᝫ ᝯ ᝣᝰᝬᝰᝲᝦ ᝮᝰᝦᝮᝰᝬ ᝯᝮᝤᝰᝬ ᝧᝨᝰᝬ ᝯ ᝰᝫᝲᝣᝲᝦ-ᝰᝲᝧᝧᝬᝮᝦᝫ ᝠᝨᝬᝦ ᝯᝬᝣᝬᝦᝳᝫ ᝨᝡᝯ ᝰᝣᝰᝬᝦᝲ᜵</para>
   </article>
   <note><para>ᝰᝯᝦᝯᝧᝲᝣᝮᝣ 1997</para>
      <para>ᝫᝨᝯᝧᝲᝣᝮᝨᝫ ᝣᝮᝳᝦᝲ ᝰᝫᝬᝳᝣᝦᝮᝰᝦᝮᝳᝰᝰᝬᝳᝣᝦᝰᝬ ᝣᝮᝬᝮᝬᝣ</para>
      <para>ᝧᝲᝨᝲᝯ, ᝰᝯᝲᝦᝧᝮᝮᝡᝨᝧ</para>
   </note>
</udhr>
