<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Sarb" key="aii_sarb" n="Assyrian Neo-Aramaic (Old South Arabian)" dir="ltr" iso15924="Sarb"><title>𐩨𐩥𐩵𐩤𐩱 𐩩𐩺𐩨𐩡𐩺𐩱 𐩡𐩰𐩥𐩩 𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩱𐩬𐩦𐩺𐩱</title>
   <preamble><title>𐩲𐩥𐩩𐩵𐩱</title>
      <para>𐩣𐩬 𐩪𐩨𐩨 𐩣𐩥𐩵𐩺𐩩𐩱 𐩨𐩱𐩺𐩤𐩧𐩱 𐩦𐩧𐩦𐩬𐩺𐩱 𐩡𐩫𐩡𐩠 𐩠𐩵𐩣𐩱 𐩵𐩫𐩡𐩰𐩩 𐩵𐩨𐩧𐩬𐩦𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩨𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩡𐩱 𐩣𐩩𐩺𐩠𐩨𐩬𐩱 𐩱𐩺𐩬𐩱 𐩱𐩪𐩫𐩺𐩣𐩱 𐩵𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩫𐩺𐩬𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩦𐩡𐩣𐩱 𐩴𐩥 𐩩𐩺𐩨𐩡.</para>
      <para>𐩣𐩬 𐩪𐩨𐩨 𐩰𐩡𐩷𐩱 𐩵𐩡𐩱 𐩣𐩺𐩤𐩧𐩩𐩱 𐩥𐩣𐩪𐩡𐩺𐩩𐩱 𐩵𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩱𐩬𐩦𐩺𐩱 𐩺𐩨𐩵𐩲𐩬𐩱 𐩡𐩲𐩨𐩵𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩨𐩧𐩨𐩧𐩺𐩱 𐩥𐩲𐩴𐩹𐩬𐩱 𐩡𐩱𐩬𐩺𐩩 𐩵𐩨𐩧𐩬𐩦𐩥𐩩𐩱. 𐩥𐩱𐩩𐩺𐩩𐩱 𐩢𐩵 𐩵𐩥𐩬𐩺𐩱 𐩱𐩺𐩫𐩱 𐩵𐩨𐩧𐩬𐩦𐩱 𐩨𐩵 𐩰𐩮𐩢 𐩨𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩠𐩣𐩹𐩣𐩩𐩱 𐩥𐩠𐩺𐩣𐩬𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩣𐩬 𐩹𐩵𐩧𐩥𐩲𐩩𐩱 𐩥𐩪𐩬𐩺𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩰𐩺𐩦𐩺 𐩣𐩥𐩧𐩨𐩢𐩱 𐩱𐩺𐩫 𐩱𐩬𐩺 𐩬𐩺𐩦𐩱 𐩨𐩥𐩦 𐩲𐩡𐩺𐩱 𐩵𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩲𐩺𐩵𐩺𐩱.</para>
      <para>𐩣𐩬 𐩪𐩨𐩨 𐩱𐩬𐩬𐩤𐩺𐩩𐩱𐩺𐩡𐩠 𐩤𐩱 𐩤𐩬𐩥𐩬 𐩦𐩱𐩤𐩡 𐩦𐩥𐩰𐩱 𐩡𐩬𐩷𐩧𐩩𐩱 𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩵𐩨𐩧𐩬𐩦𐩱 𐩤𐩱 𐩡𐩱 𐩲𐩨𐩵 𐩣𐩧𐩥𐩵𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩧𐩤𐩨𐩡 𐩵𐩷𐩧𐩥𐩬𐩱 𐩥𐩹𐩡𐩥𐩣𐩺𐩱.</para>
      <para>𐩣𐩬 𐩪𐩨𐩨 𐩲𐩣𐩱 𐩵𐩱𐩣𐩥𐩩𐩱 𐩣𐩢𐩺𐩵𐩱 𐩣𐩦𐩧𐩥𐩧𐩬𐩱 𐩴𐩥 𐩲𐩥𐩩𐩵𐩱 𐩠𐩺𐩣𐩬𐩥𐩩𐩺 𐩴𐩥 𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩱𐩬𐩦𐩺𐩱 𐩥𐩴𐩥 𐩱𐩺𐩤𐩧𐩱 𐩰𐩧𐩮𐩥𐩰𐩺𐩱 𐩥𐩨𐩧𐩨𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩴𐩥 𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩥𐩦𐩥𐩺𐩱 𐩵𐩬𐩦𐩱 𐩥𐩵𐩫𐩧𐩱. 𐩥𐩤𐩨𐩥𐩡𐩬𐩱 𐩡𐩩𐩣𐩥𐩣𐩱 𐩡𐩣𐩷𐩥𐩧𐩩𐩱 𐩦𐩥𐩦𐩷𐩱 𐩦𐩥𐩩𐩰𐩺𐩱 𐩥𐩣𐩧𐩣𐩩𐩱 𐩵𐩢𐩺𐩱 𐩲𐩡 𐩢𐩵 𐩵𐩧𐩴𐩱 𐩨𐩥𐩦 𐩲𐩡𐩺𐩱 𐩴𐩥 𐩢𐩵 𐩱𐩱𐩧 𐩵𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩨𐩥𐩦 𐩧𐩥𐩢𐩩𐩱.</para>
      <para>𐩥𐩣𐩬 𐩪𐩨𐩨 𐩵𐩱𐩩𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩠𐩵𐩣𐩱 𐩤𐩨𐩥𐩡𐩬𐩱 𐩵𐩠𐩺𐩧𐩱 𐩲𐩣 𐩱𐩣𐩥𐩩𐩱 𐩣𐩢𐩺𐩵𐩱 𐩡𐩣𐩧𐩥𐩢𐩩𐩱 𐩵𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩱𐩬𐩦𐩺𐩱 𐩥𐩬𐩷𐩧𐩩𐩱 𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩦𐩧𐩦𐩬𐩺𐩩𐩱.</para>
      <para>𐩱𐩺𐩫𐩱 𐩰𐩧𐩣𐩺𐩩𐩱 𐩫𐩡𐩬𐩺𐩩𐩱 𐩡𐩱𐩬𐩱 𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩱𐩺𐩬𐩱 𐩱𐩬𐩬𐩤𐩺𐩱 𐩡𐩩𐩣𐩣𐩩𐩱 𐩱𐩠𐩱 𐩤𐩥𐩡𐩱.</para>
      <para>𐩨𐩥𐩵 𐩱𐩠𐩱 𐩫𐩬𐩥𐩦𐩺𐩱 𐩴𐩥𐩬𐩺𐩱܆</para>
      <para>𐩣𐩥𐩵𐩥𐩺𐩡𐩠 𐩵𐩱𐩠𐩱 𐩨𐩥𐩵𐩤𐩱 𐩩𐩺𐩨𐩡𐩺𐩱 𐩵𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩱𐩬𐩦𐩺𐩱 𐩱𐩺𐩡𐩱 𐩢𐩵 𐩣𐩫𐩣𐩡𐩩𐩱 𐩴𐩥𐩬𐩺𐩩𐩱 𐩤𐩱 𐩫𐩡𐩠 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩥𐩱𐩩𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩰𐩥𐩩 𐩬𐩺𐩦𐩱 𐩵𐩫𐩡 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩱 𐩥𐩫𐩡 𐩴𐩥𐩦𐩣𐩱 𐩵𐩦𐩥𐩩𐩰𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩩𐩢𐩧𐩱 𐩠𐩣𐩦𐩱 𐩡𐩱𐩠𐩱 𐩲𐩥𐩩𐩵𐩱 𐩥𐩴𐩧𐩨𐩺 𐩡𐩣𐩤𐩧𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩣𐩡𐩰𐩩𐩱 𐩥𐩡𐩣𐩧𐩥𐩢𐩩𐩱 𐩱𐩺𐩤𐩧𐩱 𐩤𐩱 𐩱𐩬𐩱 𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩨𐩺𐩵 𐩱𐩥𐩧𐩢𐩩𐩱 𐩣𐩩𐩤𐩵𐩣𐩬𐩱 𐩱𐩩𐩧𐩬𐩺𐩱 𐩥𐩩𐩺𐩨𐩡𐩺𐩱 𐩡𐩬𐩷𐩧𐩩𐩱 𐩡𐩱𐩬𐩱 𐩰𐩪𐩥𐩡𐩺𐩩𐩱 𐩣𐩩𐩤𐩵𐩣𐩬𐩱.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 1</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩨𐩧𐩬𐩦𐩱 𐩨𐩧𐩺𐩡𐩠 𐩢𐩱𐩧𐩱 𐩥𐩨𐩧𐩨𐩧 𐩴𐩥 𐩱𐩺𐩤𐩧𐩱 𐩥𐩹𐩵𐩤𐩱. 𐩥𐩰𐩺𐩦𐩺𐩡𐩠 𐩺𐩠𐩨𐩱 𐩠𐩥𐩬𐩱 𐩥𐩱𐩬𐩺𐩩. 𐩨𐩥𐩵 𐩵𐩱𐩠𐩱 𐩴𐩦𐩤𐩩𐩺 𐩲𐩡 𐩱𐩢𐩧𐩬𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩠𐩥𐩺𐩱 𐩨𐩢𐩵 𐩧𐩥𐩢𐩱 𐩵𐩱𐩢𐩬𐩥𐩩𐩱.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 2</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩰𐩺𐩦𐩬𐩱 𐩧𐩦𐩺𐩣𐩱 𐩴𐩥 𐩵𐩱𐩠𐩱 𐩨𐩥𐩵𐩤𐩱 𐩵𐩡𐩱 𐩠𐩫 𐩰𐩥𐩧𐩦𐩥𐩬𐩺𐩱 𐩨𐩺𐩡 𐩩𐩠𐩧 𐩱𐩺𐩫 𐩴𐩬𐩪𐩱 𐩥𐩧𐩬𐩴𐩱 𐩥𐩬𐩦𐩱 𐩥𐩵𐩫𐩧𐩱 𐩥𐩡𐩦𐩬𐩱 𐩥𐩩𐩥𐩵𐩺𐩩𐩱. 𐩥𐩰𐩥𐩡𐩺𐩷𐩺𐩤𐩺 𐩺𐩬 𐩧𐩲𐩺𐩬𐩱 𐩱𐩢𐩧𐩬𐩱. 𐩱𐩥𐩰𐩹𐩱 𐩰𐩥𐩧𐩦𐩥𐩬𐩺𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩡𐩱 𐩰𐩱𐩲𐩦 𐩣𐩥𐩩𐩨𐩱 𐩨𐩪𐩨𐩨 𐩱𐩫𐩬𐩺𐩥𐩩𐩱 𐩰𐩥𐩡𐩺𐩷𐩺𐩤𐩺𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩩𐩨𐩡𐩺𐩩𐩱 𐩵𐩢𐩵 𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩺𐩬 𐩱𐩧𐩲𐩱 𐩵𐩢𐩵 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩱 𐩵𐩪𐩺𐩧𐩺𐩡𐩠 𐩨𐩺𐩠.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 3</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩢𐩺𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩦𐩺𐩬𐩱 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩺𐩱.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 4</title>
      <para>𐩠𐩫 𐩢𐩵 𐩴𐩧𐩴 𐩡𐩱 𐩰𐩱𐩦 𐩵𐩨𐩺𐩤𐩵𐩱 𐩴𐩥 𐩤𐩥𐩡𐩥𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩢𐩡𐩣𐩩𐩥𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩩𐩥𐩴𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩤𐩡𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩢𐩡𐩣𐩩𐩥𐩩𐩱.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 5</title>
      <para>𐩠𐩫 𐩢𐩵 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩡𐩱 𐩰𐩱𐩦 𐩲𐩥𐩴𐩹𐩱 𐩺𐩬 𐩱𐩺𐩤𐩧𐩱 𐩦𐩤𐩺𐩡𐩱 𐩺𐩬 𐩹𐩡𐩺𐩣𐩱 𐩺𐩬 𐩩𐩬𐩨𐩱 𐩺𐩠𐩨𐩱.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 6</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩰𐩱𐩦 𐩣𐩥𐩵𐩺𐩱 𐩨𐩺𐩠 𐩱𐩺𐩫 𐩢𐩵 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩱 𐩤𐩣 𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 7</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩺𐩡𐩠 𐩨𐩧𐩨𐩧 𐩤𐩣 𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬 𐩥𐩴𐩧𐩴 𐩰𐩱𐩦 𐩬𐩷𐩺𐩧𐩱 𐩨𐩺𐩵 𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬 𐩵𐩡𐩱 𐩣𐩩𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩰𐩥𐩧𐩦𐩥𐩬𐩺𐩱 𐩨𐩡𐩺𐩠𐩺. 𐩥𐩫𐩡 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩰𐩺𐩦𐩺 𐩬𐩷𐩺𐩧𐩱 𐩨𐩧𐩨𐩧 𐩤𐩣 𐩫𐩡 𐩰𐩥𐩧𐩦𐩥𐩬𐩺𐩱 𐩵𐩦𐩣𐩷𐩩𐩱 𐩵𐩦𐩧𐩲𐩩 𐩵𐩱𐩠𐩱 𐩨𐩥𐩵𐩤𐩱.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 8</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩰𐩱𐩦 𐩰𐩥𐩧𐩲𐩺𐩱 𐩨𐩺𐩵 𐩢𐩵 𐩨𐩺𐩩 𐩵𐩺𐩬𐩱 𐩤𐩱 𐩲𐩨𐩵𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩡𐩱 𐩱𐩬𐩦𐩺𐩱 𐩵𐩰𐩺𐩦𐩺 𐩥𐩺𐩵𐩱 𐩵𐩧𐩤𐩨𐩡 𐩵𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩦𐩧𐩦𐩬𐩺𐩱 𐩵𐩬𐩷𐩺𐩧𐩬𐩱 𐩨𐩺𐩵 𐩤𐩬𐩥𐩬𐩱 𐩦𐩩𐩪𐩺𐩱 𐩺𐩬 𐩨𐩺𐩵 𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 9</title>
      <para>𐩴𐩧𐩴 𐩠𐩫 𐩢𐩵 𐩡𐩱 𐩰𐩱𐩦 𐩵𐩨𐩺𐩤𐩱 𐩺𐩬 𐩣𐩥𐩩𐩨𐩱 𐩴𐩥 𐩨𐩺𐩩 𐩱𐩪𐩺𐩧𐩱 𐩺𐩬 𐩷𐩧𐩺𐩵𐩱 𐩣𐩬 𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩵𐩡𐩱 𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 10</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩡𐩠 𐩨𐩧𐩨𐩧 𐩤𐩣 𐩨𐩺𐩩 𐩵𐩺𐩬𐩱 𐩢𐩱𐩧𐩱 𐩥𐩡𐩱 𐩣𐩩𐩴𐩬𐩺𐩬𐩱 𐩴𐩥 𐩤𐩷𐩺𐩩𐩱 𐩵𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩴𐩨𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩫𐩡 𐩴𐩥𐩬𐩢𐩱 𐩵𐩧𐩤𐩥𐩡𐩠.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩵𐩰𐩱𐩦 𐩣𐩩𐩠𐩣𐩱 𐩡𐩦𐩣𐩷𐩩𐩱 𐩵𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩡𐩱 𐩰𐩱𐩦 𐩢𐩥𐩦𐩨𐩬𐩱 𐩴𐩥𐩬𐩠𐩫𐩧 𐩠𐩡 𐩵𐩣𐩦𐩧𐩧𐩱 𐩤𐩱 𐩺𐩡𐩠 𐩴𐩥𐩬𐩠𐩫𐩧 𐩨𐩺𐩵 𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩡𐩱 𐩰𐩱𐩦 𐩵𐩺𐩬𐩱 𐩠𐩫 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩱 𐩣𐩬 𐩩𐩣𐩣𐩩𐩱 𐩢𐩵 𐩲𐩨𐩵𐩥𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩣𐩢𐩰𐩡𐩩𐩱 𐩣𐩬 𐩩𐩣𐩣𐩩𐩱 𐩢𐩵 𐩲𐩨𐩵𐩥𐩩𐩱 𐩱𐩢𐩫𐩺 𐩱𐩬 𐩢𐩵 𐩠𐩵𐩢𐩱 𐩣𐩬𐩵𐩺 𐩰𐩱𐩦 𐩢𐩥𐩦𐩨𐩬𐩱 𐩱𐩺𐩫 𐩢𐩵 𐩴𐩥𐩬𐩢𐩱 𐩣𐩱𐩺𐩫 𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬 𐩵𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩺𐩬 𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬 𐩩𐩨𐩡𐩺𐩱 𐩨𐩵𐩲𐩬𐩱 𐩨𐩦𐩤𐩡𐩱𐩺𐩡𐩠 𐩦𐩥𐩰𐩱. 𐩠𐩧 𐩨𐩱𐩺 𐩵𐩲𐩬𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩡𐩱 𐩰𐩱𐩦 𐩣𐩥𐩩𐩨𐩱 𐩲𐩡𐩠 𐩢𐩵 𐩩𐩬𐩨𐩱 𐩨𐩥𐩦 𐩺𐩤𐩥𐩧𐩱 𐩣𐩬 𐩵𐩲𐩬𐩱 𐩵𐩤𐩥𐩣𐩩𐩱 𐩵𐩠𐩵𐩢𐩱 𐩣𐩬𐩵𐩺.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 12</title>
      <para>𐩴𐩧𐩴 𐩡𐩱 𐩲𐩥𐩧𐩺 𐩴𐩥 𐩢𐩺𐩱 𐩵𐩺𐩡𐩬𐩺𐩱 𐩵𐩢𐩵 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩱 𐩺𐩬 𐩨𐩺𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩱𐩴𐩧𐩺𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩱𐩺𐩤𐩧𐩱 𐩺𐩬 𐩦𐩣𐩱 𐩷𐩨𐩱 𐩣𐩦𐩣𐩠𐩥𐩩𐩱. 𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩰𐩱𐩦 𐩬𐩷𐩺𐩧𐩱 𐩨𐩺𐩵 𐩤𐩱𐩬𐩥𐩬 𐩵𐩧𐩤𐩥𐩨𐩡 𐩠𐩵𐩢𐩱 𐩮𐩰𐩢𐩺𐩩𐩱.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩴𐩥𐩴𐩩𐩱 𐩣𐩢𐩺𐩩𐩱 𐩴𐩥 𐩩𐩢𐩥𐩨𐩱 𐩵𐩫𐩡 𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩥𐩵𐩺𐩧𐩩𐩱 𐩲𐩡 𐩱𐩩𐩧𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩦𐩥𐩤𐩱 𐩫𐩡 𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩨𐩢𐩨𐩦𐩱 𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩥𐩵𐩺𐩧𐩩𐩱 𐩲𐩡 𐩱𐩩𐩧𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩷𐩡𐩨 𐩨𐩺𐩩𐩴𐩥𐩪𐩱 𐩰𐩥𐩡𐩺𐩷𐩺𐩤𐩺𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩢𐩵 𐩠𐩵𐩢𐩱 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩺 𐩰𐩺𐩦𐩱 𐩺𐩠𐩨𐩡𐩩𐩱 𐩤𐩱 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩵𐩨𐩵𐩬𐩱 𐩴𐩬𐩠𐩱 𐩡𐩱 𐩰𐩥𐩡𐩺𐩷𐩺𐩤𐩺𐩱 𐩺𐩬 𐩲𐩨𐩵𐩥𐩺𐩩𐩱𐩡𐩱 𐩵𐩨𐩺𐩤𐩱 𐩣𐩬 𐩬𐩺𐩦𐩱 𐩵𐩱𐩣𐩥𐩩𐩱 𐩣𐩢𐩺𐩵𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩤𐩱 𐩧𐩲𐩺𐩩𐩥𐩩𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩠𐩫 𐩢𐩵 𐩴𐩧𐩴 𐩡𐩱 𐩰𐩱𐩦 𐩣𐩥𐩢𐩧𐩣𐩱 𐩣𐩬 𐩧𐩲𐩺𐩩𐩥𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩣𐩬 𐩦𐩢𐩡𐩰𐩩𐩱 𐩧𐩲𐩺𐩩𐩥𐩩𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩬𐩦𐩱 𐩲𐩣 𐩵𐩫𐩧𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠𐩥𐩬 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩴𐩨𐩧𐩱 𐩥𐩦𐩩𐩪𐩩𐩱 𐩵𐩫𐩥𐩡𐩩 𐩵𐩡𐩱 𐩠𐩫 𐩦𐩧𐩷 𐩴𐩬𐩪𐩺𐩱 𐩺𐩬 𐩩𐩥𐩵𐩺𐩩𐩬𐩺𐩱. 𐩥𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠𐩥𐩬 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩣𐩱𐩺𐩫 𐩱𐩢𐩵𐩵𐩱 𐩨𐩵𐩲𐩬𐩱 𐩵𐩴𐩨𐩧𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩧𐩰𐩺𐩩𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩴𐩨𐩧𐩩𐩱 𐩨𐩵 𐩦𐩤𐩡𐩱  𐩦𐩥𐩰𐩱 𐩱𐩺𐩣𐩬 𐩩𐩧𐩥𐩺 𐩴𐩥𐩧𐩬𐩱 𐩪𐩹𐩴𐩧𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐩫𐩥𐩡𐩰𐩩 𐩺𐩡𐩠 𐩨𐩺𐩩 𐩬𐩥𐩧𐩱 𐩵𐩢𐩵 𐩦𐩥𐩩𐩰𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩴𐩧𐩴 𐩰𐩺𐩦𐩱 𐩬𐩷𐩧𐩩𐩱 𐩨𐩺𐩵 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩥𐩦𐩥𐩡𐩷𐩬𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩣𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩵𐩺𐩧𐩩𐩥𐩩𐩱 𐩨𐩬𐩥𐩰𐩦𐩱 𐩺𐩬 𐩲𐩣 𐩱𐩢𐩧𐩬𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩠𐩫 𐩢𐩵 𐩴𐩧𐩴 𐩡𐩱 𐩰𐩱𐩦 𐩢𐩪𐩺𐩫𐩱 𐩣𐩬 𐩺𐩧𐩩𐩥𐩩𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 18</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩩𐩢𐩣𐩬𐩩𐩱 𐩥𐩵𐩱𐩬𐩺𐩩 𐩥𐩩𐩥𐩵𐩺𐩩𐩱. 𐩱𐩠𐩱 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩨𐩢𐩨𐩦𐩺𐩡𐩱 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩦𐩢𐩡𐩰𐩩𐩱 𐩵𐩩𐩥𐩵𐩺𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩠𐩺𐩣𐩬𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩨𐩬𐩥𐩰𐩦𐩱 𐩺𐩬 𐩲𐩣 𐩴𐩥 𐩦𐩥𐩩𐩰𐩥𐩩𐩱 𐩲𐩣 𐩱𐩢𐩧𐩬𐩱.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 19</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩧𐩲𐩺𐩬𐩱 𐩥𐩠𐩣𐩹𐩣𐩩𐩱. 𐩱𐩠𐩱 𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩨𐩢𐩨𐩦𐩺𐩡𐩱 𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩧𐩲𐩺𐩬𐩱 𐩵𐩡𐩱 𐩥𐩧𐩩𐩱 𐩵𐩴𐩥𐩺 𐩣𐩬 𐩠𐩫 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩥𐩷𐩲𐩥𐩺𐩱 𐩨𐩩𐩧 𐩥𐩤𐩨𐩡𐩩𐩱 𐩣𐩵𐩲𐩬𐩥𐩩𐩱 𐩨𐩫𐩡 𐩱𐩥𐩧𐩢𐩱 𐩵𐩠𐩥𐩺𐩱 𐩵𐩡𐩱 𐩤𐩺𐩵𐩱 𐩵𐩩𐩢𐩥𐩨𐩱.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩴𐩣𐩺𐩲𐩩𐩱 𐩨𐩦𐩡𐩣𐩱 𐩥𐩦𐩧𐩺𐩫𐩥𐩩𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩡𐩠𐩫 𐩢𐩵 𐩴𐩧𐩴 𐩡𐩱 𐩣𐩩𐩨𐩺 𐩢𐩺𐩡𐩱 𐩡𐩦𐩧𐩥𐩫𐩱 𐩴𐩥 𐩢𐩵 𐩫𐩬𐩥𐩦𐩬𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩣𐩦𐩩𐩥𐩰𐩱 𐩴𐩥 𐩦𐩥𐩡𐩷𐩬𐩱 𐩵𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩵𐩥𐩹𐩱 𐩵𐩥𐩹 𐩺𐩬 𐩨𐩱𐩥𐩧𐩢𐩱 𐩵𐩤𐩺𐩥𐩣𐩱 𐩣𐩴𐩥𐩨𐩺𐩱 𐩨𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩰𐩱𐩦 𐩺𐩠𐩨𐩱 𐩰𐩧𐩪𐩩 𐩡𐩦𐩤𐩡𐩩𐩱 𐩦𐩥𐩡𐩱 𐩴𐩥 𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩵𐩡𐩱 𐩰𐩥𐩧𐩦𐩬𐩺𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐩮𐩨𐩺𐩬𐩱 𐩵𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩺𐩡𐩠 𐩣𐩨𐩥𐩲𐩱 𐩵𐩦𐩥𐩡𐩷𐩬𐩱. 𐩱𐩠𐩱 𐩮𐩨𐩺𐩬𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩰𐩱𐩦 𐩩𐩥𐩣𐩣𐩱 𐩨𐩴𐩨𐩺𐩩𐩱 𐩹𐩨𐩬𐩬𐩱 𐩥𐩦𐩧𐩺𐩧𐩱 𐩵𐩰𐩺𐩦𐩺 𐩣𐩥𐩫𐩣𐩡𐩱 𐩨𐩺𐩠𐩨𐩡𐩩𐩱 𐩵𐩤𐩡𐩱 𐩷𐩦𐩺𐩱𐩺𐩩 𐩥𐩨𐩧𐩨𐩧 𐩨𐩺𐩡 𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩺𐩬 𐩱𐩺𐩫 𐩢𐩵 𐩱𐩥𐩧𐩢𐩱 𐩱𐩢𐩧𐩩𐩱 𐩱𐩺𐩫𐩱 𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩴𐩨𐩺𐩬𐩱 𐩰𐩺𐩦𐩱 𐩬𐩷𐩧𐩩𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 22</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩱 𐩱𐩺𐩫 𐩢𐩵 𐩠𐩵𐩣𐩱 𐩴𐩥 𐩦𐩥𐩩𐩰𐩥𐩩𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩢𐩩𐩧𐩴𐩣𐩲𐩥𐩩𐩱 𐩦𐩥𐩩𐩰𐩩𐩱 𐩴𐩥 𐩩𐩣𐩣𐩩𐩱 𐩨𐩱𐩥𐩧𐩢𐩱 𐩲𐩨𐩵𐩥𐩩𐩱 𐩱𐩩𐩧𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩠𐩺𐩧𐩩𐩱 𐩩𐩨𐩡𐩺𐩩𐩱. 𐩥𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩫 𐩣𐩨𐩥𐩲𐩱 𐩵𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩠𐩺𐩧𐩩𐩱 𐩱𐩤𐩬𐩥𐩣𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩦𐩥𐩩𐩰𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩣𐩧𐩵𐩥𐩩𐩬𐩺𐩩𐩱 𐩵𐩥𐩤𐩱 𐩲𐩣 𐩱𐩺𐩤𐩧𐩱 𐩥𐩣𐩷𐩥𐩧𐩩𐩱 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩺𐩩𐩱.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩰𐩥𐩡𐩢𐩬𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩱𐩺𐩡𐩠 𐩡𐩴𐩨𐩺𐩩𐩱 𐩰𐩥𐩡𐩢𐩬𐩱 𐩴𐩥 𐩢𐩵 𐩱𐩫𐩬𐩺𐩥𐩩𐩱 𐩮𐩰𐩺 𐩥𐩰𐩱𐩦 𐩬𐩷𐩺𐩧𐩱 𐩣𐩬 𐩨𐩷𐩺𐩡𐩥𐩩𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩵𐩡𐩱 𐩠𐩫 𐩰𐩥𐩧𐩦𐩥𐩬𐩺𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩰𐩱𐩦 𐩰𐩧𐩺𐩱 𐩣𐩱𐩺𐩫 𐩠𐩥 𐩱𐩢𐩧𐩬𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩤𐩱 𐩱𐩺𐩴𐩧𐩱 𐩫𐩺𐩬𐩱 𐩣𐩦𐩧𐩥𐩧𐩱 𐩤𐩩𐩥 𐩥𐩤𐩱 𐩫𐩥𐩡𐩰𐩩𐩱 𐩤𐩱 𐩢𐩺𐩱 𐩨𐩱𐩺𐩤𐩧𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩦𐩩𐩱𐩪𐩩𐩱 𐩥𐩹𐩨𐩴𐩩𐩱 𐩺𐩣 𐩢𐩥𐩺𐩵𐩱 𐩩𐩥𐩴𐩧𐩺𐩱 𐩡𐩢𐩣𐩺𐩩𐩱 𐩺𐩥𐩩𐩧𐩬𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 24</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩤𐩱 𐩣𐩬𐩺𐩢𐩩𐩱 𐩥𐩨𐩥𐩪𐩣𐩱 𐩥𐩨𐩢𐩨𐩦𐩱 𐩣𐩩𐩢𐩣𐩩𐩱 𐩪𐩲𐩩𐩱 𐩵𐩰𐩥𐩡𐩢𐩬𐩱 𐩥𐩺𐩥𐩣𐩱 𐩵𐩣𐩬𐩺𐩢𐩩𐩱 𐩨𐩰𐩥𐩧𐩲𐩬𐩱.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩢𐩵 𐩤𐩵𐩧𐩱 𐩮𐩰𐩺 𐩣𐩬 𐩢𐩥𐩡𐩣𐩬𐩱 𐩨𐩢𐩨𐩦𐩱 𐩣𐩫𐩥𐩡𐩩𐩱 𐩥𐩡𐩨𐩦𐩩𐩱 𐩥𐩨𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩵𐩧𐩣𐩬𐩱 𐩥𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩢𐩩𐩧𐩴𐩣𐩥𐩩𐩱 𐩨𐩵𐩲𐩬𐩱 𐩵𐩨𐩷𐩡𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩣𐩧𐩲𐩱 𐩥𐩱𐩧𐩣𐩡𐩩𐩱 𐩥𐩪𐩺𐩨𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩱𐩠𐩨𐩡𐩷𐩱 𐩱𐩢𐩧𐩬𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩺𐩣𐩺𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩺𐩡𐩵𐩥𐩩𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠𐩥𐩬 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩤𐩱 𐩩𐩴𐩨𐩧𐩩𐩱 𐩥𐩠𐩺𐩧𐩩𐩱 𐩣𐩩𐩵𐩡𐩬𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩺𐩠𐩡𐩱 𐩨𐩧𐩺𐩱 𐩨𐩱𐩥𐩧𐩢𐩱 𐩵𐩴𐩥𐩧𐩱 𐩺𐩬 𐩡𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠𐩥𐩬 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩱𐩺𐩫 𐩱𐩢𐩵𐩵𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩺𐩥𐩡𐩰𐩬𐩱 𐩥𐩺𐩥𐩡𐩰𐩬𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩠𐩨𐩱 𐩵𐩡𐩱 𐩰𐩥𐩧𐩲𐩬𐩱 𐩴𐩥 𐩣𐩵𐩧𐩦𐩩𐩱 𐩦𐩧𐩨𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩧𐩠𐩷𐩱 𐩦𐩩𐩱𐩪𐩬𐩱. 𐩥𐩴𐩧𐩴 𐩫𐩡 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩦𐩤𐩡 𐩺𐩥𐩡𐩰𐩬𐩱 𐩦𐩧𐩨𐩺𐩱 𐩥𐩺𐩥𐩡𐩰𐩬𐩱 𐩩𐩤𐩬𐩺𐩤𐩺𐩱 𐩥𐩲𐩡𐩺𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩠𐩨𐩱 𐩰𐩩𐩺𐩢𐩱 𐩤𐩱 𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩵𐩡𐩱 𐩰𐩥𐩧𐩦𐩥𐩬𐩺𐩱 𐩨𐩬𐩺𐩱 𐩲𐩡 𐩣𐩮𐩺𐩩𐩱 𐩵𐩱𐩬𐩦𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩺𐩥𐩡𐩰𐩬𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩠𐩨𐩱 𐩧𐩦𐩺𐩣𐩱 𐩡𐩣𐩷𐩥𐩧𐩩𐩱 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩥𐩣𐩤𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩣𐩺𐩤𐩧𐩩𐩱 𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩱𐩬𐩦𐩺𐩱 𐩥𐩺𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩦𐩧𐩦𐩱𐩬𐩺𐩩𐩱. 𐩴𐩧𐩴 𐩣𐩧𐩥𐩢𐩱 𐩰𐩧𐩣𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩣𐩩𐩤𐩨𐩡𐩬𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩧𐩢𐩣𐩥𐩩𐩱 𐩨𐩺𐩡 𐩫𐩡𐩺 𐩱𐩩𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩴𐩬𐩪𐩱 𐩥𐩴𐩣𐩲𐩩𐩱 𐩩𐩥𐩵𐩩𐩬𐩺𐩱 𐩥𐩣𐩹𐩺𐩵 𐩲𐩨𐩵𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩵𐩱𐩣𐩥𐩩𐩱 𐩣𐩢𐩺𐩵𐩱 𐩡𐩢𐩣𐩺𐩩𐩱 𐩵𐩦𐩡𐩣𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐩱𐩨𐩠𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠𐩥𐩬 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩴𐩨𐩺𐩩𐩱 𐩺𐩥𐩡𐩰𐩬𐩱 𐩤𐩱 𐩺𐩠𐩡𐩺𐩠𐩺.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩤𐩱 𐩦𐩧𐩫𐩩𐩱 𐩴𐩥 𐩢𐩺𐩱 𐩣𐩧𐩵𐩥𐩩𐩬𐩺𐩱 𐩵𐩢𐩵 𐩦𐩥𐩩𐩰𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩦𐩤𐩡𐩩𐩱 𐩺𐩥𐩩𐩧𐩬𐩱 𐩣𐩬 𐩱𐩣𐩬𐩱 𐩥𐩦𐩧𐩫𐩩𐩱 𐩴𐩥 𐩣𐩷𐩥𐩧𐩬𐩥𐩩𐩱 𐩲𐩡𐩣𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩺𐩥𐩩𐩧𐩱𐩬𐩥.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩬𐩷𐩧𐩩𐩱 𐩥𐩺𐩥𐩩𐩧𐩬𐩱 𐩣𐩬 𐩰𐩥𐩡𐩢𐩬𐩱 𐩷𐩨𐩱 𐩥𐩠𐩥𐩡𐩬𐩺𐩱 𐩵𐩰𐩡𐩷𐩺 𐩣𐩬 𐩱𐩣𐩬𐩱 𐩱𐩺𐩫𐩱 𐩠𐩥 𐩺𐩡𐩠 𐩪𐩺𐩥𐩣𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 28</title>
      <para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩤𐩱 𐩧𐩺𐩹𐩱 𐩦𐩥𐩩𐩰𐩺𐩱 𐩥𐩩𐩨𐩡𐩺𐩱 𐩱𐩺𐩫𐩱 𐩵𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩣𐩥𐩩𐩢𐩧𐩬𐩱 𐩴𐩥 𐩱𐩠𐩱 𐩨𐩥𐩵𐩤𐩱 𐩰𐩺𐩦𐩺 𐩬𐩷𐩺𐩧𐩱 𐩨𐩢𐩵 𐩦𐩫𐩡𐩱 𐩴𐩥𐩬𐩺𐩱.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩱𐩬𐩦𐩱 𐩱𐩺𐩩𐩡𐩠 𐩥𐩴𐩨𐩥𐩩𐩱 𐩡𐩰𐩥𐩩 𐩦𐩥𐩩𐩰𐩥𐩩𐩱 𐩱𐩺𐩫𐩱 𐩣𐩷𐩥𐩧𐩬𐩥𐩩𐩱 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩺𐩩𐩱 𐩺𐩡𐩠 𐩣𐩥𐩣𐩫𐩥𐩬.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐩨𐩵𐩲𐩬𐩱 𐩵𐩣𐩰𐩡𐩢𐩩𐩱 𐩵𐩠𐩤𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩫𐩡 𐩢𐩵 𐩴𐩧𐩴 𐩣𐩺𐩤𐩧 𐩠𐩤𐩥𐩩𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩵𐩱𐩢𐩧𐩬𐩱.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐩱𐩬𐩱 𐩹𐩵𐩤𐩱 𐩥𐩢𐩱𐩧𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩴𐩥 𐩫𐩡𐩺 𐩱𐩠𐩨𐩡𐩷𐩱 𐩡𐩱 𐩰𐩺𐩦𐩺 𐩣𐩥𐩰𐩡𐩢𐩱 𐩨𐩢𐩵 𐩱𐩥𐩧𐩢𐩱 𐩡𐩨𐩵𐩧 𐩣𐩬 𐩬𐩺𐩦𐩱 𐩥𐩨𐩬𐩺𐩩𐩱 𐩵𐩱𐩣𐩥𐩩𐩱 𐩣𐩢𐩺𐩵𐩱.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐩣𐩡𐩥𐩱𐩱 30</title>
      <para>𐩣𐩬𐩵𐩺𐩬𐩱 𐩵𐩡𐩺𐩬𐩱 𐩰𐩺𐩦𐩱 𐩣𐩥𐩩𐩢𐩧𐩱 𐩴𐩥 𐩱𐩠𐩱 𐩨𐩥𐩵𐩤𐩱 𐩴𐩧𐩴 𐩡𐩱 𐩰𐩺𐩦𐩺 𐩣𐩩𐩥𐩧𐩴𐩣𐩱 𐩨𐩺𐩵 𐩢𐩵 𐩱𐩩𐩧𐩱 𐩺𐩬 𐩴𐩣𐩲𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩰𐩧𐩪𐩥𐩰𐩱 𐩡𐩨𐩧𐩩𐩱 𐩴𐩥 𐩲𐩨𐩥𐩵𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩣𐩢𐩧𐩥𐩩𐩱 𐩠𐩫 𐩢𐩵 𐩣𐩬 𐩱𐩬𐩱 𐩠𐩤𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩺𐩬 𐩢𐩱𐩧𐩥𐩺𐩩𐩱 𐩣𐩥𐩩𐩢𐩧𐩱 𐩲𐩡𐩡.</para>
   </article>
</udhr>
