<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Sind" key="san_sind" n="Sanskrit (Khudawadi)" dir="ltr" iso15924="Sind"><note><para>𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋂𑋠𑊼𑋍-𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠𑋘𑋠𑋞𑋪 𑋒𑋟𑋀𑋠𑋜𑋍𑋪𑋍𑋗𑋠 𑋛𑋙𑋪𑋜𑋩𑋒𑋤𑋙𑋪𑋍𑋡𑋞𑋪।</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋂𑋠𑊼𑋍-𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠 {𑊰𑋑𑋪𑋘-𑋖𑋠𑋜𑋩𑋠-𑋙𑋤𑋒𑋠𑋑𑋪𑋍𑋙𑋠𑋌𑋡 𑋝𑋠𑋗𑊼𑋪𑋙𑋪𑋘𑋜𑋪𑋀}</para>
      <para>𑊶𑋍𑋀𑋪𑋁𑋍𑋠𑋔𑋪𑋏𑋝𑋪𑋘 𑊰𑋜𑋩𑋪𑋆𑋀𑋍𑋪𑋛𑋠𑋙𑋡𑋟𑋜𑋍𑋪𑋍𑋗𑋥 𑋛𑋙𑋪𑋜𑋩𑋥 𑋈𑋡𑋝𑋥𑋗𑋪𑋔𑋙-𑋗𑋠𑋝𑋥 𑊰𑋖𑋪𑋘𑋣𑋒𑊼𑋍𑋞𑋪 𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋡𑋍𑋜𑋪𑋀, 𑋗𑋞𑋠𑋝𑋖𑋠𑋘𑋠𑋞𑋪 217-𑊰-{3}-𑊲𑋍𑋪𑋘𑋠𑊻𑋪𑋘𑋞𑋪 𑋒𑋪𑋙𑋝𑋪𑋍𑋠𑋛𑋞𑋪।</para>
   </note>
   <preamble><title>𑋒𑋪𑋙𑋝𑋪𑋍𑋠𑋛𑋑𑋠</title>
      <para>𑋘𑋍𑋪𑋙 𑋂𑊼𑋍𑋡 𑋜𑋠𑋑𑋪𑋍𑋡-𑋑𑋪𑋘𑋠𑋘-𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋠𑋟 𑊱𑋐𑋠𑋙𑋞𑋪 𑋗𑋠𑋑𑋛-𑋒𑋙𑋡𑋛𑋠𑋙𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥𑋜𑋩𑋠𑋗𑋒𑋡 𑋝𑋏𑋝𑋪𑋘𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋝𑋠𑋗𑋪𑋘𑋠𑋑𑋠𑋟 𑊰𑊻𑋌𑋪𑋈𑋡𑋍𑋠𑋑𑋠𑋅𑋪𑋀 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟, 𑋒𑋠𑋙𑋗𑋪𑋒𑋙𑋡𑊺-𑊼𑋨𑋙𑋛𑋝𑋪𑋘 𑋀𑋠𑋖𑋡𑋂𑋪𑋅𑋠𑋑𑋥 𑋝𑋪𑋘𑋠𑋍𑋪,𑋘𑋍𑋪𑋙 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑊰𑋛𑋗𑋠𑋑𑋥𑋑 𑊰𑋑𑋠𑋏𑋙𑋥𑋌 𑋀 𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋡 𑋏𑋣𑋙𑋪𑋏𑋠𑋑𑋪𑋍𑋙𑋤𑋒𑋥𑋌 𑋒𑋙𑋡𑋌𑋗𑋡𑋍𑋠𑋑𑋡, 𑋘𑋦𑋞𑋪 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋢𑋘-𑋀𑋥𑋍𑋑𑋠 𑋛𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋧𑋖𑋡𑋍𑋠, 𑊰𑋒𑋡 𑋀,𑋝𑋠𑋗𑋠𑋑𑋪𑋘-𑋂𑋑𑋠𑋑𑋠𑋟 𑊴𑋀𑋪𑋀𑋍𑋗𑋠𑊺𑋠𑋟𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠𑋞𑋪 𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋡𑋍𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋪𑋘𑋣𑋞𑋪, 𑊶𑋛𑋟 𑋞𑋡 𑋑𑋤𑋍𑋑𑋛𑋡𑋜𑋪𑋛𑋠𑋙𑋟𑋖𑋥𑋌, 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋞𑋪 𑊰𑋖𑋡𑋛𑋪𑋘𑊺𑋪𑋍𑋥𑋞𑋪 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋗𑋑𑋣𑋖𑋛𑋡𑋍𑋣𑋟 𑋜𑊺𑋪𑋜𑋩𑋪𑋘𑋑𑋪𑋍𑋡, 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋖𑋘𑋠𑋜𑋪𑋀 𑋖𑋛𑋡𑋍𑋠𑋙𑋞𑋪, 𑋘𑋍𑋪𑋙 𑋀𑋦𑋍𑋍𑋪 𑊰𑋑𑋡𑋛𑋠𑋙𑋪𑋘𑋗𑋪 𑋘𑋏𑋡 𑋜𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠𑋍𑋪𑋘𑋠𑋀𑋠𑋙𑋠𑋑𑋪 𑋛𑋡𑋙𑋣𑋐𑋪𑋘 𑊰𑋑𑋪𑋍𑋡𑋗-𑋒𑋪𑋙𑋘𑋠𑋝𑋍𑋪𑋛𑋥𑋑 𑋗𑋑𑋣𑋜𑋩𑋪𑋘𑋞𑋪, 𑋒𑋪𑋙𑋘𑋠𑋝𑋠𑋑𑋣𑋜𑋩𑋪𑋇𑋠𑋑𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋑𑋦𑋛 𑋛𑋡𑋛𑋜𑋢𑊺𑋪𑋙𑋡𑋘𑋍𑋥 𑋀𑋥𑋍𑋪𑋍𑋏𑋠, 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋞𑋪 𑋛𑋡𑋐𑋡-𑋑𑋡𑋘𑋗𑋥𑋑 𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋢𑋘𑋠𑋞𑋪,𑋘𑋍𑋪𑋙 𑋀 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋒𑋙𑋝𑋪𑋒𑋙𑋟 𑋝𑊻𑋪𑋘-𑋝𑋗𑋪𑋔𑋑𑋪𑋐𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋛𑋡𑊺𑋠𑋝𑋂𑋠𑋍𑋟 𑋝𑋗𑋣𑋑𑋪𑋑𑋥𑋍𑋣𑋟 𑋒𑋙𑋗𑋠𑋛𑋜𑋪𑋘𑊺𑋟 𑋝𑋪𑋘𑋠𑋍𑋪,𑋘𑋍𑋪𑋙 𑋗𑋨𑋚𑋡𑊺𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋝𑋟𑋘𑋣𑊺𑋪𑋍-𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙-𑋝𑋟𑊾𑋝𑋪𑋘 𑋂𑋑𑋠𑋞𑋪 𑊾𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠𑋒𑋍𑋪𑋙𑋥 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋠𑋝𑋪𑋎𑋠𑋟 𑋏𑋪𑋙𑋡𑋋𑋩𑋢𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋛𑋑𑋪𑋍𑋞𑋪, 𑋔𑋪𑋙𑋡𑋞𑋍𑋪𑋍𑋙𑋥 𑋀 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋥 𑋖𑋏𑋪𑋙𑋍𑋙𑋟 𑋂𑋢𑋛𑋑𑋝𑋪𑋍𑋙𑋟 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺-𑋒𑋪𑋙𑊼𑋍𑋡𑋟 𑋀 𑋝𑋗𑋣𑋑𑋪𑋑𑋥𑋍𑋣𑋟 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋌𑋢𑋍𑋗𑋪, 𑋝𑋪𑋍𑋪𑋙𑋢-𑋒𑋣𑋙𑋣𑋜𑋩𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋝𑋠𑋗𑋪𑋘𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋗𑋠𑋑𑋛-𑋛𑋪𑋘𑊺𑋪𑋍𑋥𑋞𑋪 𑊼𑋨𑋙𑋛𑋥 𑋗𑋤𑋚𑋪𑋘𑋥 𑋀 𑋑𑋡𑋜𑋩𑋪𑋇𑋠 𑋏𑋪𑋙𑋡𑋋𑋩𑋢𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋠,𑋘𑋍𑋪𑋙, 𑋝𑋏𑋝𑋪𑋘𑋏𑋥𑋜𑋠𑋞𑋪 𑋗𑋨𑋚𑋡𑊺-𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋅𑋪𑋘𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋅𑋪𑋀 𑋒𑋙𑋡𑋒𑋠𑋚𑋑𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋛𑋦𑋜𑋪𑋛𑋡𑊺𑋠𑋏𑋙𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋗𑋣𑋑𑋪𑋑𑋍𑋘𑋥 𑋀, 𑋝𑋟𑋘𑋣𑊺𑋪𑋍-𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙-𑋝𑋟𑊾𑋥𑋑 𑋝𑋟𑋖𑋤𑋘 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡𑋜𑋪𑋙𑋣𑋍𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋪𑋘𑋣𑋞𑋪,𑋘𑋍𑋪𑋙 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘-𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡𑋜𑋪𑋙𑋣𑋍𑋢𑋑𑋠𑋟 𑋒𑋙𑋡𑋒𑋤𑋙𑋪𑋌𑋍𑋠𑋘𑋦 𑊶𑋍𑋥𑋜𑋩𑋠𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋀 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋑𑋪𑋘𑋠𑋛𑊼𑋗𑋑𑋟 𑋗𑋞𑋍𑋪𑋍𑋗𑋟 𑋗𑋞𑋍𑋪𑋍𑋪𑋛𑋠𑋐𑋠𑋘𑋡 𑋀 𑋝𑋪𑋘𑋠𑋍𑋪,𑋍𑋏𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋝𑋠𑋗𑋪𑋒𑋪𑋙𑋍𑋗𑋪,𑋗𑋞𑋠𑋝𑋖𑋠 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥𑋜𑋩𑋠𑋟 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥𑋜𑋩𑋠𑋟 𑋀 𑋂𑋑𑋠𑋑𑋠𑋟 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋑𑋪𑋘𑋧𑋒𑋚𑋔𑋪𑋐𑋡-𑋝𑋪𑋍𑋙-𑋙𑋤𑋒𑋥𑋌 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑊶𑋑𑋠𑋟 𑋂𑋠𑊼𑋍𑋠𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠𑋟 𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋘𑋍𑋡। 𑋝𑋗𑋠𑋂𑋝𑋪𑋘 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑊰𑋟𑊼𑋗𑋪, 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪, 𑋗𑋑𑋝𑋡 𑋝𑋍𑋍𑋟 𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠𑋗𑋥𑋑𑋠𑋟 𑋑𑋡𑋐𑋠𑋘, 𑊶𑋍𑋥𑋜𑋩𑋠𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋀 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥 𑋝𑋗𑋪𑋗𑋠𑋑𑋟 𑋝𑋗𑋣𑋑𑋪𑋑𑋥𑋍𑋣𑋟 𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠𑋐𑋪𑋘𑋠𑋒𑋑𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋘𑋍𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋥, 𑊰𑋒𑋡 𑋀, 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘-𑊺𑋪𑋜𑋩𑋥𑋍𑋪𑋙𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋑𑋪𑋍𑋙𑋪𑊼𑋍𑋟 𑊺𑋪𑋜𑋩𑋥𑋍𑋪𑋙𑋛𑋠𑋝𑋪𑋍𑋛𑋪𑋘𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋂𑋑𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋝𑋪𑋛𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋀 𑋝𑋏𑋝𑋪𑋘𑋏𑋥𑋜𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋍𑋏𑋢𑋘𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋂𑋑𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋀 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘-𑋛𑋦𑋜𑋪𑋛𑋡𑊺-𑋒𑋪𑋙𑋖𑋠𑋛𑋡-𑋒𑋙𑋡𑋒𑋠𑋚𑋑𑋠𑋖𑋪𑋘𑋣𑋒𑊼𑋗𑋑𑋠𑋑𑋡 𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋡𑋍𑋣𑋟 𑊱𑋑𑋪𑋍𑋠𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑊺𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑊺𑋠𑋌𑋠𑋅𑋪𑋀 𑋒𑋪𑋙𑊼𑋍𑋡𑋜𑋢𑋚𑋧𑋒𑋠𑋘𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋀 𑋗𑋠𑋐𑋪𑋘𑋗𑋥𑋑 𑋒𑋪𑋙𑋘𑋍𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋥।</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱</title>
      <para>𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋪𑋛𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋗𑋣𑋍𑋪𑋒𑋑𑋪𑋑𑋠𑋞𑋪 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋑𑋪𑋍𑋥 𑊰𑋒𑋡 𑋀, 𑊼𑋨𑋙𑋛𑋏𑋪𑋙𑋡𑋜𑋠 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋏𑋪𑋙𑋡𑋜𑋠 𑋀 𑋝𑋗𑋠𑋑𑋠𑋞𑋪 𑊶𑋛 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋑𑋪𑋍𑋥। 𑊶𑋍𑋥 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥 𑋀𑋥𑋍𑋑𑋠-𑋍𑋙𑋪𑊺-𑋜𑊺𑋪𑋍𑋡𑋖𑋪𑋘𑋠𑋟 𑋝𑋣𑋝𑋗𑋪𑋒𑋑𑋪𑋑𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋑𑋪𑋍𑋡। 𑊰𑋒𑋡 𑋀, 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥ऽ𑋒𑋡 𑋔𑋑𑋪𑋐𑋣𑋍𑋪𑋛-𑋖𑋠𑋛𑋑𑋘𑋠 𑋒𑋙𑋝𑋪𑋒𑋙𑋟 𑋛𑋪𑋘𑋛𑋞𑋙𑋑𑋪𑋍𑋣।</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲</title>
      <para>𑊰𑋝𑋪𑋘𑋠𑋟 𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠𑋘𑋠𑋟 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋏𑋡𑋜𑋩𑋪𑋆𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥ऽ𑋒𑋡 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋠𑋌𑋪𑋘𑋒𑋡 𑋀 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋡, 𑋛𑋡𑋑𑋦𑋛 𑋂𑋠𑋍𑋡-𑋛𑋙𑋪𑋌-𑋚𑋡𑋟𑊼-𑋖𑋠𑋜𑋩𑋠-𑋐𑋙𑋪𑋗-𑋙𑋠𑋂𑋑𑋢𑋍𑋡𑊺-𑋍𑋏𑋡𑋍𑋙-𑋗𑋑𑋪𑋍𑋛𑋪𑋘𑋠𑋏𑋡-𑋖𑋥𑋏𑋗𑋪, 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑋘𑋟 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺𑋠𑋐𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋗𑋪𑋒𑋂𑋪𑋂𑋑𑋪𑋗-𑋍𑋏𑋡𑋍𑋙 𑋝𑋪𑋍𑋙𑋅𑋪𑋀 𑊰𑋛𑋡𑊼𑋌𑋘𑋪𑋘, 𑊰𑋐𑋡𑊼𑋑𑋪𑋍𑋣𑋟 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋒𑋪𑋙𑋖𑋛𑋍𑋡।</para>
      <para>𑊶𑋍𑋏𑋍𑋡𑋙𑋡𑊺𑋪𑋍𑋗𑋪, 𑊺𑋝𑋪𑋘𑋠𑋜𑋪𑋀𑋡𑋏𑋒𑋡 𑋒𑋪𑋙𑋖𑋣𑋝𑋍𑋪𑋍𑋠𑋘𑋠𑋞𑋪 𑋑𑋡𑋘𑋗𑋑𑋠𑋑𑋪𑋍𑋙𑋪𑊼𑋍𑋗𑋪, 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋐𑋢𑋑𑋝𑋪𑋘 𑊱𑋍𑋪𑋗𑋒𑋪𑋙𑋜𑋠𑋝𑋑𑋥𑋍𑋙-𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋝𑋪𑋘, 𑋑𑋪𑋘𑋠𑋝𑋡𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋝𑋪𑋘 𑋛𑋠 𑋛𑋠𑋝𑋪𑋍𑋛𑋪𑋘𑋝𑋪𑋘 𑋒𑋪𑋙𑋏𑋥𑋜𑋝𑋪𑋘 𑋏𑋥𑋜𑋝𑋪𑋘 𑋛𑋠 𑋙𑋠𑋂𑋑𑋢𑋍𑋡𑊺-𑋝𑋢𑋗𑋠-𑋑𑋡𑋔𑋑𑋪𑋐𑋑𑋠𑋑𑋪𑋍𑋠𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑊺-𑋝𑋪𑋍𑋙𑋠𑋐𑋠𑋙𑋥𑋌 𑋑 𑊺𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋖𑋥𑋏𑋧 𑋛𑋡𑋐𑋠𑋝𑋪𑋘𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋳</title>
      <para>𑋝𑋙𑋪𑋛𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋂𑋢𑋛𑋑-𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘-𑋝𑋣𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋴</title>
      <para>𑋑 𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋟 𑋏𑋠𑋝𑋍𑋪𑋛𑋥𑋑 𑋒𑋙𑋠𑋐𑋢𑋑𑋍𑋪𑋛𑋥𑋑 𑋛𑋠 𑋐𑋠𑋙𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋑𑋣𑋂𑋪𑋅𑋠𑋝𑋪𑋘𑋍𑋥। 𑊰𑋒𑋡 𑋀 𑋏𑋠𑋝𑋛𑋪𑋘𑋠𑋒𑋠𑋙𑋞𑋪 𑋒𑋤𑋙𑋪𑋌𑋙𑋤𑋒𑋥𑋌 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡𑋜𑋩𑋡𑋏𑋪𑋐𑋞𑋪 𑋝𑋪𑋎𑋠𑋝𑋪𑋘𑋍𑋡।</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋵</title>
      <para>𑋑 𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋟 𑋛𑋡𑋙𑋣𑋐𑋪𑋘 𑊰𑋛𑋗𑋠𑋑𑋑𑋠𑋍𑋪𑋗𑊺𑋟 𑋛𑋪𑋘𑋛𑋞𑋠𑋙𑋟 𑋏𑋌𑋪𑋈𑋟 𑋛𑋠 𑊺𑋪𑋙𑋤𑋙𑋟 𑊰𑋗𑋠𑋑𑋛𑋢𑋘𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋧𑋏𑋑𑋟 𑋛𑋠 𑋒𑋪𑋙𑋛𑋙𑋪𑋍𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋑𑋣𑋂𑋪𑋅𑋠𑋝𑋪𑋘𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋶</title>
      <para>𑋛𑋡𑋐𑋥𑋞𑋪 𑋝𑋗𑊺𑋪𑋜𑋩𑋟 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋍𑋪𑋙 𑊰𑋖𑋡𑋂𑋪𑋅𑋠𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋷</title>
      <para>𑋛𑋡𑋐𑋥𑋞𑋪 𑋝𑋗𑊺𑋪𑋜𑋩𑋟 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥ऽ𑋒𑋡 𑋍𑋣𑋚𑋪𑋘𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋗𑋠𑋑𑋠𑋜𑋪𑋀 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋑𑋪𑋍𑋥। 𑊰𑋒𑋡 𑋀 𑋛𑋡𑋑𑋦𑋛 𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋖𑋥𑋏𑋟 𑋛𑋡𑋐𑋥𑋞𑋪 𑋍𑋣𑋚𑋪𑋘𑋟 𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋗𑋛𑋠𑋒𑋪𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋙𑋪𑋞𑋑𑋪𑋍𑋡। 𑊰𑋝𑋪𑋘𑋠𑋞𑋪 𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠𑋘𑋠𑋞𑋪 𑊴𑋚𑋪𑋚𑋟𑊾𑋑𑋥 𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋖𑋥𑋏𑋟, 𑊶𑋍𑋠𑋏𑋪𑋙𑋡𑊼𑋪𑋖𑋥𑋏𑋟 𑋛𑋠 𑊰𑋖𑋡𑋚𑊺𑋪𑋜𑋩𑋪𑋘 𑊺𑋠𑋗𑋒𑋡 𑋀𑋥𑋜𑋩𑋪𑋆𑋠𑋟 𑋛𑋡𑋙𑋣𑋐𑋪𑋘 𑋝𑋗𑋠𑋑-𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋠𑋙𑋪𑋞𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥ऽ𑋒𑋡 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋑𑋪𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋸</title>
      <para>𑋛𑋡𑋐𑋡𑋑𑋠 𑋝𑋟𑋛𑋡𑋐𑋠𑋑𑋥𑋑 𑋛𑋠 𑋒𑋪𑋙𑋏𑋍𑋪𑋍𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋗𑋨𑋚𑋡𑊺𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋗𑋣𑋚𑋪𑋚𑋟𑊾𑋑-𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋠𑋟 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥, 𑋘𑋧𑊼𑋪𑋘𑋦𑋞𑋪 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑋘-𑋑𑋪𑋘𑋠𑋘𑋒𑋢𑋇𑋦𑋞𑋪 𑋝𑋟𑋝𑋪𑋍𑋣𑋍𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋖𑋠𑋛𑋡𑋑𑋠𑋟 𑋝𑋗𑋣𑋒𑋠𑋘𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋘𑋧𑊼𑋠𑋙𑋪𑋞𑋧 𑋞𑋡 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋧 𑋂𑋑𑋧ऽ𑋝𑋪𑋍𑋡।</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋹</title>
      <para>𑋑 𑊺𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋝𑋪𑋛𑋥𑋀𑋪𑋁𑋘𑋠 𑋑𑋡𑊼𑋪𑋙𑋞𑋢𑋍𑋣𑋟, 𑋐𑋙𑋪𑋍𑋣𑋟, 𑋑𑋡𑋜𑋩𑋪𑊺𑋠𑋝𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑋛𑋠 𑊰𑋑𑋣𑋂𑋪𑋅𑋠𑋝𑋪𑋘𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋰</title>
      <para>𑋝𑋙𑋪𑋛𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪, 𑋝𑋪𑋛𑋟 𑋛𑋡𑋙𑋣𑋐𑋪𑋘 𑋒𑋪𑋙𑋛𑋙𑋪𑋍𑋪𑋍𑋡𑋍𑋝𑋪𑋘 𑊺𑋝𑋪𑋘𑋠𑋒𑋡 𑊱𑋒𑋙𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑊺𑋪𑋜𑋩𑋥𑋒𑋝𑋪𑋘, 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋏𑋠𑋘𑋡𑋍𑋪𑋛𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋀, 𑋛𑋡𑋑𑋡𑋙𑋪𑋐𑋠𑋙𑋌𑋝𑋪𑋘 𑋀 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥, 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋐𑋢𑋑𑋥𑋑 𑋑𑋡𑋜𑋩𑋪𑋒𑊺𑋪𑋜𑋩𑋥𑋌 𑋀 𑋑𑋪𑋘𑋠𑋘𑋒𑋢𑋇𑋥𑋑 𑋛𑋡𑋐𑋢𑋘𑋗𑋠𑋑𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋗𑋣𑋀𑋡𑋍𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋠𑋙𑋪𑋛𑋂𑋑𑋡𑊺𑋝𑋪𑋘 𑋜𑋪𑋙𑋛𑋌𑋝𑋪𑋘 𑋀 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋒𑋤𑋙𑋪𑋌𑋠𑋟 𑋝𑋗𑋠𑋑𑋍𑋠𑋟 𑋐𑋠𑋙𑋘𑋍𑋡।</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪, 𑋛𑋡𑋐𑋥𑋙𑋑𑋣𑋝𑋠𑋙𑋥𑋌 𑋘𑋠𑋛𑋏𑋛𑋐𑋡 𑋝𑋠𑋙𑋪𑋛𑋂𑋑𑋡𑊺𑋠𑋖𑋡𑋘𑋧𑊼-𑋒𑋪𑋙𑊺𑋙𑋌𑋥 𑋒𑋪𑋙𑋗𑋣𑊻𑋠𑋒𑋙𑋠𑋐-𑋝𑋡𑋏𑋪𑋐𑋡𑋟 𑋑𑋦𑋛 𑋖𑋂𑋍𑋥, 𑋍𑋠𑋛𑋍𑋪𑋒𑋙𑋪𑋘𑋑𑋪𑋍𑋟 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋏𑋣𑋜𑋩𑋪𑋆𑋞𑋪 𑊲𑋍𑋪𑋘𑋠𑋗𑋟𑋝𑋪𑋘𑋍𑋥। 𑊰𑋒𑋡 𑋀, 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘-𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋍𑋥𑋑 𑋂𑋑𑋥𑋑 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋗𑋒𑋡 𑊱𑋛𑋜𑋪𑋘𑊺-𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡𑋖𑋤𑋍𑋡𑋂𑋠𑋍𑋟 𑊴𑋒𑋒𑋠𑋏𑋑𑋢𑋘𑋟 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊱𑋑𑋪𑋍𑋠𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑊺𑋝𑋪𑋘 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑊺𑋝𑋪𑋘 𑋀 𑋛𑋡𑋐𑋥𑋙𑋑𑋪𑋍𑋙𑋪𑊼𑋍𑋗𑋪 𑋒𑋪𑋙𑋗𑋣𑊻𑋠𑋒𑋙𑋠𑋐-𑋑𑋡𑋜𑋩𑋪𑋒𑋪𑋙𑋖𑋠𑋛𑊺𑋝𑋪𑋘 𑊺𑋝𑋪𑋘𑋠𑋒𑋡 𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋝𑋪𑋘 𑊺𑋠𑋙𑋌𑋠𑋍𑋪 𑋑 𑊺𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋒𑋪𑋙𑋗𑋣𑊻𑋠𑋒𑋙𑋠𑋐𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑊰𑋒𑋙𑋠𑋐𑋢𑋍𑋡 𑊼𑋌𑋘𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋥। 𑋑 𑋛𑋠, 𑋒𑋪𑋙𑋗𑋣𑊻𑋠𑋒𑋙𑋠𑋐-𑊺𑋠𑋚𑋥 𑋒𑋪𑋙𑋛𑋙𑋪𑋍𑋑𑋢𑋘-𑋏𑋌𑋪𑋈-𑋏𑋠𑋑𑋠𑋍𑋪 𑋑𑋠𑋐𑋡𑊺𑋍𑋙𑋧 𑋏𑋌𑋪𑋈𑋞𑋪 𑊺𑋝𑋪𑋗𑋡𑋟𑋜𑋪𑋀𑋡𑋏𑋒𑋡 𑋒𑋪𑋙𑋛𑋙𑋪𑋍𑋑𑋢𑋘𑋧 𑋖𑋛𑋡𑋍𑋠।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋲</title>
      <para>𑋑 𑊺𑋝𑋪𑋘𑋠𑋒𑋡 𑋛𑋪𑋘𑊺𑋪𑋍𑋡𑊼𑋍𑋥 𑋒𑋠𑋙𑋡𑋛𑋠𑋙𑋡𑊺𑋥 𑋀 𑋂𑋢𑋛𑋑𑋥, 𑊼𑋪𑋙𑋡𑋞𑋥, 𑋒𑋍𑋪𑋙𑋛𑋪𑋘𑋛𑋞𑋠𑋙𑋥 𑋀 𑋝𑋪𑋛𑋥𑋀𑋪𑋁𑋘𑋠 𑋞𑋝𑋪𑋍𑊺𑋪𑋜𑋩𑋥𑋒𑋧ऽ𑋑𑋣𑋂𑋪𑋅𑋠𑋝𑋪𑋘𑋍𑋥, 𑋑 𑋛𑋠 𑊺𑋝𑋪𑋘𑋠𑋒𑋡 𑊻𑋪𑋘𑋠𑋍𑋡𑋟 𑋝𑋗𑋪𑋗𑋠𑋑𑋟 𑋛𑋠𑊺𑋪𑋙𑋠𑋑𑋪𑋍𑋣𑋟 𑊺𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋜𑊺𑋪𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋡। 𑊶𑋍𑋠𑋞𑊺𑋪-𑋞𑋝𑋪𑋍𑊺𑋪𑋜𑋩𑋥𑋒𑋠𑊺𑋪𑋙𑋗𑋌𑋠𑋑𑋡 𑋛𑋡𑋙𑋣𑋐𑋪𑋘 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡-𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋛𑋡𑋐𑋡-𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋢𑋗𑋪𑋑𑋡 𑊱𑋛𑋠𑋝𑋝𑋪𑋘 𑊼𑋗𑋑𑋠𑊼𑋗𑋑𑋝𑋪𑋘 𑋀𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋝𑋟𑋐𑋠𑋙𑋘𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑋝𑋪𑋛𑋏𑋥𑋜𑋧𑋒𑋥𑋍𑋟 𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋏𑋥𑋜𑋟 𑋍𑋪𑋘𑊺𑋪𑋍𑋣𑋟 𑋝𑋪𑋛𑋏𑋥𑋜𑋟 𑋀 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋠𑊼𑋑𑋪𑋍𑋣𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋧ऽ𑋝𑋪𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋴</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊴𑋒𑋏𑋪𑋙𑋛𑋥𑋖𑋪𑋘𑋧 𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋡𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋑𑋪𑋘𑋏𑋥𑋜𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋜𑋙𑋌𑋗𑋐𑋡𑊼𑋑𑋪𑋍𑋣𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑋝𑋟𑋘𑋣𑊺𑋪𑋍𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋝𑋟𑊾𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋡𑋏𑋪𑋐𑋠𑋑𑋪𑋍𑋠𑋑𑋠𑋟 𑊴𑋏𑋪𑋏𑋥𑋜𑋪𑋘𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋀 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡𑊺𑋤𑋚𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋥𑋖𑋪𑋘𑋞𑋪 𑋙𑋠𑋂𑋑𑋢𑋍𑋡𑊺𑋥𑋍𑋙𑋠𑋒𑋙𑋠𑋐𑋥𑋖𑋪𑋘𑋜𑋪𑋀 𑋝𑋗𑋣𑋍𑋪𑋍𑋪𑋎𑋡𑋍𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋛𑋠𑋝𑋪𑋍𑋛𑋡𑊺𑋠𑋖𑋡𑋘𑋧𑊼-𑋒𑋪𑋙𑊺𑋙𑋌𑋥𑋜𑋩𑋣 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋧ऽ𑋘𑋟 𑋑𑋦𑋛 𑋒𑋪𑋙𑋖𑋛𑋡𑋍𑋠।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑋘𑋍𑋠𑋘𑋠𑋞𑋪 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋐𑋠𑋙𑋘𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑋑 𑊺𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋝𑋪𑋛𑋥𑋀𑋪𑋁𑋘𑋠 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑋘𑋍𑋠𑋍𑋧 𑋛𑋅𑋪𑋀𑋡𑋍𑋞𑋪 𑋝𑋪𑋘𑋠𑋍𑋪, 𑋑 𑋛𑋠 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘-𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑋘𑋍𑋠-𑋒𑋙𑋡𑋛𑋙𑋪𑋍𑋑𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋍𑋪 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋠𑊻𑋪𑋘𑋠𑋍𑋧 𑋖𑋛𑋥𑋍𑋪।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋂𑋠𑋍𑋡-𑋐𑋙𑋪𑋗-𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑋘𑋍𑋠-𑋑𑋡𑋘𑋗𑋑𑋟 𑋛𑋡𑋑𑋦𑋛 𑋒𑋤𑋙𑋪𑋌-𑋛𑋘𑋝𑋪𑊺𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋪𑋍𑋪𑋙𑋢-𑋒𑋣𑋙𑋣𑋜𑋩𑋠𑋞𑋪, 𑋒𑋙𑋡𑋛𑋠𑋙𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡𑋜𑋩𑋪𑋇𑋠𑋒𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑋛𑋡𑋛𑋠𑋞𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋛𑋑𑋪𑋍𑋧 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋪𑋍𑋑𑋪𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑋛𑋡𑋛𑋠𑋞𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟, 𑋛𑋡𑋛𑋠𑋞𑋠𑋛𑋝𑋙𑋥, 𑋛𑋡𑋛𑋠𑋞-𑋛𑋡𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋥 𑋛𑋠 𑋍𑋥 𑋝𑋗𑋠𑋑𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋑𑋪 𑋝𑋟𑋐𑋠𑋙𑋘𑋑𑋪𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑋛𑋡𑋛𑋠𑋞𑋥𑋀𑋪𑋁𑋣𑊺𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋒𑋤𑋙𑋪𑋌-𑋝𑋪𑋛𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙-𑋝𑋞𑋗𑋍𑋪𑋘𑋦𑋛 𑋛𑋡𑋛𑋠𑋞-𑋝𑋟𑋝𑋪𑊺𑋠𑋙𑋞𑋪 𑊰𑋑𑋣𑋜𑋩𑋪𑋇𑋥𑋘𑋧ऽ𑋝𑋪𑋍𑋡।𑋒𑋙𑋡𑋛𑋠𑋙𑋝𑋪𑋍𑋣, 𑋝𑋗𑋠𑋂𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋖𑋠𑋛𑋡𑊺𑋧 𑋗𑋨𑋚𑋡𑊺𑋜𑋪𑋀 𑋛𑋙𑋪𑊼𑋢𑋘𑋦𑊺𑋠𑋟𑋜𑋧 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋍𑋥, 𑊰𑋒𑋡 𑋀𑋠𑋘𑋟 𑋝𑋗𑋠𑋂𑋥𑋑 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋥𑋌 𑋛𑋠 𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋢𑋘𑋧ऽ𑋝𑋪𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑊰𑋑𑋪𑋘𑋥𑋜𑋩𑋠𑋟 𑋝𑋞𑋘𑋧𑊼-𑋒𑋣𑋙𑋝𑋪𑋝𑋙𑋟 𑊶𑊺𑋠𑊺𑋡 𑊶𑋛 𑋛𑋠 𑋝𑋗𑋪𑋒𑋍𑋪𑋝𑋟𑋐𑋠𑋙𑋌-𑋝𑋪𑋛𑋠𑋗𑋡𑋍𑋪𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑋑 𑊺𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋝𑋪𑋛𑋥𑋀𑋪𑋁𑋘𑋠 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋝𑋟𑋒𑋍𑋪𑋝𑋪𑋛𑋠𑋗𑋡𑋍𑋪𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋍𑋪 𑋛𑋅𑋪𑋀𑋡𑋍𑋧 𑋖𑋛𑋥𑋍𑋪।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋸</title>
      <para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋛𑋡𑋀𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋀𑋥𑋍𑋑𑋠𑋘𑋠𑋞𑋪 𑋐𑋙𑋪𑋗𑋝𑋪𑋘 𑋀𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥। 𑊰𑋝𑋪𑋗𑋡𑋑𑋪 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋥, 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋟 𑋐𑋙𑋪𑋗𑋟 𑋛𑋡𑋜𑋪𑋛𑋠𑋝𑋟 𑋛𑋠 𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋖𑋪𑋘𑋝𑋪𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋙𑋪𑋀𑋡𑋍𑋣𑋟 𑋒𑋙𑋡𑋒𑋠𑋚𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑋛𑋠, 𑋛𑋦𑋘𑊺𑋪𑋍𑋡𑊺𑋥 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺𑋥 𑋀 𑋂𑋢𑋛𑋑𑋥, 𑊰𑋑𑋪𑋘𑋦𑋜𑋪𑋀 𑋝𑋞 𑋝𑋠𑋗𑋣𑋏𑋠𑋘𑋡𑊺𑋂𑋢𑋛𑋑𑋥 𑊶𑊺𑋠𑊺𑋡𑋑𑋠 𑋛𑋠 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋟 𑋐𑋙𑋪𑋗𑋟 𑋛𑋡𑋜𑋪𑋛𑋠𑋝𑋟𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋟 𑋀 𑋒𑋙𑋡𑋛𑋙𑋪𑋍𑋘𑋡𑋍𑋣𑋗𑋒𑋡 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋟 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋟 𑋐𑋠𑋙𑋘𑋍𑋡।</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋱𑋹</title>
      <para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋗𑋑𑋪𑋍𑋛𑋪𑋘𑋠𑋖𑋡𑋛𑋪𑋘𑊺𑋪𑋍𑋪𑋘𑋧𑋞𑋪 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥। 𑋝𑋢𑋗𑋠𑋛𑋪𑋘𑋛𑋐𑋠𑋑𑋟 𑊰𑋛𑋡𑊼𑋌𑋘𑋪𑋘, 𑊺𑋥𑋑𑋠𑋒𑋡 𑋝𑋟𑋀𑋠𑋙-𑋗𑋠𑋐𑋪𑋘𑋗𑋥𑋑 𑋛𑋡𑋀𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋝𑋤𑋀𑋑𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋀 𑊱𑋏𑋠𑋑-𑋒𑋪𑋙𑋏𑋠𑋑𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋛𑋡𑋑𑋦𑋛 𑋞𑋝𑋪𑋍𑊺𑋪𑋜𑋩𑋥𑋒𑋟 𑊺𑋡𑋜𑋪𑋀𑋏𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪, 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘-𑋗𑋑𑋪𑋍𑋛𑋪𑋘-𑋝𑋟𑊾𑋠𑋙𑋌𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋥ऽ𑋝𑋪𑋗𑋡𑋑𑋪 𑊰𑋙𑋪𑋞𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋰</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋥𑋛 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋜𑋠𑋑𑋪𑋍𑋡𑋒𑋤𑋙𑋪𑋌𑋙𑋢𑋍𑋪𑋘𑋠 𑋝𑋗𑋪𑋗𑋡𑋚𑋡𑋍𑋣𑋟 𑋝𑋟𑊾𑋆𑋑𑋠𑋑𑋡 𑋀 𑋛𑋡𑋙𑋀𑋘𑋡𑋍𑋣𑋗𑋙𑋪𑋞𑋧 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊺𑋥𑋑𑋀𑋡𑋏𑋒𑋡 𑋝𑋟𑊾𑋆𑋑𑋥𑋑 𑋝𑋞 𑊱𑋍𑋪𑋗𑋠𑋑𑋟 𑋝𑋟𑋘𑋧𑋂𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑋑 𑊺𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋛𑋡𑋛𑋜𑋢𑊺𑋙𑋪𑋍𑋣𑋟 𑋜𑊺𑋪𑋘𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋝𑋪𑋘 𑋒𑋪𑋙𑋜𑋠𑋝𑋑𑋥 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑊺𑋪𑋜𑋩𑋙𑋢𑋍𑋪𑋘𑋠 𑊰𑋎𑋛𑋠 𑋑𑋡𑋜𑋩𑋪𑋒𑊺𑋪𑋜𑋩𑋑𑋡𑋙𑋪𑋛𑋠𑋀𑋡𑋍-𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡𑋑𑋡𑋐𑋡-𑋗𑋠𑋐𑋪𑋘𑋗𑋥𑋑 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋟 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋝𑋞𑋖𑋠𑊼𑋡𑋖𑋛𑋡𑋍𑋣𑋗𑋙𑋪𑋞𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋟 𑋂𑋑𑋝𑋪𑋍𑋏𑋢𑋘𑋥 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋥 𑋚𑋧𑊺𑋝𑋥𑋛𑋠𑋘𑋠𑋞𑋪 𑋍𑋣𑋚𑋪𑋘𑋗𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑋚𑋧𑊺𑋥𑋀𑋪𑋁𑋘𑋠 𑋒𑋪𑋙𑋜𑋠𑋝𑋑𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋧 𑋛𑋡𑋙𑋀𑋘𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋥; 𑊲𑋘𑋗𑋡𑋀𑋪𑋁𑋠 𑊺𑋠𑋚𑋔𑋏𑋪𑋐𑋦𑋞𑋪 𑋑𑋡𑋘𑋗𑋧𑋀𑋡𑋍𑋦𑋜𑋪𑋀 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋛𑋠𑋀𑋑𑋦𑋞𑋪 𑋒𑋪𑋙𑊺𑋠𑋜𑋪𑋘𑋗𑋪 𑊱𑊼𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋢; 𑊲𑋗𑋠𑋑𑋡 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋛𑋠𑋀𑋑𑋠𑋑𑋡 𑋀 𑋛𑋦𑋜𑋪𑋛𑋡𑊺𑋟 𑋍𑋣𑋚𑋪𑋘𑋟 𑊼𑋣𑋒𑋪𑋍𑋟 𑋗𑋍𑋏𑋠𑋑𑋥𑋑 𑊰𑋎𑋛𑋠 𑋍𑋣𑋚𑋪𑋘𑋗𑋥𑋛𑋥𑋍𑋙𑋥𑋌 𑋗𑋍𑋏𑋠𑋑𑋛𑋡𑋐𑋡𑋑𑋠 𑋖𑋛𑋡𑋍𑋠𑋙𑋞𑋪।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋲</title>
      <para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋥𑋛 𑋂𑋑𑋞𑋪, 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺𑋍𑋪𑋛𑋠𑋍𑋪, 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺-𑋝𑋣𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠𑋘𑋠 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋑𑋪𑋐𑋠𑋙𑋘𑋍𑋡; 𑊰𑋝𑋨 𑋞𑋡 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑋘𑋒𑋪𑋙𑋘𑋠𑋝𑋥𑋑 𑊱𑋑𑋪𑋍𑋠𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑋘𑋝𑋞𑋘𑋧𑊼𑋥 𑋑 𑋀 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋟 𑋙𑋠𑋂𑋪𑋘𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋟𑊾𑋆𑋑-𑋝𑋟𑋝𑋠𑋐𑋑𑋠𑋑𑋣𑋙𑋤𑋒𑋗𑋪, 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋠𑋛𑋡𑋖𑋠𑋂𑋪𑋘𑋠𑋙𑋪𑋎𑋡𑊺-𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺-𑋝𑋠𑋟𑋝𑋪𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋡𑊺𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡𑋜𑋩𑋪𑋇𑋠𑋘𑋦, 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋛𑋪𑋘𑊺𑋪𑋍𑋡𑋍𑋪𑋛𑋝𑋪𑋘 𑊴𑋑𑋪𑋗𑋣𑊺𑋪𑋍 {𑋝𑋙𑋪𑋛𑋠𑋟𑊼𑋢𑋌} 𑋛𑋡𑊺𑋠𑋝𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋀 𑋝𑋟𑋝𑋡𑋏𑋪𑋐𑋡𑋟 𑊰𑋙𑋪𑋞𑋍𑋡।</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋛𑋪𑋙𑋡𑋍𑋪𑋍𑋡𑋍𑋠𑋟 𑋛𑋡𑋙𑋣𑋐𑋪𑋘 𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋗𑋐𑋡𑊼𑋑𑋪𑋍𑋣𑋟, 𑊰𑋑𑋣𑊺𑋤𑋚-𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘-𑋝𑋪𑋎𑋡𑋍𑋢𑋑𑋠𑋟 𑋑𑋪𑋘𑋠𑋘𑋢𑊺𑋙𑋌𑋗𑋛𑋠𑋒𑋪𑋍𑋣𑋟 𑋝𑋪𑋛𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙-𑋛𑋪𑋙𑋡𑋍𑋪𑋍𑋡𑋍𑋠-𑋀𑋘𑋑𑋟 𑋛𑋡𑋐𑋠𑋍𑋣𑋟 𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋡 𑋀𑋠𑋑𑋣𑋜𑋩𑋪𑋇𑋠𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥।𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋪, 𑋛𑋡𑋑𑋦𑋛 𑋖𑋥𑋏𑋗𑋪, 𑋝𑋗-𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋠𑋙𑋪𑋎𑋗𑋪, 𑋝𑋗𑋠𑋑-𑋛𑋥𑋍𑋑𑋗𑋠𑋑𑋟 {𑋒𑋠𑋙𑋡𑋜𑋪𑋙𑋗𑋡𑊺𑋟} 𑊰𑋐𑋡𑊼𑋑𑋪𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋧ऽ𑋝𑋪𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋑𑋡𑋙𑋍𑋞𑋪 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪, 𑋝𑋪𑋛𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘-𑋒𑋙𑋡𑋛𑋠𑋙𑋝𑋪𑋘 𑋀 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋢𑋘-𑊼𑋨𑋙𑋛-𑋘𑋣𑋍𑋝𑋪𑋘 𑊰𑋝𑋪𑋍𑋡𑋍𑋪𑋛𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋝𑋗𑋣𑋀𑋡𑋍𑋠𑋑𑋣𑊺𑋤𑋚-𑋒𑋠𑋙𑋡𑋜𑋪𑋙𑋗𑋡𑊺𑋠𑋏𑋠𑋑𑋝𑋪𑋘 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋐𑋠𑋙𑋘𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑊱𑋛𑋜𑋪𑋘𑊺𑋥 𑋝𑋍𑋡 𑋀𑋠𑋝𑋨 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺-𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋝𑋪𑋘 𑊰𑋑𑋪𑋘𑋧𑋒𑋠𑋘𑋦𑋞𑋪 𑊶𑋍𑋍𑋪𑋒𑋤𑋙𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋙𑋪𑋞𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋞𑋡𑋍𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋪 𑋜𑋪𑋙𑋗𑋡𑊺𑋝𑋟𑊾𑋆𑋑𑋦𑋞𑋪 𑋝𑋠𑊺𑋟 𑊱𑋍𑋪𑋗𑋠𑋑𑋟 𑋝𑋟𑋘𑋧𑋂𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑊶𑋍𑋠𑋏𑋪𑋙𑋡𑊺𑋪-𑋝𑋟𑊾𑋆𑋑𑋟 𑋛𑋠 𑋝𑋟𑋙𑋀𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋧ऽ𑋝𑋪𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋴</title>
      <para>𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋞𑋧𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋝𑋗𑋣𑋀𑋡𑋍-𑋑𑋡𑋘𑋗𑋑-𑋒𑋣𑋙𑋝𑋪𑋝𑋙𑋗𑋪, 𑋝𑋛𑋥𑋍𑋑𑋟 𑋀 𑋑𑋡𑋘𑋍𑋠𑋛𑋐𑋡𑊺𑋠𑋛𑊺𑋠𑋜𑋥𑋑 𑋝𑋞 𑋛𑋡𑋜𑋪𑋙𑋗𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋞𑋪 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑊺𑋝𑋪𑋗𑋦 𑋒𑋪𑋙𑋏𑋥𑋘𑋧ऽ𑋝𑋪𑋍𑋡।</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋟 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑊻𑋠𑋏𑋪𑋘-𑋛𑋝𑋪𑋍𑋪𑋙𑋠𑋛𑋠𑋝-𑋀𑋡𑊺𑋡𑋍𑋪𑋝𑋧𑋒𑋀𑋙𑋪𑋘𑋠𑋏𑋡𑋖𑋡𑋞𑋪, 𑊱𑋛𑋜𑋪𑋘𑊺-𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺-𑋝𑋥𑋛𑋠𑋖𑋡𑋜𑋪𑋀 𑋝𑋞 𑋝𑋪𑋛𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋒𑋙𑋡𑋛𑋠𑋙𑋝𑋪𑋘 𑋀 𑊰𑋑𑋠𑋗𑋘𑋍𑋠𑋘𑋦 𑋝𑋪𑋛𑋝𑋪𑋎𑋍𑋠𑋘𑋦 𑋀 𑋒𑋙𑋪𑋘𑋠𑋒𑋪𑋍𑋟 𑋂𑋢𑋛𑋑𑋝𑋪𑋍𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋠𑋙𑋘𑋡𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋧ऽ𑋝𑋪𑋍𑋡। 𑊰𑋒𑋡 𑋀, 𑋑𑋡𑋘𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋌-𑋜𑋤𑋑𑋪𑋘𑋠𑋝𑋣 𑋒𑋙𑋡𑋝𑋪𑋎𑋡𑋍𑋡𑋜𑋩𑋣 𑊰𑋑𑋪𑋘𑋝𑋪𑋗𑋡𑋑𑋪 𑋂𑋢𑋛𑊺𑋧𑋒𑋠𑋙𑋪𑋂𑋑𑋠𑋖𑋠𑋛𑋥 𑋛𑋪𑋙𑋡𑋏𑋪𑋐𑋠𑋛𑋝𑋪𑋎𑋠𑋘𑋠𑋟, 𑋛𑋦𑋐𑋛𑋪𑋘𑋒𑋪𑋙𑋠𑋒𑋪𑋍𑋨, 𑊰𑋘𑋧𑊼𑋪𑋘𑋍𑋠𑋘𑋠𑋟, 𑋙𑋣𑊼𑋪𑋌𑋍𑋠𑋘𑋠𑋟 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋛𑋪𑋙𑋡𑋍𑋪𑋍𑋡𑋍𑋠𑋘𑋠𑋟 𑋀 𑋝𑋍𑋪𑋘𑋠𑋗𑋪, 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋝𑋣𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋑𑋪𑋐𑋠𑋙𑋘𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑋗𑋠𑋍𑋪𑋙𑋡𑋍𑋪𑋛𑋝𑋪𑋘 𑋜𑋡𑋜𑋣𑋍𑋪𑋛𑋝𑋪𑋘 𑋀 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥 𑋛𑋡𑋜𑋡𑋜𑋩𑋪𑋆𑋝𑋠𑋞𑋠𑋘𑋪𑋘𑋧𑋒𑋀𑋙𑋪𑋘𑋠𑋂𑋠𑋍𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋏𑋥𑋘𑋟 𑋖𑋛𑋡𑋍𑋠। 𑊰𑋛𑋦𑋐𑋠𑋞𑋪 𑋛𑋦𑋐𑋠𑋜𑋪𑋀 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥ऽ𑋒𑋡 𑋔𑋠𑋚𑋠𑋞𑋪, 𑋝𑋗𑋠𑋑𑋟 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺𑋟 𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋟 𑊰𑋛𑋠𑋒𑋪𑋍𑋣𑋟 𑊰𑋙𑋪𑋞𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋑𑋪𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥। 𑋒𑋪𑋙𑋠𑋎𑋗𑋡𑊺𑋥𑋜𑋩𑋣, 𑋗𑋨𑋚𑋡𑊺𑋝𑋪𑋍𑋙𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋀 𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠 𑋑𑋡𑋞𑋪𑋜𑋣𑋚𑋪𑊺𑋠 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋡𑋍𑋠। 𑋒𑋪𑋙𑋠𑋎𑋗𑋡𑊺𑋢 𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠 𑊰𑋑𑋡𑋛𑋠𑋙𑋪𑋘𑋠 𑋖𑋛𑋡𑋍𑋠। 𑋒𑋪𑋙𑋠𑋛𑋡𑋐𑋡𑊺𑋢 𑋛𑋪𑋘𑋠𑋛𑋝𑋠𑋘𑋡𑊺𑋢 𑋀 𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋑𑋪𑋘𑋍𑋘𑋠 𑊴𑋒𑋒𑋠𑋏𑋘𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋥, 𑊴𑋀𑋪𑋀𑋍𑋙𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠 𑋀, 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥𑋜𑋩𑋠𑋗𑋒𑋡 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥 𑋘𑋧𑊼𑋪𑋘𑋍𑋠𑋐𑋠𑋙𑋥𑋌 𑋝𑋗𑋠𑋑𑋙𑋤𑋒𑋥𑋌 𑋒𑋪𑋙𑋠𑋒𑋪𑋘𑋠 𑋖𑋛𑋡𑋍𑋠।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋦𑋜𑋩𑋠 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋢𑋘 𑋛𑋪𑋘𑊺𑋪𑋍𑋡𑋍𑋪𑋛𑋝𑋪𑋘 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋠𑋟𑊼𑋢𑋌-𑋛𑋡𑊺𑋠𑋝𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋏𑋡𑋜𑋩𑋪𑋆𑋠 𑋖𑋛𑋡𑋍𑋠 𑊰𑋒𑋡 𑋀𑋦𑋜𑋩𑋠 𑋗𑋨𑋚𑋡𑊺𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋀 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥 𑋝𑋗𑋪𑋗𑋠𑋑-𑋝𑋟𑋛𑋙𑋪𑋐𑋡𑊺𑋠 𑋖𑋛𑋡𑋍𑋠। 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋥𑋝𑋪𑋛𑋒𑋡 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋂𑋠𑋍𑋢𑋘𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋐𑋠𑋙𑋪𑋗𑋡𑊺𑋥𑋜𑋩𑋣-𑋛𑋠 𑋛𑋙𑋪𑊼𑋥𑋜𑋩𑋣 𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋦𑋜𑋩𑋠। 𑋝𑊻𑋪𑋘𑋝𑋞𑋡𑋜𑋩𑋪𑋌𑋣𑋍𑋠-𑋝𑋏𑋪𑋖𑋠𑋛-𑋝𑋟𑋛𑋙𑋪𑋐𑋡𑊺𑋠 𑋛𑋙𑋪𑋍𑋪𑋍𑋡𑋍𑋠। 𑊰𑋒𑋡 𑋀𑋦𑋜𑋩𑋠, 𑋜𑋠𑋑𑋪𑋍𑋡-𑋝𑋟𑋐𑋠𑋙𑋌𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋝𑋟𑋘𑋣𑊺𑋪𑋍 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋝𑋟𑊾𑋝𑋪𑋘 𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋡 𑊲𑋍𑋧ऽ𑋒𑋪𑋘𑊼𑋪𑋙𑋥 𑋒𑋪𑋙𑋝𑋠𑋙𑋘𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑋔𑋠𑋚𑋠𑋑𑋠𑋟 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥 𑋒𑋪𑋙𑋏𑋥𑋘𑋠𑋟 𑋜𑋡𑊺𑋪𑋜𑋩𑋠𑋟 𑋀𑋥𑋍𑋣𑋟 𑋒𑋡𑋍𑋙𑋨 𑋒𑋪𑋙𑋠𑋎𑋗𑋪𑋘𑋠𑋐𑋪𑋙𑋡𑋍𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋐𑋠𑋙𑋘𑋍𑋞𑋪।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋛𑋡𑋛𑋡𑋐𑊺𑋚𑋠𑋑𑋠𑋟 𑊱𑋑𑋑𑋪𑋏-𑋝𑋑𑋪𑋏𑋧𑋞𑋗𑋑𑋣𑋖𑋛𑋡𑋍𑋣𑋟 𑋛𑋦𑋂𑋪𑋅𑋠𑋑𑋡𑊺𑋧-𑋒𑋚𑋝𑋪𑋐𑋢𑋑𑋠𑋟 𑋚𑋠𑋖𑋠𑋑𑋪 𑋀 𑋝𑋟𑋛𑋡𑋖𑊺𑋪𑋍𑋣𑋟 𑋛𑋡𑋖𑋡𑋑𑋪𑋑𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋝𑋗𑋣𑋏𑋠𑋘𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋝𑋠𑋟𑋝𑋪𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋡𑊺-𑋂𑋢𑋛𑋑𑋥 𑋀 𑋝𑋪𑋛𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋍𑋘𑋠 𑋝𑋞𑋘𑋧𑊺𑋪𑋍𑋣𑋟 𑋝𑋙𑋪𑋛𑋧ऽ𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋘𑋣𑋍𑋧ऽ𑋝𑋪𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊺𑋝𑋪𑋘𑋠𑋒𑋡 𑋛𑋦𑋂𑋪𑋅𑋠𑋑𑋡𑊺-𑋝𑋠𑋞𑋡𑋍𑋪𑋘𑋡𑊺-𑊺𑋚𑋠𑋍𑋪𑋗𑊺𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋗𑋠𑋌𑋠𑋑𑋠𑋟, 𑋘𑋝𑋪𑋘𑋠𑋝𑋨 𑋙𑋀𑋘𑋡𑋍𑋠𑋝𑋪𑋍𑋡, 𑋑𑋦𑋍𑋡𑊺𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋛𑋝𑋪𑋍𑋣𑊼𑋍𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋞𑋡𑋍𑋠𑋑𑋠𑋟 𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋟 𑋂𑋑𑋧ऽ𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋟 𑋝𑋟𑋐𑋍𑋪𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋸</title>
      <para>𑊰𑋝𑋪𑋘𑋠𑋟 𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠𑋘𑋠𑋟 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋏𑋡𑋜𑋩𑋪𑋆𑋠𑋑𑋠𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋀 𑋒𑋪𑋙𑋠𑋒𑋪𑋍𑋘𑋥 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋂𑋡𑊺𑋠𑋑𑋪𑋍𑋠𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋡𑊺-𑋛𑋪𑋘𑋛𑋝𑋪𑋎𑋠𑋘𑋠𑋟 𑋀 𑋒𑋤𑋙𑋪𑋌𑋍𑋘𑋠 𑊶𑋍𑋠𑋑𑋪 𑊰𑋐𑋡𑊼𑋑𑋪𑋍𑋣𑋟 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋒𑋡 𑋂𑋑𑋧ऽ𑋙𑋪𑋞𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋲𑋹</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋟 𑋂𑋑𑋞𑋪 𑋝𑋗𑋣𑋏𑋠𑋘𑋝𑋪𑋘 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥 𑊺𑋙𑋪𑋍𑋛𑋪𑋘𑋏𑋠𑋘𑋡𑋍𑋪𑋛𑋟 𑋐𑋠𑋙𑋘𑋍𑋡 𑋘𑋥𑋑 𑋞𑋡 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘-𑋛𑋪𑋘𑊺𑋪𑋍𑋡𑋍𑋪𑋛𑋝𑋪𑋘 𑋒𑋤𑋙𑋪𑋌-𑋝𑋪𑋛𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙-𑋛𑋡𑊺𑋠𑋝𑋞𑋪 𑋝𑋟𑋖𑋛𑋥𑋍𑋪।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑋝𑋪𑋛𑋢𑋘𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙-𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋠𑋟 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋘𑋠𑋑𑋪𑋛𑋘𑋑𑋥 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋪𑋘𑋥𑊺𑋗𑋪 𑋂𑋑𑋞𑋪, 𑊰𑋑𑋪𑋘𑋥𑋜𑋩𑋠𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙-𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋡 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡 𑋝𑋗𑋣𑋀𑋡𑋍𑋠𑋖𑋡𑋂𑋪𑋅𑋠𑋑𑋠𑋏𑋙-𑋝𑋟𑋙𑊺𑋪𑋜𑋩𑋌𑋏𑋪𑋙𑋡𑋜𑋠 𑋑𑋤𑋑𑋟 𑋛𑋪𑋘𑋛𑋞𑋙𑋡𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋡। 𑊰𑋒𑋡 𑋀𑋠𑋝𑋨 𑋚𑋧𑊺𑋍𑋠𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋡𑊺-𑋝𑋗𑋠𑋂𑋥, 𑋝𑋠𑋗𑋠𑋑𑋪𑋘-𑊺𑋚𑋪𑋘𑋠𑋌𑋟 𑋝𑋠𑋙𑋪𑋛𑋂𑋑𑋡𑊺-𑋛𑋪𑋘𑋛𑋝𑋪𑋎𑋠𑋟 𑋑𑋦𑋍𑋡𑊺𑋍𑋠𑋘𑋠𑋞𑋪 𑋝𑋗𑋣𑋀𑋡𑋍𑋠𑋛𑋜𑋪𑋘𑊺𑋍𑋠𑋜𑋪𑋀 𑋒𑋪𑋙𑋍𑋡 𑋒𑋤𑋙𑋪𑋌𑋟 𑋏𑋠𑋘𑋡𑋍𑋪𑋛𑋟 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋛𑊺𑋪𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋡।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑊶𑋍𑋥ऽ𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋞𑋪 𑊶𑋍𑋠𑋑𑋡 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋪𑋘𑋠𑋌𑋡 𑋀, 𑋝𑋟𑋘𑋣𑊺𑋪𑋍𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋝𑋟𑊾𑋝𑋪𑋘 𑊴𑋏𑋪𑋏𑋥𑋜𑋪𑋘𑋠𑋑𑋡 𑋝𑋡𑋏𑋪𑋐𑋠𑋑𑋪𑋍𑋠𑋑𑋪 𑋀 𑋛𑋡𑋙𑋣𑋐𑋪𑋘 𑋑 𑊺𑋎𑋗𑋒𑋡 𑋒𑋪𑋙𑋘𑋧𑊺𑋪𑋜𑋩𑋪𑋘𑋑𑋪𑋍𑋥।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𑊰𑋑𑋣𑋀𑋪𑋁𑋥𑋏𑋞𑋪 𑋳𑋰</title>
      <para>𑊰𑋝𑋪𑋘𑋠𑋟 𑊰𑋖𑋡𑊾𑋧𑋜𑋩𑋌𑋠𑋘𑋠𑋟 𑋑𑋡𑋙𑋪𑋏𑋡𑋜𑋩𑋪𑋆𑋠𑋑𑋠𑋟 𑊰𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋝𑋪𑋛𑋠𑋍𑋑𑋪𑋍𑋪𑋙𑋘𑋠𑋌𑋠𑋟 𑋀 𑋑 𑊺𑋧ऽ𑋒𑋪𑋘𑋟𑋜𑋞𑋪, 𑋒𑋪𑋙𑋌𑋠𑋜-𑋚𑊺𑋪𑋜𑋩𑋪𑋘𑋠𑋐𑋠𑋙𑋥𑋌 𑊺𑋡𑋗𑋒𑋡 𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋗𑋑𑋣𑋜𑋩𑋪𑋇𑋠𑋍𑋣𑋟 𑊶𑋍𑋠𑋏𑋪𑋙𑋡𑊺𑋪𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋠𑋑𑋣𑋜𑋩𑋪𑋇𑋠𑋑𑋠𑋙𑋪𑋎𑋟 𑋛𑋠 𑊺𑋝𑋪𑋘𑋀𑋡𑋍𑋪 𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋝𑋪𑋘 𑋛𑋙𑋪𑊼𑋝𑋪𑋘 𑋂𑋑𑋝𑋪𑋘 𑋛𑋠 𑋝𑋗𑋢𑋞𑋡𑋍-𑋝𑋡𑋏𑋪𑋐𑋘𑋙𑋪𑋎𑋟 𑊰𑋑𑋪𑋘𑋎𑋠 𑋛𑋪𑋘𑋠𑊻𑋪𑋘𑋠𑋍𑋣𑋟 𑋑𑋦𑋛 𑋜𑊺𑋪𑋜𑋩𑋪𑋘𑋍𑋥।</para>
   </article>
   <note><para>𑋝𑋪𑋛𑋍𑋪𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋞𑋪 1997</para>
      <para>𑋗𑋠𑋑𑋛𑋠𑋐𑋡𑊺𑋠𑋙𑋠𑋌𑋠𑋟 𑊺𑋪𑋙𑋡𑋍𑋥 𑋝𑋟𑋘𑋣𑊺𑋪𑋍𑋙𑋠𑋜𑋩𑋪𑋆𑋪𑋙𑋧𑋀𑋪𑋀𑋠𑋘𑋣𑊺𑋪𑋍𑋝𑋪𑋘 𑊺𑋠𑋙𑋪𑋘𑋠𑋚𑋘𑋞𑋪</para>
      <para>𑋂𑋡𑋑𑋥𑋛𑋠, 𑋝𑋪𑋛𑋢𑋆𑋪𑋂𑋩𑋙𑋚𑋦𑋌𑋪𑋈</para>
   </note>
</udhr>
