<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Sora" key="san_sora" n="Sanskrit (Sora Sompeng)" dir="ltr" iso15924="Sora"><note><para>𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃠𑃢𑃕𑃑-𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃜𑃢𑃞 𑃛𑃖𑃓𑃢𑃐𑃠𑃑𑃑𑃖𑃢 𑃚𑃝𑃐𑃨𑃛𑃥𑃝𑃑𑃤𑃞.</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃠𑃢𑃕𑃑-𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢 {𑃦𑃨𑃙𑃜-𑃒𑃠𑃢𑃐𑃨𑃢-𑃝𑃥𑃛𑃢𑃙𑃑𑃝𑃢𑃙𑃨𑃤 𑃐𑃢𑃖𑃕𑃝𑃜𑃐𑃠𑃓}</para>
      <para>𑃣𑃑𑃓𑃓𑃠𑃑𑃢𑃒𑃔𑃨𑃐𑃜 𑃦𑃨𑃐𑃨𑃑𑃨𑃓𑃑𑃚𑃢𑃝𑃤𑃖𑃐𑃠𑃑𑃑𑃖𑃣 𑃚𑃝𑃐𑃨𑃣 𑃔𑃤𑃐𑃣𑃖𑃒𑃝-𑃖𑃢𑃐𑃣 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃜𑃥𑃛𑃕𑃑𑃞 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃤𑃑𑃐𑃠𑃓, 𑃖𑃞𑃢𑃐𑃒𑃠𑃢𑃜𑃢𑃞 217-𑃦𑃨-{3}-𑃤𑃑𑃜𑃢𑃟𑃠𑃜𑃞 𑃛𑃝𑃐𑃑𑃢𑃚𑃞.</para>
   </note>
   <preamble><title>𑃛𑃝𑃐𑃑𑃢𑃚𑃙𑃢</title>
      <para>𑃜𑃑𑃝 𑃠𑃕𑃑𑃤 𑃐𑃠𑃢𑃙𑃑𑃤-𑃙𑃜𑃢𑃜-𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃢𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃞 𑃖𑃢𑃙𑃚-𑃛𑃝𑃤𑃚𑃢𑃝𑃐𑃜 𑃐𑃝𑃚𑃣𑃐𑃨𑃢𑃖𑃛𑃤 𑃐𑃔𑃨𑃐𑃜𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃐𑃢𑃖𑃜𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃟𑃠𑃙𑃨𑃔𑃤𑃑𑃢𑃙𑃢𑃡𑃓 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖, 𑃛𑃢𑃝𑃖𑃛𑃝𑃤𑃟-𑃕𑃦𑃥𑃝𑃚𑃐𑃜 𑃓𑃢𑃒𑃠𑃤𑃠𑃡𑃢𑃙𑃣 𑃐𑃜𑃢𑃑,𑃜𑃑𑃝 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃚𑃖𑃢𑃙𑃣𑃙 𑃦𑃨𑃙𑃢𑃔𑃨𑃝𑃣𑃙𑃨 𑃓 𑃟𑃢𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃤 𑃔𑃨𑃥𑃝𑃔𑃨𑃢𑃙𑃑𑃝𑃥𑃛𑃣𑃙𑃨 𑃛𑃝𑃤𑃙𑃨𑃖𑃤𑃑𑃢𑃙𑃤, 𑃜𑃧𑃞 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃤𑃜-𑃓𑃣𑃑𑃙𑃢 𑃚𑃤𑃟𑃐𑃨𑃦𑃒𑃠𑃤𑃑𑃢, 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓,𑃐𑃢𑃖𑃢𑃙𑃜-𑃠𑃙𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃥𑃓𑃓𑃑𑃖𑃢𑃟𑃢𑃖𑃟𑃐𑃨𑃢𑃞 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃤𑃑𑃢𑃞 𑃐𑃜𑃥𑃞, 𑃣𑃚𑃖 𑃞𑃤 𑃙𑃥𑃑𑃙𑃚𑃤𑃐𑃠𑃚𑃢𑃝𑃖𑃒𑃠𑃣𑃙𑃨, 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃞 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃚𑃜𑃟𑃑𑃣𑃞 𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃖𑃙𑃥𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃐𑃠𑃟𑃐𑃨𑃜𑃙𑃑𑃤, 𑃙𑃤𑃝𑃒𑃠𑃜𑃢𑃐𑃠𑃓 𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃢𑃝𑃞, 𑃜𑃑𑃝 𑃓𑃧𑃑𑃑 𑃦𑃨𑃙𑃤𑃚𑃢𑃝𑃜𑃖 𑃜𑃔𑃨𑃤 𑃐𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃑𑃜𑃢𑃓𑃢𑃝𑃢𑃙 𑃚𑃤𑃝𑃥𑃔𑃨𑃠𑃜 𑃦𑃨𑃙𑃑𑃤𑃖-𑃛𑃝𑃜𑃢𑃐𑃑𑃚𑃣𑃙 𑃖𑃙𑃥𑃐𑃨𑃜𑃞, 𑃛𑃝𑃜𑃢𑃐𑃢𑃙𑃥𑃐𑃨𑃑𑃨𑃠𑃢𑃙𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃙𑃧𑃚 𑃚𑃤𑃚𑃐𑃠𑃤𑃟𑃝𑃤𑃜𑃑𑃣 𑃓𑃣𑃑𑃑𑃔𑃨𑃢, 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃞 𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃤-𑃙𑃤𑃜𑃖𑃣𑃙 𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃤𑃜𑃢𑃞,𑃜𑃑𑃝 𑃓 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃛𑃝𑃐𑃛𑃝𑃖 𑃐𑃟𑃠𑃜-𑃐𑃖𑃒𑃙𑃔𑃨𑃠𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃚𑃤𑃟𑃢𑃐𑃠𑃢𑃑𑃖 𑃐𑃖𑃥𑃙𑃙𑃣𑃑𑃥𑃖 𑃛𑃝𑃖𑃢𑃚𑃐𑃠𑃜𑃟𑃖 𑃐𑃜𑃢𑃑,𑃜𑃑𑃝 𑃖𑃦𑃥𑃘𑃤𑃟𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃐𑃖𑃜𑃥𑃟𑃑-𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝-𑃐𑃖𑃕𑃠𑃐𑃜 𑃠𑃙𑃢𑃞 𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃛𑃑𑃝𑃣 𑃐𑃚𑃤𑃜𑃢𑃐𑃑𑃠𑃢𑃖 𑃔𑃨𑃝𑃤𑃝𑃔𑃠𑃤𑃟𑃝𑃤𑃑𑃚𑃙𑃑𑃞, 𑃒𑃝𑃤𑃞𑃑𑃑𑃝𑃣 𑃓 𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃣 𑃒𑃠𑃔𑃨𑃝𑃑𑃝𑃖 𑃠𑃤𑃚𑃙𑃐𑃑𑃝𑃖 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟-𑃛𑃝𑃕𑃑𑃤𑃖 𑃓 𑃐𑃖𑃥𑃙𑃙𑃣𑃑𑃥𑃖 𑃙𑃤𑃝𑃙𑃨𑃤𑃑𑃖, 𑃐𑃑𑃝𑃤-𑃛𑃥𑃝𑃥𑃐𑃨𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃐𑃢𑃖𑃜𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃖𑃢𑃙𑃚-𑃚𑃜𑃟𑃑𑃣𑃞 𑃕𑃦𑃥𑃝𑃚𑃣 𑃖𑃥𑃘𑃜𑃣 𑃓 𑃙𑃤𑃐𑃨𑃑𑃨𑃠𑃢 𑃔𑃨𑃝𑃤𑃝𑃔𑃠𑃤𑃟𑃝𑃤𑃑𑃢,𑃜𑃑𑃝, 𑃐𑃔𑃨𑃐𑃜𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃢𑃞 𑃖𑃦𑃥𑃘𑃤𑃟-𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃡𑃜𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃡𑃓 𑃛𑃝𑃤𑃛𑃢𑃘𑃙𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃚𑃧𑃐𑃠𑃚𑃤𑃟𑃢𑃔𑃨𑃝𑃐𑃜 𑃐𑃖𑃥𑃙𑃙𑃑𑃜𑃣 𑃓, 𑃐𑃖𑃜𑃥𑃟𑃑-𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝-𑃐𑃖𑃕𑃠𑃣𑃙 𑃐𑃖𑃒𑃠𑃥𑃜 𑃛𑃝𑃑𑃤𑃐𑃠𑃝𑃥𑃑𑃢𑃞 𑃐𑃜𑃥𑃞,𑃜𑃑𑃝 𑃐𑃚𑃤𑃜-𑃛𑃝𑃑𑃤𑃐𑃠𑃝𑃥𑃑𑃤𑃙𑃢𑃖 𑃛𑃝𑃤𑃛𑃥𑃝𑃙𑃨𑃑𑃢𑃜𑃧 𑃣𑃑𑃣𑃐𑃨𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃓 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃙𑃜𑃢𑃚𑃕𑃖𑃙𑃖 𑃖𑃞𑃑𑃑𑃖𑃖 𑃖𑃞𑃑𑃑𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃢𑃜𑃤 𑃓 𑃐𑃜𑃢𑃑,𑃑𑃔𑃨𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃐𑃢𑃖𑃛𑃝𑃑𑃖,𑃖𑃞𑃢𑃐𑃒𑃠𑃢 𑃐𑃝𑃚𑃣𑃐𑃨𑃢𑃖 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃐𑃝𑃚𑃣𑃐𑃨𑃢𑃖 𑃓 𑃠𑃙𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃙𑃜𑃦𑃛𑃘𑃒𑃔𑃨𑃠𑃤-𑃐𑃑𑃝-𑃝𑃥𑃛𑃣𑃙𑃨 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃣𑃙𑃢𑃖 𑃠𑃢𑃕𑃑𑃢𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃜𑃑𑃤. 𑃐𑃖𑃢𑃠𑃐𑃜 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃦𑃨𑃖𑃕𑃖, 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞, 𑃖𑃙𑃐𑃤 𑃐𑃑𑃑𑃖 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃖𑃣𑃙𑃢𑃖 𑃙𑃤𑃔𑃨𑃠𑃢𑃜, 𑃣𑃑𑃣𑃐𑃨𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃓 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣 𑃐𑃖𑃖𑃢𑃙𑃖 𑃐𑃖𑃥𑃙𑃙𑃣𑃑𑃥𑃖 𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃢𑃔𑃨𑃠𑃜𑃢𑃛𑃙𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃛𑃝𑃜𑃑𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃣, 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓, 𑃐𑃚𑃤𑃜-𑃟𑃐𑃨𑃣𑃑𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃑𑃝𑃕𑃑𑃖 𑃟𑃐𑃨𑃣𑃑𑃝𑃚𑃢𑃐𑃑𑃚𑃜𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃠𑃙𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃐𑃚𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃓 𑃐𑃔𑃨𑃐𑃜𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃑𑃔𑃨𑃤𑃜𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃠𑃙𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃓 𑃐𑃚𑃤𑃜-𑃚𑃧𑃐𑃠𑃚𑃤𑃟-𑃛𑃝𑃒𑃠𑃢𑃚𑃤-𑃛𑃝𑃤𑃛𑃢𑃘𑃙𑃢𑃒𑃠𑃜𑃥𑃛𑃕𑃖𑃙𑃢𑃙𑃤 𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃢𑃙𑃑𑃢𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃟𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃟𑃢𑃙𑃨𑃢𑃡𑃓 𑃛𑃝𑃕𑃑𑃤𑃐𑃠𑃤𑃘𑃦𑃛𑃢𑃜𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃓 𑃖𑃢𑃔𑃨𑃠𑃜𑃖𑃣𑃙 𑃛𑃝𑃜𑃑𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃣.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱</title>
      <para>𑃐𑃝𑃚𑃣 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃞 𑃐𑃚𑃑𑃙𑃑𑃝𑃢𑃞 𑃐𑃖𑃥𑃑𑃛𑃙𑃙𑃢𑃞 𑃚𑃝𑃑𑃙𑃑𑃣 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓, 𑃕𑃦𑃥𑃝𑃚𑃔𑃨𑃝𑃤𑃐𑃠𑃢 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃔𑃨𑃝𑃤𑃐𑃠𑃢 𑃓 𑃐𑃖𑃢𑃙𑃢𑃞 𑃣𑃚 𑃚𑃝𑃑𑃙𑃑𑃣. 𑃣𑃑𑃣 𑃐𑃝𑃚𑃣 𑃓𑃣𑃑𑃙𑃢-𑃑𑃝𑃟-𑃐𑃠𑃟𑃑𑃤𑃒𑃠𑃜𑃢𑃖 𑃐𑃥𑃐𑃖𑃛𑃙𑃙𑃢𑃞 𑃐𑃙𑃑𑃤. 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓, 𑃐𑃝𑃚𑃣'𑃛𑃤 𑃒𑃙𑃔𑃨𑃠𑃥𑃑𑃚-𑃒𑃠𑃢𑃚𑃙𑃜𑃢 𑃛𑃝𑃐𑃛𑃝𑃖 𑃚𑃜𑃚𑃞𑃝𑃙𑃑𑃥.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲</title>
      <para>𑃦𑃨𑃐𑃜𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃜𑃢𑃖 𑃙𑃤𑃝𑃔𑃨𑃤𑃐𑃨𑃑𑃨𑃢𑃞 𑃐𑃝𑃚𑃣'𑃛𑃤 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃞 𑃐𑃝𑃚𑃢𑃙𑃨𑃜𑃛𑃤 𑃓 𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃤, 𑃚𑃤𑃙𑃧𑃚 𑃠𑃢𑃑𑃤-𑃚𑃝𑃙𑃨-𑃘𑃤𑃖𑃕-𑃒𑃠𑃢𑃐𑃨𑃢-𑃔𑃨𑃠𑃝𑃖-𑃝𑃢𑃠𑃙𑃤𑃑𑃤𑃟-𑃑𑃔𑃨𑃤𑃑𑃝-𑃖𑃙𑃑𑃚𑃜𑃢𑃔𑃨𑃤-𑃒𑃠𑃣𑃔𑃨𑃖, 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃜𑃖 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟𑃢𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃛𑃠𑃠𑃙𑃖-𑃑𑃔𑃨𑃤𑃑𑃝 𑃐𑃑𑃝𑃡𑃓 𑃦𑃨𑃚𑃤𑃕𑃙𑃨𑃜𑃜, 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃕𑃙𑃑𑃥𑃖 𑃐𑃝𑃚𑃦'𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞 𑃛𑃝𑃒𑃠𑃚𑃑𑃤.</para>
      <para>𑃣𑃑𑃔𑃨𑃑𑃤𑃝𑃤𑃟𑃑𑃖, 𑃟𑃐𑃜𑃢𑃐𑃠𑃓𑃤𑃔𑃨𑃛𑃤 𑃛𑃝𑃒𑃠𑃥𑃐𑃑𑃑𑃢𑃜𑃢𑃞 𑃙𑃤𑃜𑃖𑃙𑃢𑃙𑃑𑃝𑃕𑃑𑃖, 𑃐𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃙𑃐𑃜 𑃢𑃑𑃖𑃛𑃝𑃐𑃠𑃢𑃐𑃙𑃣𑃑𑃝-𑃑𑃙𑃑𑃝𑃐𑃜, 𑃙𑃜𑃢𑃐𑃤𑃑𑃙𑃑𑃝𑃐𑃜 𑃚𑃢 𑃚𑃢𑃐𑃑𑃚𑃜𑃐𑃜 𑃛𑃝𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃐𑃜 𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃐𑃜 𑃚𑃢 𑃝𑃢𑃠𑃙𑃤𑃑𑃤𑃟-𑃐𑃤𑃖𑃢-𑃙𑃤𑃒𑃙𑃔𑃨𑃠𑃙𑃢𑃙𑃑𑃢𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃟-𑃐𑃑𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃣𑃙𑃨 𑃙 𑃟𑃦'𑃛𑃤 𑃒𑃠𑃣𑃔𑃨𑃦 𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃢𑃐𑃜𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃳</title>
      <para>𑃐𑃝𑃚𑃦'𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞 𑃠𑃤𑃚𑃙-𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜-𑃐𑃥𑃝𑃟𑃐𑃨𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃴</title>
      <para>𑃙 𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃖 𑃔𑃨𑃢𑃐𑃑𑃚𑃣𑃙 𑃛𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃙𑃑𑃚𑃣𑃙 𑃚𑃢 𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃙𑃥𑃠𑃡𑃢𑃐𑃜𑃑𑃣. 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓 𑃔𑃨𑃢𑃐𑃚𑃜𑃢𑃛𑃢𑃝𑃞 𑃛𑃥𑃝𑃙𑃨𑃝𑃥𑃛𑃣𑃙𑃨 𑃛𑃝𑃑𑃤𑃐𑃨𑃤𑃔𑃨𑃔𑃨𑃠𑃞 𑃐𑃑𑃠𑃢𑃐𑃜𑃑𑃤.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃵</title>
      <para>𑃙 𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃖 𑃚𑃤𑃝𑃥𑃔𑃨𑃠𑃜 𑃦𑃨𑃚𑃖𑃢𑃙𑃙𑃢𑃑𑃖𑃟𑃖 𑃚𑃜𑃚𑃞𑃢𑃝𑃖 𑃔𑃨𑃙𑃨𑃔𑃖 𑃚𑃢 𑃟𑃝𑃥𑃝𑃖 𑃦𑃨𑃖𑃢𑃙𑃚𑃤𑃜𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃦𑃔𑃨𑃙𑃖 𑃚𑃢 𑃛𑃝𑃚𑃝𑃑𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃙𑃥𑃠𑃡𑃢𑃐𑃜𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃶</title>
      <para>𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃣𑃞 𑃐𑃖𑃟𑃐𑃨𑃖 𑃐𑃝𑃚𑃦'𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞 𑃐𑃝𑃚𑃑𑃝 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃠𑃡𑃢𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃷</title>
      <para>𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃣𑃞 𑃐𑃖𑃟𑃐𑃨𑃖 𑃐𑃝𑃚𑃣'𑃛𑃤 𑃑𑃥𑃘𑃜𑃢𑃞 𑃐𑃖𑃢𑃙𑃢𑃐𑃠𑃓 𑃚𑃝𑃑𑃙𑃑𑃣. 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓 𑃚𑃤𑃙𑃧𑃚 𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃒𑃠𑃣𑃔𑃨𑃖 𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃣𑃞 𑃑𑃥𑃘𑃜𑃖 𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃖𑃚𑃢𑃛𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃝𑃞𑃙𑃑𑃤. 𑃦𑃨𑃐𑃜𑃢𑃞 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃜𑃢𑃞 𑃥𑃘𑃘𑃖𑃕𑃠𑃙𑃣 𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃒𑃠𑃣𑃔𑃨𑃖, 𑃣𑃑𑃢𑃔𑃨𑃝𑃤𑃕𑃒𑃠𑃣𑃔𑃨𑃖 𑃚𑃢 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃘𑃟𑃐𑃨𑃜 𑃟𑃢𑃖𑃛𑃤 𑃓𑃣𑃐𑃨𑃑𑃨𑃢𑃖 𑃚𑃤𑃝𑃥𑃔𑃨𑃠𑃜 𑃐𑃖𑃢𑃙-𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃝𑃞𑃢𑃞 𑃐𑃝𑃚𑃣'𑃛𑃤 𑃚𑃝𑃑𑃙𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃸</title>
      <para>𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃤𑃙𑃢 𑃐𑃖𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃢𑃙𑃣𑃙 𑃚𑃢 𑃛𑃝𑃔𑃨𑃑𑃑𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃖𑃦𑃥𑃘𑃤𑃟𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖𑃥𑃘𑃘𑃖𑃕𑃠𑃙-𑃟𑃢𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣, 𑃜𑃦𑃕𑃜𑃧𑃞 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃜-𑃙𑃜𑃢𑃜𑃛𑃤𑃑𑃨𑃠𑃧𑃞 𑃐𑃖𑃐𑃑𑃥𑃑𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃛𑃝𑃒𑃠𑃢𑃚𑃤𑃙𑃢𑃖 𑃐𑃖𑃥𑃛𑃢𑃜𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃛𑃝𑃜𑃦𑃕𑃢𑃝𑃞𑃦 𑃞𑃤 𑃐𑃝𑃚𑃦 𑃠𑃙𑃦'𑃐𑃑𑃤.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃹</title>
      <para>𑃙 𑃟𑃦'𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞 𑃐𑃚𑃣𑃓𑃓𑃠𑃜𑃢 𑃙𑃤𑃕𑃝𑃞𑃤𑃑𑃥𑃖, 𑃔𑃨𑃠𑃝𑃑𑃥𑃖, 𑃙𑃤𑃐𑃨𑃟𑃢𑃐𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃚𑃢 𑃦𑃨𑃙𑃥𑃠𑃡𑃢𑃐𑃜𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃰</title>
      <para>𑃐𑃝𑃚𑃦'𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞, 𑃐𑃚𑃖 𑃚𑃤𑃝𑃥𑃔𑃨𑃠𑃜 𑃛𑃝𑃚𑃝𑃑𑃑𑃤𑃑𑃐𑃜 𑃟𑃐𑃜𑃢𑃛𑃤 𑃢𑃛𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃟𑃐𑃨𑃣𑃛𑃐𑃜, 𑃐𑃚𑃤𑃜𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃔𑃨𑃢𑃜𑃤𑃑𑃚𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃓, 𑃚𑃤𑃙𑃤𑃝𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃙𑃨𑃐𑃜 𑃓 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣, 𑃐𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃙𑃣𑃙 𑃙𑃤𑃐𑃨𑃛𑃟𑃐𑃨𑃣𑃙𑃨 𑃓 𑃙𑃜𑃢𑃜𑃛𑃤𑃑𑃨𑃠𑃣𑃙 𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃤𑃜𑃖𑃢𑃙𑃐𑃜 𑃐𑃖𑃥𑃓𑃤𑃑𑃐𑃜 𑃐𑃢𑃝𑃚𑃠𑃙𑃤𑃟𑃐𑃜 𑃐𑃠𑃝𑃚𑃙𑃨𑃐𑃜 𑃓 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣 𑃐𑃝𑃚𑃦'𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞 𑃛𑃥𑃝𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃐𑃖𑃢𑃙𑃑𑃢𑃖 𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃑𑃤.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞, 𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃣𑃝𑃙𑃥𑃐𑃢𑃝𑃣𑃙𑃨 𑃜𑃢𑃚𑃔𑃨𑃚𑃔𑃨𑃠𑃤 𑃐𑃢𑃝𑃚𑃠𑃙𑃤𑃟𑃢𑃒𑃠𑃤𑃜𑃦𑃕-𑃛𑃝𑃟𑃝𑃙𑃨𑃣 𑃛𑃝𑃖𑃥𑃟𑃠𑃢𑃛𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠-𑃐𑃤𑃔𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃖 𑃙𑃧𑃚 𑃒𑃠𑃠𑃑𑃣, 𑃑𑃢𑃚𑃑𑃛𑃝𑃜𑃙𑃑𑃖 𑃙𑃤𑃝𑃔𑃨𑃥𑃐𑃨𑃑𑃨𑃞 𑃤𑃑𑃜𑃢𑃖𑃖𑃐𑃜𑃑𑃣. 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓, 𑃐𑃚𑃤𑃜-𑃛𑃝𑃑𑃤𑃝𑃟𑃐𑃨𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃑𑃣𑃙 𑃠𑃙𑃣𑃙 𑃐𑃝𑃚𑃖𑃛𑃤 𑃢𑃚𑃐𑃠𑃜𑃟-𑃛𑃝𑃑𑃤𑃒𑃠𑃥𑃑𑃤𑃠𑃢𑃑𑃖 𑃥𑃛𑃛𑃢𑃔𑃨𑃙𑃤𑃜𑃖 𑃚𑃝𑃑𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃢𑃙𑃑𑃢𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃟𑃐𑃜 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃟𑃐𑃜 𑃓 𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃣𑃝𑃙𑃑𑃝𑃕𑃑𑃖 𑃛𑃝𑃖𑃥𑃟𑃠𑃢𑃛𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠-𑃙𑃤𑃐𑃨𑃛𑃝𑃒𑃠𑃢𑃚𑃟𑃐𑃜 𑃟𑃐𑃜𑃢𑃛𑃤 𑃟𑃢𑃝𑃜𑃐𑃜 𑃟𑃢𑃝𑃙𑃨𑃢𑃑 𑃙 𑃟𑃦'𑃛𑃤 𑃛𑃝𑃖𑃥𑃟𑃠𑃢𑃛𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃦𑃨𑃛𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃑𑃤 𑃕𑃙𑃨𑃜𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃣. 𑃙 𑃚𑃢, 𑃛𑃝𑃖𑃥𑃟𑃠𑃢𑃛𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠-𑃟𑃢𑃘𑃣 𑃛𑃝𑃚𑃝𑃑𑃙𑃤𑃜-𑃔𑃨𑃙𑃨𑃔-𑃔𑃨𑃢𑃙𑃢𑃑 𑃙𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃑𑃝𑃦 𑃔𑃨𑃙𑃨𑃔𑃞 𑃟𑃐𑃖𑃤𑃖𑃐𑃠𑃓𑃤𑃔𑃨𑃛𑃤 𑃛𑃝𑃚𑃝𑃑𑃙𑃤𑃜𑃦 𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃢.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃲</title>
      <para>𑃙 𑃟𑃐𑃜𑃢𑃛𑃤 𑃚𑃜𑃟𑃑𑃤𑃕𑃑𑃣 𑃛𑃢𑃝𑃤𑃚𑃢𑃝𑃤𑃟𑃣 𑃓 𑃠𑃤𑃚𑃙𑃣, 𑃕𑃝𑃤𑃞𑃣, 𑃛𑃑𑃝𑃚𑃜𑃚𑃞𑃢𑃝𑃣 𑃓 𑃐𑃚𑃣𑃓𑃓𑃠𑃜𑃢 𑃞𑃐𑃑𑃟𑃐𑃨𑃣𑃛𑃦'𑃙𑃥𑃠𑃡𑃢𑃐𑃜𑃑𑃣, 𑃙 𑃚𑃢 𑃟𑃐𑃜𑃢𑃛𑃤 𑃟𑃠𑃜𑃢𑃑𑃤𑃖 𑃐𑃖𑃖𑃢𑃙𑃖 𑃚𑃢𑃟𑃝𑃢𑃙𑃑𑃥𑃖 𑃟𑃦'𑃛𑃤 𑃐𑃠𑃟𑃐𑃨𑃜𑃑𑃤. 𑃣𑃑𑃢𑃞𑃟-𑃞𑃐𑃑𑃟𑃐𑃨𑃣𑃛𑃢𑃟𑃝𑃖𑃙𑃨𑃢𑃙𑃤 𑃚𑃤𑃝𑃥𑃔𑃨𑃠𑃜 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤-𑃠𑃙𑃞 𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃤-𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃐𑃜 𑃐𑃤𑃖𑃙𑃤 𑃢𑃚𑃢𑃐𑃐𑃜 𑃕𑃖𑃙𑃢𑃕𑃖𑃙𑃐𑃜 𑃓𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃐𑃚𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃦𑃛𑃣𑃑𑃖 𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃖 𑃑𑃜𑃟𑃑𑃥𑃖 𑃐𑃚𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃖 𑃓 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃢𑃕𑃙𑃑𑃥𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃝𑃤𑃑𑃦'𑃐𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃴</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃥𑃛𑃔𑃨𑃝𑃚𑃣𑃒𑃠𑃜𑃦 𑃝𑃟𑃐𑃨𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃙𑃜𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃐𑃠𑃝𑃙𑃨𑃖𑃔𑃨𑃠𑃤𑃕𑃙𑃑𑃥𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃐𑃖𑃜𑃥𑃟𑃑𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃐𑃖𑃕𑃠𑃐𑃜 𑃐𑃤𑃔𑃨𑃔𑃨𑃠𑃢𑃙𑃑𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃥𑃔𑃨𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃜𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃓 𑃛𑃝𑃑𑃤𑃟𑃥𑃘𑃟𑃢𑃝𑃜𑃣𑃒𑃠𑃜𑃞 𑃝𑃢𑃠𑃙𑃤𑃑𑃤𑃟𑃣𑃑𑃝𑃢𑃛𑃝𑃢𑃔𑃨𑃠𑃣𑃒𑃠𑃜𑃐𑃠𑃓 𑃐𑃖𑃥𑃑𑃑𑃑𑃠𑃤𑃑𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃚𑃢𑃐𑃑𑃚𑃤𑃟𑃢𑃒𑃠𑃤𑃜𑃦𑃕-𑃛𑃝𑃟𑃝𑃙𑃨𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃦'𑃜𑃖 𑃙𑃧𑃚 𑃛𑃝𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃢.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃜𑃑𑃢𑃜𑃢𑃞 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃙 𑃟𑃦'𑃛𑃤 𑃐𑃚𑃣𑃓𑃓𑃠𑃜𑃢 𑃐𑃚𑃤𑃜𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃜𑃑𑃢𑃑𑃦 𑃚𑃡𑃓𑃤𑃑𑃞 𑃐𑃜𑃢𑃑, 𑃙 𑃚𑃢 𑃐𑃚𑃤𑃜-𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃜𑃑𑃢-𑃛𑃝𑃤𑃚𑃝𑃑𑃙𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃑 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃢𑃟𑃠𑃜𑃢𑃑𑃦 𑃒𑃠𑃚𑃣𑃑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃠𑃢𑃑𑃤-𑃔𑃨𑃠𑃝𑃖-𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃜𑃑𑃢-𑃙𑃤𑃜𑃖𑃙𑃖 𑃚𑃤𑃙𑃧𑃚 𑃛𑃥𑃝𑃙𑃨-𑃚𑃜𑃐𑃟𑃢𑃞 𑃐𑃑𑃝𑃤-𑃛𑃥𑃝𑃥𑃐𑃨𑃢𑃞, 𑃛𑃝𑃤𑃚𑃢𑃝𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃤𑃐𑃨𑃑𑃨𑃠𑃢𑃛𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃚𑃤𑃚𑃢𑃞𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃚𑃙𑃑𑃦 𑃚𑃝𑃑𑃑𑃙𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃚𑃤𑃚𑃢𑃞𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖, 𑃚𑃤𑃚𑃢𑃞𑃢𑃚𑃐𑃝𑃣, 𑃚𑃤𑃚𑃢𑃞-𑃚𑃤𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃣 𑃚𑃢 𑃑𑃣 𑃐𑃖𑃢𑃙𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃙𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑃚𑃤𑃚𑃢𑃞𑃣𑃓𑃓𑃠𑃥𑃟𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃛𑃥𑃝𑃙𑃨-𑃐𑃚𑃑𑃙𑃑𑃝-𑃐𑃞𑃖𑃑𑃜𑃧𑃚 𑃚𑃤𑃚𑃢𑃞-𑃐𑃖𑃐𑃟𑃢𑃝𑃞 𑃦𑃨𑃙𑃥𑃐𑃨𑃑𑃨𑃠𑃣𑃜𑃦'𑃐𑃑𑃤.𑃛𑃝𑃤𑃚𑃢𑃝𑃐𑃑𑃥, 𑃐𑃖𑃢𑃠𑃐𑃜 𑃐𑃚𑃢𑃒𑃠𑃢𑃚𑃤𑃟𑃦 𑃖𑃦𑃥𑃘𑃤𑃟𑃐𑃠𑃓 𑃚𑃝𑃕𑃤𑃜𑃧𑃟𑃢𑃖𑃐𑃠𑃦 𑃚𑃝𑃑𑃑𑃣, 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓𑃢𑃜𑃖 𑃐𑃖𑃢𑃠𑃣𑃙 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃣𑃙𑃨 𑃚𑃢 𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃤𑃜𑃦'𑃐𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃦𑃨𑃙𑃜𑃣𑃐𑃨𑃢𑃖 𑃐𑃞𑃜𑃦𑃕-𑃛𑃥𑃝𑃐𑃐𑃝𑃖 𑃣𑃟𑃢𑃟𑃤 𑃣𑃚 𑃚𑃢 𑃐𑃖𑃛𑃑𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃙𑃨-𑃐𑃚𑃢𑃖𑃤𑃑𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃙 𑃟𑃦'𑃛𑃤 𑃐𑃚𑃣𑃓𑃓𑃠𑃜𑃢 𑃐𑃚𑃤𑃜𑃐𑃖𑃛𑃑𑃐𑃚𑃢𑃖𑃤𑃑𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃑 𑃚𑃡𑃓𑃤𑃑𑃦 𑃒𑃠𑃚𑃣𑃑.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃸</title>
      <para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃚𑃤𑃓𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃓𑃣𑃑𑃙𑃢𑃜𑃢𑃞 𑃔𑃨𑃠𑃝𑃖𑃐𑃜 𑃓𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣. 𑃦𑃨𑃐𑃖𑃤𑃙 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃣, 𑃐𑃚𑃤𑃜𑃖 𑃔𑃨𑃠𑃝𑃖𑃖 𑃚𑃤𑃐𑃠𑃚𑃢𑃐𑃖 𑃚𑃢 𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃜𑃐𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃝𑃓𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃛𑃝𑃤𑃛𑃢𑃘𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃚𑃢, 𑃚𑃧𑃜𑃟𑃑𑃤𑃟𑃣 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟𑃣 𑃓 𑃠𑃤𑃚𑃙𑃣, 𑃦𑃨𑃙𑃜𑃧𑃐𑃠𑃓 𑃐𑃞 𑃐𑃢𑃖𑃥𑃔𑃨𑃢𑃜𑃤𑃟𑃠𑃤𑃚𑃙𑃣 𑃣𑃟𑃢𑃟𑃤𑃙𑃢 𑃚𑃢 𑃐𑃚𑃤𑃜𑃖 𑃔𑃨𑃠𑃝𑃖𑃖 𑃚𑃤𑃐𑃠𑃚𑃢𑃐𑃖𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃖 𑃓 𑃛𑃝𑃤𑃚𑃝𑃑𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖𑃛𑃤 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖 𑃠𑃙𑃞 𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃖 𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃑𑃤.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃱𑃹</title>
      <para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃖𑃙𑃑𑃚𑃜𑃢𑃒𑃠𑃤𑃚𑃜𑃟𑃑𑃜𑃦𑃞 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣. 𑃐𑃤𑃖𑃢𑃚𑃜𑃚𑃔𑃨𑃠𑃢𑃙𑃖 𑃦𑃨𑃚𑃤𑃕𑃙𑃨𑃜𑃜, 𑃟𑃣𑃙𑃢𑃛𑃤 𑃐𑃖𑃓𑃢𑃝-𑃖𑃢𑃔𑃨𑃠𑃜𑃖𑃣𑃙 𑃚𑃤𑃓𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃐𑃥𑃓𑃙𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃓 𑃢𑃔𑃨𑃢𑃙-𑃛𑃝𑃔𑃨𑃢𑃙𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃚𑃤𑃙𑃧𑃚 𑃞𑃐𑃑𑃟𑃐𑃨𑃣𑃛𑃖 𑃟𑃤𑃐𑃠𑃓𑃔𑃨𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞, 𑃐𑃚𑃤𑃜-𑃖𑃙𑃑𑃚𑃜-𑃐𑃖𑃕𑃠𑃢𑃝𑃙𑃨𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃣'𑃐𑃖𑃤𑃙 𑃦𑃨𑃝𑃞𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃰</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃣𑃚 𑃠𑃙𑃞 𑃐𑃠𑃢𑃙𑃑𑃤𑃛𑃥𑃝𑃙𑃨𑃝𑃤𑃑𑃜𑃢 𑃐𑃖𑃖𑃤𑃘𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃐𑃖𑃕𑃠𑃑𑃨𑃙𑃢𑃙𑃤 𑃓 𑃚𑃤𑃝𑃓𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖𑃝𑃞𑃦 𑃚𑃝𑃑𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃟𑃣𑃙𑃓𑃤𑃔𑃨𑃛𑃤 𑃐𑃖𑃕𑃠𑃑𑃨𑃙𑃣𑃙 𑃐𑃞 𑃢𑃑𑃖𑃢𑃙𑃖 𑃐𑃖𑃜𑃦𑃠𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃙 𑃟𑃦'𑃛𑃤 𑃚𑃤𑃚𑃐𑃠𑃤𑃟𑃝𑃑𑃥𑃖 𑃐𑃠𑃟𑃜𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃐𑃚𑃤𑃜𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃐𑃜 𑃛𑃝𑃐𑃠𑃢𑃐𑃙𑃣 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃟𑃐𑃨𑃝𑃤𑃑𑃜𑃢 𑃦𑃨𑃑𑃠𑃚𑃢 𑃙𑃤𑃐𑃨𑃛𑃟𑃐𑃨𑃙𑃤𑃝𑃚𑃢𑃓𑃤𑃑-𑃛𑃝𑃑𑃤𑃙𑃤𑃔𑃨𑃠𑃤-𑃖𑃢𑃔𑃨𑃠𑃜𑃖𑃣𑃙 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖 𑃠𑃙𑃞 𑃐𑃞𑃒𑃠𑃢𑃕𑃤𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃥𑃖𑃝𑃞𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖 𑃠𑃙𑃐𑃑𑃔𑃨𑃤𑃜𑃣 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃣 𑃘𑃦𑃟𑃐𑃣𑃚𑃢𑃜𑃢𑃞 𑃑𑃥𑃘𑃜𑃖𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑃘𑃦𑃟𑃣𑃓𑃓𑃠𑃜𑃢 𑃛𑃝𑃐𑃠𑃢𑃐𑃙𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃦 𑃚𑃤𑃝𑃓𑃜𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃣; 𑃤𑃜𑃖𑃤𑃓𑃓𑃠𑃢 𑃟𑃢𑃘𑃒𑃔𑃨𑃔𑃨𑃠𑃧𑃞 𑃙𑃤𑃜𑃖𑃦𑃓𑃤𑃑𑃧𑃐𑃠𑃓 𑃙𑃤𑃝𑃚𑃢𑃓𑃙𑃧𑃞 𑃛𑃝𑃟𑃢𑃐𑃠𑃜𑃖 𑃢𑃕𑃙𑃑𑃝𑃤; 𑃤𑃖𑃢𑃙𑃤 𑃙𑃤𑃝𑃚𑃢𑃓𑃙𑃢𑃙𑃤 𑃓 𑃚𑃧𑃐𑃠𑃚𑃤𑃟𑃖 𑃑𑃥𑃘𑃜𑃖 𑃕𑃥𑃛𑃑𑃖 𑃖𑃑𑃔𑃨𑃢𑃙𑃣𑃙 𑃦𑃨𑃑𑃠𑃚𑃢 𑃑𑃥𑃘𑃜𑃖𑃣𑃚𑃣𑃑𑃝𑃣𑃙𑃨 𑃖𑃑𑃔𑃨𑃢𑃙𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃤𑃙𑃢 𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃢𑃝𑃞.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃲</title>
      <para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃣𑃚 𑃠𑃙𑃞, 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟𑃑𑃚𑃢𑃑, 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟-𑃐𑃥𑃝𑃟𑃐𑃨𑃢𑃜𑃢 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃙𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃑𑃤; 𑃦𑃨𑃐𑃦𑃥 𑃞𑃤 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃜𑃛𑃝𑃜𑃢𑃐𑃣𑃙 𑃢𑃙𑃑𑃢𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃜𑃐𑃞𑃜𑃦𑃕𑃣 𑃙 𑃓 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖 𑃝𑃢𑃠𑃜𑃐𑃜 𑃐𑃖𑃕𑃠𑃑𑃨𑃙-𑃐𑃖𑃐𑃢𑃔𑃨𑃠𑃙𑃢𑃙𑃥𑃝𑃥𑃛𑃖, 𑃐𑃚𑃤𑃜𑃢𑃚𑃤𑃒𑃠𑃢𑃠𑃜𑃢𑃝𑃑𑃠𑃤𑃟-𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟-𑃐𑃢𑃖𑃐𑃟𑃝𑃤𑃑𑃤𑃟𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃤𑃐𑃨𑃑𑃨𑃠𑃢𑃜𑃧, 𑃐𑃚𑃤𑃜𑃚𑃜𑃟𑃑𑃤𑃑𑃚𑃐𑃜 𑃥𑃙𑃖𑃥𑃟𑃑 {𑃐𑃝𑃚𑃢𑃖𑃕𑃤𑃙𑃨} 𑃚𑃤𑃟𑃢𑃐𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃓 𑃐𑃖𑃐𑃤𑃔𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃖 𑃦𑃨𑃝𑃞𑃑𑃤.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃙𑃤𑃝𑃚𑃝𑃤𑃑𑃑𑃤𑃑𑃢𑃖 𑃚𑃤𑃝𑃥𑃔𑃨𑃠𑃜 𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃖𑃔𑃨𑃠𑃤𑃕𑃙𑃑𑃥𑃖, 𑃦𑃨𑃙𑃥𑃟𑃥𑃘-𑃟𑃢𑃝𑃜-𑃐𑃑𑃠𑃤𑃑𑃤𑃙𑃢𑃖 𑃙𑃜𑃢𑃜𑃤𑃟𑃝𑃙𑃨𑃖𑃚𑃢𑃛𑃑𑃥𑃖 𑃐𑃚𑃑𑃙𑃑𑃝-𑃚𑃝𑃤𑃑𑃑𑃤𑃑𑃢-𑃓𑃜𑃙𑃖 𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃢𑃑𑃥𑃖 𑃟𑃢𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃤 𑃓𑃢𑃙𑃥𑃐𑃨𑃑𑃨𑃠𑃢𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣.𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖, 𑃚𑃤𑃙𑃧𑃚 𑃒𑃠𑃣𑃔𑃨𑃖, 𑃐𑃖-𑃟𑃢𑃝𑃜𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖, 𑃐𑃖𑃢𑃙-𑃚𑃣𑃑𑃙𑃖𑃢𑃙𑃖 {𑃛𑃢𑃝𑃤𑃐𑃠𑃝𑃖𑃤𑃟𑃖} 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃕𑃙𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃝𑃤𑃑𑃦'𑃐𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃟𑃢𑃝𑃜𑃙𑃤𑃝𑃑𑃞 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞, 𑃐𑃚𑃐𑃜 𑃐𑃚𑃤𑃜-𑃛𑃝𑃤𑃚𑃢𑃝𑃐𑃜 𑃓 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃤𑃜-𑃕𑃦𑃥𑃝𑃚-𑃜𑃥𑃑𑃐𑃜 𑃦𑃨𑃐𑃑𑃤𑃑𑃚𑃐𑃜 𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃐𑃖𑃥𑃓𑃤𑃑𑃢𑃙𑃥𑃟𑃥𑃘-𑃛𑃢𑃝𑃤𑃐𑃠𑃝𑃖𑃤𑃟𑃢𑃔𑃨𑃢𑃙𑃐𑃜 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑃢𑃚𑃐𑃠𑃜𑃟𑃣 𑃐𑃑𑃤 𑃓𑃢𑃐𑃦𑃥 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟-𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃐𑃜 𑃦𑃨𑃙𑃜𑃦𑃛𑃢𑃜𑃧𑃞 𑃣𑃑𑃑𑃛𑃥𑃝𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃝𑃞𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>𑃐𑃚𑃤𑃜𑃞𑃤𑃑𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖 𑃐𑃠𑃝𑃖𑃤𑃟𑃐𑃖𑃕𑃠𑃑𑃨𑃙𑃧𑃞 𑃐𑃢𑃟𑃖 𑃢𑃑𑃖𑃢𑃙𑃖 𑃐𑃖𑃜𑃦𑃠𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃣𑃑𑃢𑃔𑃨𑃝𑃤𑃟-𑃐𑃖𑃕𑃠𑃑𑃨𑃙𑃖 𑃚𑃢 𑃐𑃖𑃝𑃓𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃝𑃤𑃑𑃦'𑃐𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃴</title>
      <para>𑃟𑃢𑃝𑃜𑃞𑃦𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃐𑃖𑃥𑃓𑃤𑃑-𑃙𑃤𑃜𑃖𑃙-𑃛𑃥𑃝𑃐𑃐𑃝𑃖, 𑃐𑃚𑃣𑃑𑃙𑃖 𑃓 𑃙𑃤𑃜𑃑𑃢𑃚𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃚𑃟𑃢𑃐𑃠𑃣𑃙 𑃐𑃞 𑃚𑃤𑃐𑃠𑃝𑃖𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃞 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃟𑃐𑃖𑃧 𑃛𑃝𑃔𑃨𑃣𑃜𑃦'𑃐𑃑𑃤.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖 𑃠𑃙𑃞 𑃟𑃠𑃢𑃔𑃨𑃜-𑃚𑃐𑃑𑃝𑃢𑃚𑃢𑃐-𑃓𑃤𑃟𑃤𑃑𑃐𑃦𑃛𑃓𑃝𑃜𑃢𑃔𑃨𑃤𑃒𑃠𑃤𑃞, 𑃢𑃚𑃐𑃠𑃜𑃟-𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟-𑃐𑃣𑃚𑃢𑃒𑃠𑃤𑃐𑃠𑃓 𑃐𑃞 𑃐𑃚𑃐𑃜 𑃐𑃚𑃤𑃜𑃛𑃝𑃤𑃚𑃢𑃝𑃐𑃜 𑃓 𑃦𑃨𑃙𑃢𑃖𑃜𑃑𑃢𑃜𑃧 𑃐𑃚𑃐𑃑𑃠𑃑𑃢𑃜𑃧 𑃓 𑃛𑃝𑃜𑃢𑃛𑃑𑃖 𑃠𑃤𑃚𑃙𑃐𑃑𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃝𑃤𑃑𑃦'𑃐𑃑𑃤. 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓, 𑃙𑃤𑃜𑃙𑃑𑃝𑃙𑃨-𑃐𑃠𑃥𑃙𑃜𑃢𑃐𑃥 𑃛𑃝𑃤𑃐𑃑𑃠𑃤𑃑𑃤𑃐𑃨𑃥 𑃦𑃨𑃙𑃜𑃐𑃖𑃤𑃙 𑃠𑃤𑃚𑃟𑃦𑃛𑃢𑃝𑃠𑃙𑃢𑃒𑃠𑃢𑃚𑃣 𑃚𑃝𑃤𑃔𑃨𑃔𑃨𑃠𑃢𑃚𑃐𑃑𑃠𑃢𑃜𑃢𑃖, 𑃚𑃧𑃔𑃨𑃠𑃚𑃜𑃛𑃝𑃢𑃛𑃑𑃦𑃥, 𑃦𑃨𑃜𑃦𑃕𑃜𑃑𑃢𑃜𑃢𑃖, 𑃝𑃥𑃕𑃙𑃨𑃑𑃢𑃜𑃢𑃖 𑃙𑃤𑃝𑃚𑃝𑃤𑃑𑃑𑃤𑃑𑃢𑃜𑃢𑃖 𑃓 𑃐𑃑𑃜𑃢𑃖, 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃐𑃥𑃝𑃟𑃐𑃨𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃙𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃖𑃢𑃑𑃝𑃤𑃑𑃚𑃐𑃜 𑃐𑃠𑃤𑃐𑃠𑃥𑃑𑃚𑃐𑃜 𑃓 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣 𑃚𑃤𑃐𑃠𑃤𑃐𑃨𑃑𑃨𑃐𑃢𑃞𑃢𑃜𑃜𑃦𑃛𑃓𑃝𑃜𑃢𑃠𑃢𑃑𑃖 𑃛𑃝𑃔𑃨𑃣𑃜𑃖 𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃢. 𑃦𑃨𑃚𑃧𑃔𑃨𑃠𑃢𑃞 𑃚𑃧𑃔𑃨𑃠𑃢𑃐𑃠𑃓 𑃐𑃝𑃚𑃣'𑃛𑃤 𑃒𑃢𑃘𑃢𑃞, 𑃐𑃖𑃢𑃙𑃖 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟𑃖 𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃖 𑃦𑃨𑃚𑃢𑃛𑃑𑃥𑃖 𑃦𑃨𑃝𑃞𑃤𑃐𑃨𑃜𑃙𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞 𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣. 𑃛𑃝𑃢𑃑𑃠𑃖𑃤𑃟𑃣𑃐𑃨𑃥, 𑃖𑃦𑃥𑃘𑃤𑃟𑃐𑃑𑃝𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃓 𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃢 𑃙𑃤𑃞𑃐𑃠𑃥𑃘𑃟𑃢 𑃚𑃝𑃑𑃤𑃑𑃢. 𑃛𑃝𑃢𑃑𑃠𑃖𑃤𑃟𑃤 𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃢 𑃦𑃨𑃙𑃤𑃚𑃢𑃝𑃜𑃢 𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃢. 𑃛𑃝𑃢𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃤 𑃚𑃜𑃢𑃚𑃐𑃢𑃜𑃤𑃟𑃤 𑃓 𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃢 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃙𑃜𑃑𑃜𑃢 𑃥𑃛𑃛𑃢𑃔𑃨𑃜𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃣, 𑃥𑃓𑃓𑃑𑃝𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃢 𑃓, 𑃐𑃝𑃚𑃣𑃐𑃨𑃢𑃖𑃛𑃤 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣 𑃜𑃦𑃕𑃜𑃑𑃢𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃣𑃙𑃨 𑃐𑃖𑃢𑃙𑃝𑃥𑃛𑃣𑃙𑃨 𑃛𑃝𑃢𑃛𑃜𑃢 𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃢.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃧𑃐𑃨𑃢 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃤𑃜 𑃚𑃜𑃟𑃑𑃤𑃑𑃚𑃐𑃜 𑃐𑃝𑃚𑃢𑃖𑃕𑃤𑃙𑃨-𑃚𑃤𑃟𑃢𑃐𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃤 𑃙𑃤𑃝𑃔𑃨𑃤𑃐𑃨𑃑𑃨𑃢 𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃢 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓𑃧𑃐𑃨𑃢 𑃖𑃦𑃥𑃘𑃤𑃟𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃓 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣 𑃐𑃖𑃖𑃢𑃙-𑃐𑃖𑃚𑃝𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢 𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃢. 𑃐𑃝𑃚𑃣𑃐𑃚𑃛𑃤 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃠𑃢𑃑𑃤𑃜𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃖𑃤𑃟𑃣𑃐𑃨𑃥-𑃚𑃢 𑃚𑃝𑃕𑃣𑃐𑃨𑃥 𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃧𑃐𑃨𑃢. 𑃐𑃟𑃠𑃜𑃐𑃞𑃤𑃐𑃨𑃙𑃨𑃥𑃑𑃢-𑃐𑃔𑃨𑃒𑃠𑃢𑃚-𑃐𑃖𑃚𑃝𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢 𑃚𑃝𑃑𑃑𑃤𑃑𑃢. 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓𑃧𑃐𑃨𑃢, 𑃐𑃠𑃢𑃙𑃑𑃤-𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃙𑃨𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃐𑃖𑃜𑃥𑃟𑃑 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃐𑃖𑃕𑃠𑃐𑃜 𑃟𑃢𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃤 𑃤𑃑𑃦'𑃛𑃜𑃕𑃝𑃣 𑃛𑃝𑃐𑃢𑃝𑃜𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑃒𑃢𑃘𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣 𑃛𑃝𑃔𑃨𑃣𑃜𑃢𑃖 𑃐𑃠𑃤𑃟𑃐𑃨𑃢𑃖 𑃓𑃣𑃑𑃥𑃖 𑃛𑃤𑃑𑃝𑃦𑃥 𑃛𑃝𑃢𑃑𑃠𑃖𑃜𑃢𑃔𑃨𑃠𑃝𑃤𑃑𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃑𑃞.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃚𑃤𑃚𑃤𑃔𑃨𑃠𑃟𑃘𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃢𑃙𑃙𑃔𑃨-𑃐𑃙𑃔𑃨𑃦𑃞𑃖𑃙𑃥𑃒𑃠𑃚𑃤𑃑𑃥𑃖 𑃚𑃧𑃠𑃡𑃢𑃙𑃤𑃟𑃦-𑃛𑃘𑃐𑃔𑃨𑃠𑃤𑃙𑃢𑃖 𑃘𑃢𑃒𑃠𑃢𑃙 𑃓 𑃐𑃖𑃚𑃤𑃒𑃠𑃟𑃑𑃥𑃖 𑃚𑃤𑃒𑃠𑃤𑃙𑃙𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃐𑃖𑃥𑃔𑃨𑃢𑃜𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃐𑃢𑃖𑃐𑃟𑃝𑃤𑃑𑃤𑃟-𑃠𑃤𑃚𑃙𑃣 𑃓 𑃐𑃚𑃑𑃙𑃑𑃝𑃑𑃜𑃢 𑃐𑃞𑃜𑃦𑃟𑃑𑃥𑃖 𑃐𑃝𑃚𑃦'𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃞 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃜𑃥𑃑𑃦'𑃐𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃟𑃐𑃜𑃢𑃛𑃤 𑃚𑃧𑃠𑃡𑃢𑃙𑃤𑃟-𑃐𑃢𑃞𑃤𑃑𑃜𑃤𑃟-𑃟𑃘𑃢𑃑𑃖𑃟𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃙𑃤𑃝𑃖𑃢𑃙𑃨𑃢𑃙𑃢𑃖, 𑃜𑃐𑃜𑃢𑃐𑃦𑃥 𑃝𑃓𑃜𑃤𑃑𑃢𑃐𑃑𑃤, 𑃙𑃧𑃑𑃤𑃟𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃚𑃐𑃑𑃥𑃕𑃑𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃞𑃤𑃑𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖 𑃠𑃙𑃦'𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃖 𑃐𑃖𑃔𑃨𑃠𑃑𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃸</title>
      <para>𑃦𑃨𑃐𑃜𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃜𑃢𑃖 𑃙𑃤𑃝𑃔𑃨𑃤𑃐𑃨𑃑𑃨𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃓 𑃛𑃝𑃢𑃛𑃑𑃜𑃣 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃠𑃤𑃟𑃢𑃙𑃑𑃢𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃤𑃟-𑃚𑃜𑃚𑃐𑃑𑃠𑃢𑃜𑃢𑃖 𑃓 𑃛𑃥𑃝𑃙𑃨𑃑𑃜𑃢 𑃣𑃑𑃢𑃙 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃕𑃙𑃑𑃥𑃖 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖𑃛𑃤 𑃠𑃙𑃦'𑃝𑃞𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃲𑃹</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖 𑃠𑃙𑃞 𑃐𑃖𑃥𑃔𑃨𑃢𑃜𑃐𑃜 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣 𑃟𑃝𑃑𑃚𑃜𑃔𑃨𑃢𑃜𑃤𑃑𑃚𑃖 𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃜𑃑𑃤 𑃜𑃣𑃙 𑃞𑃤 𑃐𑃚𑃤𑃜-𑃚𑃜𑃟𑃑𑃤𑃑𑃚𑃐𑃜 𑃛𑃥𑃝𑃙𑃨-𑃐𑃚𑃑𑃙𑃑𑃝-𑃚𑃤𑃟𑃢𑃐𑃞 𑃐𑃖𑃒𑃠𑃚𑃣𑃑.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑃐𑃚𑃤𑃜𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝-𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃟𑃝𑃤𑃜𑃢𑃙𑃚𑃜𑃙𑃣 𑃛𑃝𑃑𑃜𑃣𑃟𑃖 𑃠𑃙𑃞, 𑃦𑃨𑃙𑃜𑃣𑃐𑃨𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝-𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃤 𑃛𑃝𑃑𑃤 𑃐𑃖𑃥𑃓𑃤𑃑𑃢𑃒𑃠𑃤𑃠𑃡𑃢𑃙𑃢𑃔𑃨𑃝-𑃐𑃖𑃝𑃟𑃐𑃨𑃙𑃨𑃔𑃨𑃝𑃤𑃐𑃠𑃢 𑃙𑃥𑃙𑃖 𑃚𑃜𑃚𑃞𑃝𑃤𑃐𑃨𑃜𑃑𑃤. 𑃦𑃨𑃛𑃤 𑃓𑃢𑃐𑃦𑃥 𑃘𑃦𑃟𑃑𑃢𑃙𑃑𑃝𑃤𑃟-𑃐𑃖𑃢𑃠𑃣, 𑃐𑃢𑃖𑃢𑃙𑃜-𑃟𑃘𑃜𑃢𑃙𑃨𑃖 𑃐𑃢𑃝𑃚𑃠𑃙𑃤𑃟-𑃚𑃜𑃚𑃐𑃑𑃠𑃢𑃖 𑃙𑃧𑃑𑃤𑃟𑃑𑃢𑃜𑃢𑃞 𑃐𑃖𑃥𑃓𑃤𑃑𑃢𑃚𑃐𑃠𑃜𑃟𑃑𑃢𑃐𑃠𑃓 𑃛𑃝𑃑𑃤 𑃛𑃥𑃝𑃙𑃨𑃖 𑃔𑃨𑃢𑃜𑃤𑃑𑃚𑃖 𑃙𑃤𑃝𑃚𑃟𑃐𑃨𑃜𑃑𑃤.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑃣𑃑𑃣'𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃞 𑃣𑃑𑃢𑃙𑃤 𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃤 𑃓, 𑃐𑃖𑃜𑃥𑃟𑃑𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃐𑃖𑃕𑃠𑃐𑃜 𑃥𑃔𑃨𑃔𑃨𑃣𑃐𑃠𑃜𑃢𑃙𑃤 𑃐𑃤𑃔𑃨𑃔𑃨𑃠𑃢𑃙𑃑𑃢𑃙 𑃓 𑃚𑃤𑃝𑃥𑃔𑃨𑃠𑃜 𑃙 𑃟𑃑𑃠𑃖𑃛𑃤 𑃛𑃝𑃜𑃦𑃟𑃐𑃨𑃜𑃙𑃑𑃣.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𑃦𑃨𑃙𑃥𑃓𑃓𑃠𑃣𑃔𑃨𑃞 𑃳𑃰</title>
      <para>𑃦𑃨𑃐𑃜𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃒𑃠𑃤𑃕𑃠𑃦𑃐𑃨𑃙𑃨𑃢𑃜𑃢𑃖 𑃙𑃤𑃝𑃔𑃨𑃤𑃐𑃨𑃑𑃨𑃢𑃙𑃢𑃖 𑃦𑃨𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃐𑃚𑃢𑃑𑃙𑃑𑃝𑃜𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃓 𑃙 𑃟𑃦'𑃛𑃜𑃖𑃐𑃠𑃞, 𑃛𑃝𑃙𑃨𑃢𑃐𑃠-𑃘𑃟𑃐𑃨𑃜𑃢𑃔𑃨𑃠𑃢𑃝𑃣𑃙𑃨 𑃟𑃤𑃖𑃛𑃤 𑃟𑃢𑃝𑃜𑃖𑃙𑃥𑃐𑃨𑃑𑃨𑃠𑃢𑃑𑃥𑃖 𑃣𑃑𑃢𑃔𑃨𑃝𑃤𑃟𑃟𑃢𑃝𑃜𑃢𑃙𑃥𑃐𑃨𑃑𑃨𑃠𑃢𑃙𑃢𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃚𑃢 𑃟𑃐𑃜𑃓𑃤𑃑 𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃐𑃜 𑃚𑃝𑃕𑃐𑃜 𑃠𑃙𑃐𑃜 𑃚𑃢 𑃐𑃖𑃤𑃞𑃤𑃑-𑃐𑃤𑃔𑃨𑃔𑃨𑃠𑃜𑃝𑃑𑃠𑃖 𑃦𑃨𑃙𑃜𑃑𑃠𑃢 𑃚𑃜𑃢𑃟𑃠𑃜𑃢𑃑𑃥𑃖 𑃙𑃧𑃚 𑃐𑃠𑃟𑃐𑃨𑃜𑃑𑃣.</para>
   </article>
   <note><para>𑃐𑃚𑃑𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃞 1997</para>
      <para>𑃖𑃢𑃙𑃚𑃢𑃔𑃨𑃠𑃤𑃟𑃢𑃝𑃢𑃙𑃨𑃢𑃖 𑃟𑃝𑃤𑃑𑃣 𑃐𑃖𑃜𑃥𑃟𑃑𑃝𑃢𑃐𑃨𑃑𑃨𑃝𑃦𑃓𑃓𑃢𑃜𑃥𑃟𑃑𑃐𑃜 𑃟𑃢𑃝𑃜𑃢𑃘𑃜𑃞</para>
      <para>𑃠𑃤𑃙𑃣𑃚𑃢, 𑃐𑃚𑃤𑃑𑃨𑃠𑃝𑃘𑃧𑃙𑃨𑃔</para>
   </note>
</udhr>
