<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Ugar" key="aii_ugar" n="Assyrian Neo-Aramaic (Ugaritic)" dir="ltr" iso15924="Ugar"><title>𐎁𐎆𐎄𐎖𐎀 𐎚𐎊𐎁𐎍𐎊𐎀 𐎍𐎔𐎆𐎚 𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎀𐎐𐎌𐎊𐎀</title>
   <preamble><title>𐎓𐎆𐎚𐎄𐎀</title>
      <para>𐎎𐎐 𐎒𐎁𐎁 𐎎𐎆𐎄𐎊𐎚𐎀 𐎁𐎀𐎊𐎖𐎗𐎀 𐎌𐎗𐎌𐎐𐎊𐎀 𐎍𐎋𐎍𐎅 𐎅𐎄𐎎𐎀 𐎄𐎋𐎍𐎔𐎚 𐎄𐎁𐎗𐎐𐎌𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎁𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎍𐎀 𐎎𐎚𐎊𐎅𐎁𐎐𐎀 𐎀𐎊𐎐𐎀 𐎀𐎒𐎋𐎊𐎎𐎀 𐎄𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎋𐎊𐎐𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎌𐎍𐎎𐎀 𐎂𐎆 𐎚𐎊𐎁𐎍.</para>
      <para>𐎎𐎐 𐎒𐎁𐎁 𐎔𐎍𐎉𐎀 𐎄𐎍𐎀 𐎎𐎊𐎖𐎗𐎚𐎀 𐎆𐎎𐎒𐎍𐎊𐎚𐎀 𐎄𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎀𐎐𐎌𐎊𐎀 𐎊𐎁𐎄𐎓𐎐𐎀 𐎍𐎓𐎁𐎄𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎁𐎗𐎁𐎗𐎊𐎀 𐎆𐎓𐎂𐎇𐎐𐎀 𐎍𐎀𐎐𐎊𐎚 𐎄𐎁𐎗𐎐𐎌𐎆𐎚𐎀. 𐎆𐎀𐎚𐎊𐎚𐎀 𐎈𐎄 𐎄𐎆𐎐𐎊𐎀 𐎀𐎊𐎋𐎀 𐎄𐎁𐎗𐎐𐎌𐎀 𐎁𐎄 𐎔𐎕𐎈 𐎁𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎅𐎎𐎇𐎎𐎚𐎀 𐎆𐎅𐎊𐎎𐎐𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎎𐎐 𐎇𐎄𐎗𐎆𐎓𐎚𐎀 𐎆𐎒𐎐𐎊𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎔𐎊𐎌𐎊 𐎎𐎆𐎗𐎁𐎈𐎀 𐎀𐎊𐎋 𐎀𐎐𐎊 𐎐𐎊𐎌𐎀 𐎁𐎆𐎌 𐎓𐎍𐎊𐎀 𐎄𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎓𐎊𐎄𐎊𐎀.</para>
      <para>𐎎𐎐 𐎒𐎁𐎁 𐎀𐎐𐎐𐎖𐎊𐎚𐎀𐎊𐎍𐎅 𐎖𐎀 𐎖𐎐𐎆𐎐 𐎌𐎀𐎖𐎍 𐎌𐎆𐎔𐎀 𐎍𐎐𐎉𐎗𐎚𐎀 𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎄𐎁𐎗𐎐𐎌𐎀 𐎖𐎀 𐎍𐎀 𐎓𐎁𐎄 𐎎𐎗𐎆𐎄𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎗𐎖𐎁𐎍 𐎄𐎉𐎗𐎆𐎐𐎀 𐎆𐎇𐎍𐎆𐎎𐎊𐎀.</para>
      <para>𐎎𐎐 𐎒𐎁𐎁 𐎓𐎎𐎀 𐎄𐎀𐎎𐎆𐎚𐎀 𐎎𐎈𐎊𐎄𐎀 𐎎𐎌𐎗𐎆𐎗𐎐𐎀 𐎂𐎆 𐎓𐎆𐎚𐎄𐎀 𐎅𐎊𐎎𐎐𐎆𐎚𐎊 𐎂𐎆 𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎀𐎐𐎌𐎊𐎀 𐎆𐎂𐎆 𐎀𐎊𐎖𐎗𐎀 𐎔𐎗𐎕𐎆𐎔𐎊𐎀 𐎆𐎁𐎗𐎁𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎂𐎆 𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎆𐎌𐎆𐎊𐎀 𐎄𐎐𐎌𐎀 𐎆𐎄𐎋𐎗𐎀. 𐎆𐎖𐎁𐎆𐎍𐎐𐎀 𐎍𐎚𐎎𐎆𐎎𐎀 𐎍𐎎𐎉𐎆𐎗𐎚𐎀 𐎌𐎆𐎌𐎉𐎀 𐎌𐎆𐎚𐎔𐎊𐎀 𐎆𐎎𐎗𐎎𐎚𐎀 𐎄𐎈𐎊𐎀 𐎓𐎍 𐎈𐎄 𐎄𐎗𐎂𐎀 𐎁𐎆𐎌 𐎓𐎍𐎊𐎀 𐎂𐎆 𐎈𐎄 𐎀𐎀𐎗 𐎄𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎁𐎆𐎌 𐎗𐎆𐎈𐎚𐎀.</para>
      <para>𐎆𐎎𐎐 𐎒𐎁𐎁 𐎄𐎀𐎚𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎅𐎄𐎎𐎀 𐎖𐎁𐎆𐎍𐎐𐎀 𐎄𐎅𐎊𐎗𐎀 𐎓𐎎 𐎀𐎎𐎆𐎚𐎀 𐎎𐎈𐎊𐎄𐎀 𐎍𐎎𐎗𐎆𐎈𐎚𐎀 𐎄𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎀𐎐𐎌𐎊𐎀 𐎆𐎐𐎉𐎗𐎚𐎀 𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎌𐎗𐎌𐎐𐎊𐎚𐎀.</para>
      <para>𐎀𐎊𐎋𐎀 𐎔𐎗𐎎𐎊𐎚𐎀 𐎋𐎍𐎐𐎊𐎚𐎀 𐎍𐎀𐎐𐎀 𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎀𐎊𐎐𐎀 𐎀𐎐𐎐𐎖𐎊𐎀 𐎍𐎚𐎎𐎎𐎚𐎀 𐎀𐎅𐎀 𐎖𐎆𐎍𐎀.</para>
      <para>𐎁𐎆𐎄 𐎀𐎅𐎀 𐎋𐎐𐎆𐎌𐎊𐎀 𐎂𐎆𐎐𐎊𐎀܆</para>
      <para>𐎎𐎆𐎄𐎆𐎊𐎍𐎅 𐎄𐎀𐎅𐎀 𐎁𐎆𐎄𐎖𐎀 𐎚𐎊𐎁𐎍𐎊𐎀 𐎄𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎀𐎐𐎌𐎊𐎀 𐎀𐎊𐎍𐎀 𐎈𐎄 𐎎𐎋𐎎𐎍𐎚𐎀 𐎂𐎆𐎐𐎊𐎚𐎀 𐎖𐎀 𐎋𐎍𐎅 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎆𐎀𐎚𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎔𐎆𐎚 𐎐𐎊𐎌𐎀 𐎄𐎋𐎍 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎀 𐎆𐎋𐎍 𐎂𐎆𐎌𐎎𐎀 𐎄𐎌𐎆𐎚𐎔𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎚𐎈𐎗𐎀 𐎅𐎎𐎌𐎀 𐎍𐎀𐎅𐎀 𐎓𐎆𐎚𐎄𐎀 𐎆𐎂𐎗𐎁𐎊 𐎍𐎎𐎖𐎗𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎎𐎍𐎔𐎚𐎀 𐎆𐎍𐎎𐎗𐎆𐎈𐎚𐎀 𐎀𐎊𐎖𐎗𐎀 𐎖𐎀 𐎀𐎐𐎀 𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎁𐎊𐎄 𐎀𐎆𐎗𐎈𐎚𐎀 𐎎𐎚𐎖𐎄𐎎𐎐𐎀 𐎀𐎚𐎗𐎐𐎊𐎀 𐎆𐎚𐎊𐎁𐎍𐎊𐎀 𐎍𐎐𐎉𐎗𐎚𐎀 𐎍𐎀𐎐𐎀 𐎔𐎒𐎆𐎍𐎊𐎚𐎀 𐎎𐎚𐎖𐎄𐎎𐎐𐎀.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 1</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎁𐎗𐎐𐎌𐎀 𐎁𐎗𐎊𐎍𐎅 𐎈𐎀𐎗𐎀 𐎆𐎁𐎗𐎁𐎗 𐎂𐎆 𐎀𐎊𐎖𐎗𐎀 𐎆𐎇𐎄𐎖𐎀. 𐎆𐎔𐎊𐎌𐎊𐎍𐎅 𐎊𐎅𐎁𐎀 𐎅𐎆𐎐𐎀 𐎆𐎀𐎐𐎊𐎚. 𐎁𐎆𐎄 𐎄𐎀𐎅𐎀 𐎂𐎌𐎖𐎚𐎊 𐎓𐎍 𐎀𐎈𐎗𐎐𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎅𐎆𐎊𐎀 𐎁𐎈𐎄 𐎗𐎆𐎈𐎀 𐎄𐎀𐎈𐎐𐎆𐎚𐎀.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 2</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎔𐎊𐎌𐎐𐎀 𐎗𐎌𐎊𐎎𐎀 𐎂𐎆 𐎄𐎀𐎅𐎀 𐎁𐎆𐎄𐎖𐎀 𐎄𐎍𐎀 𐎅𐎋 𐎔𐎆𐎗𐎌𐎆𐎐𐎊𐎀 𐎁𐎊𐎍 𐎚𐎅𐎗 𐎀𐎊𐎋 𐎂𐎐𐎒𐎀 𐎆𐎗𐎐𐎂𐎀 𐎆𐎐𐎌𐎀 𐎆𐎄𐎋𐎗𐎀 𐎆𐎍𐎌𐎐𐎀 𐎆𐎚𐎆𐎄𐎊𐎚𐎀. 𐎆𐎔𐎆𐎍𐎊𐎉𐎊𐎖𐎊 𐎊𐎐 𐎗𐎓𐎊𐎐𐎀 𐎀𐎈𐎗𐎐𐎀. 𐎀𐎆𐎔𐎇𐎀 𐎔𐎆𐎗𐎌𐎆𐎐𐎊𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎍𐎀 𐎔𐎀𐎓𐎌 𐎎𐎆𐎚𐎁𐎀 𐎁𐎒𐎁𐎁 𐎀𐎋𐎐𐎊𐎆𐎚𐎀 𐎔𐎆𐎍𐎊𐎉𐎊𐎖𐎊𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎚𐎁𐎍𐎊𐎚𐎀 𐎄𐎈𐎄 𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎊𐎐 𐎀𐎗𐎓𐎀 𐎄𐎈𐎄 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎀 𐎄𐎒𐎊𐎗𐎊𐎍𐎅 𐎁𐎊𐎅.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 3</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎈𐎊𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎌𐎊𐎐𐎀 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎊𐎀.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 4</title>
      <para>𐎅𐎋 𐎈𐎄 𐎂𐎗𐎂 𐎍𐎀 𐎔𐎀𐎌 𐎄𐎁𐎊𐎖𐎄𐎀 𐎂𐎆 𐎖𐎆𐎍𐎆𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎈𐎍𐎎𐎚𐎆𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎚𐎆𐎂𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎖𐎍𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎈𐎍𐎎𐎚𐎆𐎚𐎀.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 5</title>
      <para>𐎅𐎋 𐎈𐎄 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎍𐎀 𐎔𐎀𐎌 𐎓𐎆𐎂𐎇𐎀 𐎊𐎐 𐎀𐎊𐎖𐎗𐎀 𐎌𐎖𐎊𐎍𐎀 𐎊𐎐 𐎇𐎍𐎊𐎎𐎀 𐎊𐎐 𐎚𐎐𐎁𐎀 𐎊𐎅𐎁𐎀.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 6</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎔𐎀𐎌 𐎎𐎆𐎄𐎊𐎀 𐎁𐎊𐎅 𐎀𐎊𐎋 𐎈𐎄 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎀 𐎖𐎎 𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 7</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎊𐎍𐎅 𐎁𐎗𐎁𐎗 𐎖𐎎 𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐 𐎆𐎂𐎗𐎂 𐎔𐎀𐎌 𐎐𐎉𐎊𐎗𐎀 𐎁𐎊𐎄 𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐 𐎄𐎍𐎀 𐎎𐎚𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎔𐎆𐎗𐎌𐎆𐎐𐎊𐎀 𐎁𐎍𐎊𐎅𐎊. 𐎆𐎋𐎍 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎔𐎊𐎌𐎊 𐎐𐎉𐎊𐎗𐎀 𐎁𐎗𐎁𐎗 𐎖𐎎 𐎋𐎍 𐎔𐎆𐎗𐎌𐎆𐎐𐎊𐎀 𐎄𐎌𐎎𐎉𐎚𐎀 𐎄𐎌𐎗𐎓𐎚 𐎄𐎀𐎅𐎀 𐎁𐎆𐎄𐎖𐎀.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 8</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎔𐎀𐎌 𐎔𐎆𐎗𐎓𐎊𐎀 𐎁𐎊𐎄 𐎈𐎄 𐎁𐎊𐎚 𐎄𐎊𐎐𐎀 𐎖𐎀 𐎓𐎁𐎄𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎍𐎀 𐎀𐎐𐎌𐎊𐎀 𐎄𐎔𐎊𐎌𐎊 𐎆𐎊𐎄𐎀 𐎄𐎗𐎖𐎁𐎍 𐎄𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎌𐎗𐎌𐎐𐎊𐎀 𐎄𐎐𐎉𐎊𐎗𐎐𐎀 𐎁𐎊𐎄 𐎖𐎐𐎆𐎐𐎀 𐎌𐎚𐎒𐎊𐎀 𐎊𐎐 𐎁𐎊𐎄 𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 9</title>
      <para>𐎂𐎗𐎂 𐎅𐎋 𐎈𐎄 𐎍𐎀 𐎔𐎀𐎌 𐎄𐎁𐎊𐎖𐎀 𐎊𐎐 𐎎𐎆𐎚𐎁𐎀 𐎂𐎆 𐎁𐎊𐎚 𐎀𐎒𐎊𐎗𐎀 𐎊𐎐 𐎉𐎗𐎊𐎄𐎀 𐎎𐎐 𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎄𐎍𐎀 𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 10</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎍𐎅 𐎁𐎗𐎁𐎗 𐎖𐎎 𐎁𐎊𐎚 𐎄𐎊𐎐𐎀 𐎈𐎀𐎗𐎀 𐎆𐎍𐎀 𐎎𐎚𐎂𐎐𐎊𐎐𐎀 𐎂𐎆 𐎖𐎉𐎊𐎚𐎀 𐎄𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎂𐎁𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎋𐎍 𐎂𐎆𐎐𐎈𐎀 𐎄𐎗𐎖𐎆𐎍𐎅.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎄𐎔𐎀𐎌 𐎎𐎚𐎅𐎎𐎀 𐎍𐎌𐎎𐎉𐎚𐎀 𐎄𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎍𐎀 𐎔𐎀𐎌 𐎈𐎆𐎌𐎁𐎐𐎀 𐎂𐎆𐎐𐎅𐎋𐎗 𐎅𐎍 𐎄𐎎𐎌𐎗𐎗𐎀 𐎖𐎀 𐎊𐎍𐎅 𐎂𐎆𐎐𐎅𐎋𐎗 𐎁𐎊𐎄 𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎍𐎀 𐎔𐎀𐎌 𐎄𐎊𐎐𐎀 𐎅𐎋 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎀 𐎎𐎐 𐎚𐎎𐎎𐎚𐎀 𐎈𐎄 𐎓𐎁𐎄𐎆𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎎𐎈𐎔𐎍𐎚𐎀 𐎎𐎐 𐎚𐎎𐎎𐎚𐎀 𐎈𐎄 𐎓𐎁𐎄𐎆𐎚𐎀 𐎀𐎈𐎋𐎊 𐎀𐎐 𐎈𐎄 𐎅𐎄𐎈𐎀 𐎎𐎐𐎄𐎊 𐎔𐎀𐎌 𐎈𐎆𐎌𐎁𐎐𐎀 𐎀𐎊𐎋 𐎈𐎄 𐎂𐎆𐎐𐎈𐎀 𐎎𐎀𐎊𐎋 𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐 𐎄𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎊𐎐 𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐 𐎚𐎁𐎍𐎊𐎀 𐎁𐎄𐎓𐎐𐎀 𐎁𐎌𐎖𐎍𐎀𐎊𐎍𐎅 𐎌𐎆𐎔𐎀. 𐎅𐎗 𐎁𐎀𐎊 𐎄𐎓𐎐𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎍𐎀 𐎔𐎀𐎌 𐎎𐎆𐎚𐎁𐎀 𐎓𐎍𐎅 𐎈𐎄 𐎚𐎐𐎁𐎀 𐎁𐎆𐎌 𐎊𐎖𐎆𐎗𐎀 𐎎𐎐 𐎄𐎓𐎐𐎀 𐎄𐎖𐎆𐎎𐎚𐎀 𐎄𐎅𐎄𐎈𐎀 𐎎𐎐𐎄𐎊.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 12</title>
      <para>𐎂𐎗𐎂 𐎍𐎀 𐎓𐎆𐎗𐎊 𐎂𐎆 𐎈𐎊𐎀 𐎄𐎊𐎍𐎐𐎊𐎀 𐎄𐎈𐎄 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎀 𐎊𐎐 𐎁𐎊𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎀𐎂𐎗𐎊𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎀𐎊𐎖𐎗𐎀 𐎊𐎐 𐎌𐎎𐎀 𐎉𐎁𐎀 𐎎𐎌𐎎𐎅𐎆𐎚𐎀. 𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎔𐎀𐎌 𐎐𐎉𐎊𐎗𐎀 𐎁𐎊𐎄 𐎖𐎀𐎐𐎆𐎐 𐎄𐎗𐎖𐎆𐎁𐎍 𐎅𐎄𐎈𐎀 𐎕𐎔𐎈𐎊𐎚𐎀.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎂𐎆𐎂𐎚𐎀 𐎎𐎈𐎊𐎚𐎀 𐎂𐎆 𐎚𐎈𐎆𐎁𐎀 𐎄𐎋𐎍 𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎆𐎄𐎊𐎗𐎚𐎀 𐎓𐎍 𐎀𐎚𐎗𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎌𐎆𐎖𐎀 𐎋𐎍 𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎁𐎈𐎁𐎌𐎀 𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎆𐎄𐎊𐎗𐎚𐎀 𐎓𐎍 𐎀𐎚𐎗𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎉𐎍𐎁 𐎁𐎊𐎚𐎂𐎆𐎒𐎀 𐎔𐎆𐎍𐎊𐎉𐎊𐎖𐎊𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎈𐎄 𐎅𐎄𐎈𐎀 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎊 𐎔𐎊𐎌𐎀 𐎊𐎅𐎁𐎍𐎚𐎀 𐎖𐎀 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎄𐎁𐎄𐎐𐎀 𐎂𐎐𐎅𐎀 𐎍𐎀 𐎔𐎆𐎍𐎊𐎉𐎊𐎖𐎊𐎀 𐎊𐎐 𐎓𐎁𐎄𐎆𐎊𐎚𐎀𐎍𐎀 𐎄𐎁𐎊𐎖𐎀 𐎎𐎐 𐎐𐎊𐎌𐎀 𐎄𐎀𐎎𐎆𐎚𐎀 𐎎𐎈𐎊𐎄𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎖𐎀 𐎗𐎓𐎊𐎚𐎆𐎚𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎅𐎋 𐎈𐎄 𐎂𐎗𐎂 𐎍𐎀 𐎔𐎀𐎌 𐎎𐎆𐎈𐎗𐎎𐎀 𐎎𐎐 𐎗𐎓𐎊𐎚𐎆𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎎𐎐 𐎌𐎈𐎍𐎔𐎚𐎀 𐎗𐎓𐎊𐎚𐎆𐎚𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎐𐎌𐎀 𐎓𐎎 𐎄𐎋𐎗𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅𐎆𐎐 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎂𐎁𐎗𐎀 𐎆𐎌𐎚𐎒𐎚𐎀 𐎄𐎋𐎆𐎍𐎚 𐎄𐎍𐎀 𐎅𐎋 𐎌𐎗𐎉 𐎂𐎐𐎒𐎊𐎀 𐎊𐎐 𐎚𐎆𐎄𐎊𐎚𐎐𐎊𐎀. 𐎆𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅𐎆𐎐 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎎𐎀𐎊𐎋 𐎀𐎈𐎄𐎄𐎀 𐎁𐎄𐎓𐎐𐎀 𐎄𐎂𐎁𐎗𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎗𐎔𐎊𐎚𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎂𐎁𐎗𐎚𐎀 𐎁𐎄 𐎌𐎖𐎍𐎀  𐎌𐎆𐎔𐎀 𐎀𐎊𐎎𐎐 𐎚𐎗𐎆𐎊 𐎂𐎆𐎗𐎐𐎀 𐎒𐎇𐎂𐎗𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐎋𐎆𐎍𐎔𐎚 𐎊𐎍𐎅 𐎁𐎊𐎚 𐎐𐎆𐎗𐎀 𐎄𐎈𐎄 𐎌𐎆𐎚𐎔𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎂𐎗𐎂 𐎔𐎊𐎌𐎀 𐎐𐎉𐎗𐎚𐎀 𐎁𐎊𐎄 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎆𐎌𐎆𐎍𐎉𐎐𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎎𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎄𐎊𐎗𐎚𐎆𐎚𐎀 𐎁𐎐𐎆𐎔𐎌𐎀 𐎊𐎐 𐎓𐎎 𐎀𐎈𐎗𐎐𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎅𐎋 𐎈𐎄 𐎂𐎗𐎂 𐎍𐎀 𐎔𐎀𐎌 𐎈𐎒𐎊𐎋𐎀 𐎎𐎐 𐎊𐎗𐎚𐎆𐎚𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 18</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎚𐎈𐎎𐎐𐎚𐎀 𐎆𐎄𐎀𐎐𐎊𐎚 𐎆𐎚𐎆𐎄𐎊𐎚𐎀. 𐎀𐎅𐎀 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎁𐎈𐎁𐎌𐎊𐎍𐎀 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎌𐎈𐎍𐎔𐎚𐎀 𐎄𐎚𐎆𐎄𐎊𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎅𐎊𐎎𐎐𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎁𐎐𐎆𐎔𐎌𐎀 𐎊𐎐 𐎓𐎎 𐎂𐎆 𐎌𐎆𐎚𐎔𐎆𐎚𐎀 𐎓𐎎 𐎀𐎈𐎗𐎐𐎀.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 19</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎗𐎓𐎊𐎐𐎀 𐎆𐎅𐎎𐎇𐎎𐎚𐎀. 𐎀𐎅𐎀 𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎁𐎈𐎁𐎌𐎊𐎍𐎀 𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎗𐎓𐎊𐎐𐎀 𐎄𐎍𐎀 𐎆𐎗𐎚𐎀 𐎄𐎂𐎆𐎊 𐎎𐎐 𐎅𐎋 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎆𐎉𐎓𐎆𐎊𐎀 𐎁𐎚𐎗 𐎆𐎖𐎁𐎍𐎚𐎀 𐎎𐎄𐎓𐎐𐎆𐎚𐎀 𐎁𐎋𐎍 𐎀𐎆𐎗𐎈𐎀 𐎄𐎅𐎆𐎊𐎀 𐎄𐎍𐎀 𐎖𐎊𐎄𐎀 𐎄𐎚𐎈𐎆𐎁𐎀.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎂𐎎𐎊𐎓𐎚𐎀 𐎁𐎌𐎍𐎎𐎀 𐎆𐎌𐎗𐎊𐎋𐎆𐎚𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎍𐎅𐎋 𐎈𐎄 𐎂𐎗𐎂 𐎍𐎀 𐎎𐎚𐎁𐎊 𐎈𐎊𐎍𐎀 𐎍𐎌𐎗𐎆𐎋𐎀 𐎂𐎆 𐎈𐎄 𐎋𐎐𐎆𐎌𐎐𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎎𐎌𐎚𐎆𐎔𐎀 𐎂𐎆 𐎌𐎆𐎍𐎉𐎐𐎀 𐎄𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎄𐎆𐎇𐎀 𐎄𐎆𐎇 𐎊𐎐 𐎁𐎀𐎆𐎗𐎈𐎀 𐎄𐎖𐎊𐎆𐎎𐎀 𐎎𐎂𐎆𐎁𐎊𐎀 𐎁𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎔𐎀𐎌 𐎊𐎅𐎁𐎀 𐎔𐎗𐎒𐎚 𐎍𐎌𐎖𐎍𐎚𐎀 𐎌𐎆𐎍𐎀 𐎂𐎆 𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎄𐎍𐎀 𐎔𐎆𐎗𐎌𐎐𐎊𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐎕𐎁𐎊𐎐𐎀 𐎄𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎊𐎍𐎅 𐎎𐎁𐎆𐎓𐎀 𐎄𐎌𐎆𐎍𐎉𐎐𐎀. 𐎀𐎅𐎀 𐎕𐎁𐎊𐎐𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎔𐎀𐎌 𐎚𐎆𐎎𐎎𐎀 𐎁𐎂𐎁𐎊𐎚𐎀 𐎇𐎁𐎐𐎐𐎀 𐎆𐎌𐎗𐎊𐎗𐎀 𐎄𐎔𐎊𐎌𐎊 𐎎𐎆𐎋𐎎𐎍𐎀 𐎁𐎊𐎅𐎁𐎍𐎚𐎀 𐎄𐎖𐎍𐎀 𐎉𐎌𐎊𐎀𐎊𐎚 𐎆𐎁𐎗𐎁𐎗 𐎁𐎊𐎍 𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎊𐎐 𐎀𐎊𐎋 𐎈𐎄 𐎀𐎆𐎗𐎈𐎀 𐎀𐎈𐎗𐎚𐎀 𐎀𐎊𐎋𐎀 𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎂𐎁𐎊𐎐𐎀 𐎔𐎊𐎌𐎀 𐎐𐎉𐎗𐎚𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 22</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎀 𐎀𐎊𐎋 𐎈𐎄 𐎅𐎄𐎎𐎀 𐎂𐎆 𐎌𐎆𐎚𐎔𐎆𐎚𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎈𐎚𐎗𐎂𐎎𐎓𐎆𐎚𐎀 𐎌𐎆𐎚𐎔𐎚𐎀 𐎂𐎆 𐎚𐎎𐎎𐎚𐎀 𐎁𐎀𐎆𐎗𐎈𐎀 𐎓𐎁𐎄𐎆𐎚𐎀 𐎀𐎚𐎗𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎅𐎊𐎗𐎚𐎀 𐎚𐎁𐎍𐎊𐎚𐎀. 𐎆𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎋 𐎎𐎁𐎆𐎓𐎀 𐎄𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎅𐎊𐎗𐎚𐎀 𐎀𐎖𐎐𐎆𐎎𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎌𐎆𐎚𐎔𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎎𐎗𐎄𐎆𐎚𐎐𐎊𐎚𐎀 𐎄𐎆𐎖𐎀 𐎓𐎎 𐎀𐎊𐎖𐎗𐎀 𐎆𐎎𐎉𐎆𐎗𐎚𐎀 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎊𐎚𐎀.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎔𐎆𐎍𐎈𐎐𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎀𐎊𐎍𐎅 𐎍𐎂𐎁𐎊𐎚𐎀 𐎔𐎆𐎍𐎈𐎐𐎀 𐎂𐎆 𐎈𐎄 𐎀𐎋𐎐𐎊𐎆𐎚𐎀 𐎕𐎔𐎊 𐎆𐎔𐎀𐎌 𐎐𐎉𐎊𐎗𐎀 𐎎𐎐 𐎁𐎉𐎊𐎍𐎆𐎚𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎄𐎍𐎀 𐎅𐎋 𐎔𐎆𐎗𐎌𐎆𐎐𐎊𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎔𐎀𐎌 𐎔𐎗𐎊𐎀 𐎎𐎀𐎊𐎋 𐎅𐎆 𐎀𐎈𐎗𐎐𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎖𐎀 𐎀𐎊𐎂𐎗𐎀 𐎋𐎊𐎐𐎀 𐎎𐎌𐎗𐎆𐎗𐎀 𐎖𐎚𐎆 𐎆𐎖𐎀 𐎋𐎆𐎍𐎔𐎚𐎀 𐎖𐎀 𐎈𐎊𐎀 𐎁𐎀𐎊𐎖𐎗𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎌𐎚𐎀𐎒𐎚𐎀 𐎆𐎇𐎁𐎂𐎚𐎀 𐎊𐎎 𐎈𐎆𐎊𐎄𐎀 𐎚𐎆𐎂𐎗𐎊𐎀 𐎍𐎈𐎎𐎊𐎚𐎀 𐎊𐎆𐎚𐎗𐎐𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 24</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎖𐎀 𐎎𐎐𐎊𐎈𐎚𐎀 𐎆𐎁𐎆𐎒𐎎𐎀 𐎆𐎁𐎈𐎁𐎌𐎀 𐎎𐎚𐎈𐎎𐎚𐎀 𐎒𐎓𐎚𐎀 𐎄𐎔𐎆𐎍𐎈𐎐𐎀 𐎆𐎊𐎆𐎎𐎀 𐎄𐎎𐎐𐎊𐎈𐎚𐎀 𐎁𐎔𐎆𐎗𐎓𐎐𐎀.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎈𐎄 𐎖𐎄𐎗𐎀 𐎕𐎔𐎊 𐎎𐎐 𐎈𐎆𐎍𐎎𐎐𐎀 𐎁𐎈𐎁𐎌𐎀 𐎎𐎋𐎆𐎍𐎚𐎀 𐎆𐎍𐎁𐎌𐎚𐎀 𐎆𐎁𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎄𐎗𐎎𐎐𐎀 𐎆𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎈𐎚𐎗𐎂𐎎𐎆𐎚𐎀 𐎁𐎄𐎓𐎐𐎀 𐎄𐎁𐎉𐎍𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎎𐎗𐎓𐎀 𐎆𐎀𐎗𐎎𐎍𐎚𐎀 𐎆𐎒𐎊𐎁𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎀𐎅𐎁𐎍𐎉𐎀 𐎀𐎈𐎗𐎐𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎊𐎎𐎊𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎊𐎍𐎄𐎆𐎚𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅𐎆𐎐 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎖𐎀 𐎚𐎂𐎁𐎗𐎚𐎀 𐎆𐎅𐎊𐎗𐎚𐎀 𐎎𐎚𐎄𐎍𐎐𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎊𐎅𐎍𐎀 𐎁𐎗𐎊𐎀 𐎁𐎀𐎆𐎗𐎈𐎀 𐎄𐎂𐎆𐎗𐎀 𐎊𐎐 𐎍𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅𐎆𐎐 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎀𐎊𐎋 𐎀𐎈𐎄𐎄𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎊𐎆𐎍𐎔𐎐𐎀 𐎆𐎊𐎆𐎍𐎔𐎐𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎅𐎁𐎀 𐎄𐎍𐎀 𐎔𐎆𐎗𐎓𐎐𐎀 𐎂𐎆 𐎎𐎄𐎗𐎌𐎚𐎀 𐎌𐎗𐎁𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎗𐎅𐎉𐎀 𐎌𐎚𐎀𐎒𐎐𐎀. 𐎆𐎂𐎗𐎂 𐎋𐎍 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎌𐎖𐎍 𐎊𐎆𐎍𐎔𐎐𐎀 𐎌𐎗𐎁𐎊𐎀 𐎆𐎊𐎆𐎍𐎔𐎐𐎀 𐎚𐎖𐎐𐎊𐎖𐎊𐎀 𐎆𐎓𐎍𐎊𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎅𐎁𐎀 𐎔𐎚𐎊𐎈𐎀 𐎖𐎀 𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎄𐎍𐎀 𐎔𐎆𐎗𐎌𐎆𐎐𐎊𐎀 𐎁𐎐𐎊𐎀 𐎓𐎍 𐎎𐎕𐎊𐎚𐎀 𐎄𐎀𐎐𐎌𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎊𐎆𐎍𐎔𐎐𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎅𐎁𐎀 𐎗𐎌𐎊𐎎𐎀 𐎍𐎎𐎉𐎆𐎗𐎚𐎀 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎆𐎎𐎖𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎎𐎊𐎖𐎗𐎚𐎀 𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎀𐎐𐎌𐎊𐎀 𐎆𐎊𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎌𐎗𐎌𐎀𐎐𐎊𐎚𐎀. 𐎂𐎗𐎂 𐎎𐎗𐎆𐎈𐎀 𐎔𐎗𐎎𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎎𐎚𐎖𐎁𐎍𐎐𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎗𐎈𐎎𐎆𐎚𐎀 𐎁𐎊𐎍 𐎋𐎍𐎊 𐎀𐎚𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎂𐎐𐎒𐎀 𐎆𐎂𐎎𐎓𐎚𐎀 𐎚𐎆𐎄𐎚𐎐𐎊𐎀 𐎆𐎎𐎇𐎊𐎄 𐎓𐎁𐎄𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎄𐎀𐎎𐎆𐎚𐎀 𐎎𐎈𐎊𐎄𐎀 𐎍𐎈𐎎𐎊𐎚𐎀 𐎄𐎌𐎍𐎎𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐎀𐎁𐎅𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅𐎆𐎐 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎂𐎁𐎊𐎚𐎀 𐎊𐎆𐎍𐎔𐎐𐎀 𐎖𐎀 𐎊𐎅𐎍𐎊𐎅𐎊.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎖𐎀 𐎌𐎗𐎋𐎚𐎀 𐎂𐎆 𐎈𐎊𐎀 𐎎𐎗𐎄𐎆𐎚𐎐𐎊𐎀 𐎄𐎈𐎄 𐎌𐎆𐎚𐎔𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎌𐎖𐎍𐎚𐎀 𐎊𐎆𐎚𐎗𐎐𐎀 𐎎𐎐 𐎀𐎎𐎐𐎀 𐎆𐎌𐎗𐎋𐎚𐎀 𐎂𐎆 𐎎𐎉𐎆𐎗𐎐𐎆𐎚𐎀 𐎓𐎍𐎎𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎊𐎆𐎚𐎗𐎀𐎐𐎆.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎐𐎉𐎗𐎚𐎀 𐎆𐎊𐎆𐎚𐎗𐎐𐎀 𐎎𐎐 𐎔𐎆𐎍𐎈𐎐𐎀 𐎉𐎁𐎀 𐎆𐎅𐎆𐎍𐎐𐎊𐎀 𐎄𐎔𐎍𐎉𐎊 𐎎𐎐 𐎀𐎎𐎐𐎀 𐎀𐎊𐎋𐎀 𐎅𐎆 𐎊𐎍𐎅 𐎒𐎊𐎆𐎎𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 28</title>
      <para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎖𐎀 𐎗𐎊𐎇𐎀 𐎌𐎆𐎚𐎔𐎊𐎀 𐎆𐎚𐎁𐎍𐎊𐎀 𐎀𐎊𐎋𐎀 𐎄𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎎𐎆𐎚𐎈𐎗𐎐𐎀 𐎂𐎆 𐎀𐎅𐎀 𐎁𐎆𐎄𐎖𐎀 𐎔𐎊𐎌𐎊 𐎐𐎉𐎊𐎗𐎀 𐎁𐎈𐎄 𐎌𐎋𐎍𐎀 𐎂𐎆𐎐𐎊𐎀.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎀𐎐𐎌𐎀 𐎀𐎊𐎚𐎍𐎅 𐎆𐎂𐎁𐎆𐎚𐎀 𐎍𐎔𐎆𐎚 𐎌𐎆𐎚𐎔𐎆𐎚𐎀 𐎀𐎊𐎋𐎀 𐎎𐎉𐎆𐎗𐎐𐎆𐎚𐎀 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎊𐎚𐎀 𐎊𐎍𐎅 𐎎𐎆𐎎𐎋𐎆𐎐.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐎁𐎄𐎓𐎐𐎀 𐎄𐎎𐎔𐎍𐎈𐎚𐎀 𐎄𐎅𐎖𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎋𐎍 𐎈𐎄 𐎂𐎗𐎂 𐎎𐎊𐎖𐎗 𐎅𐎖𐎆𐎚𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎄𐎀𐎈𐎗𐎐𐎀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐎀𐎐𐎀 𐎇𐎄𐎖𐎀 𐎆𐎈𐎀𐎗𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎂𐎆 𐎋𐎍𐎊 𐎀𐎅𐎁𐎍𐎉𐎀 𐎍𐎀 𐎔𐎊𐎌𐎊 𐎎𐎆𐎔𐎍𐎈𐎀 𐎁𐎈𐎄 𐎀𐎆𐎗𐎈𐎀 𐎍𐎁𐎄𐎗 𐎎𐎐 𐎐𐎊𐎌𐎀 𐎆𐎁𐎐𐎊𐎚𐎀 𐎄𐎀𐎎𐎆𐎚𐎀 𐎎𐎈𐎊𐎄𐎀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐎎𐎍𐎆𐎀𐎀 30</title>
      <para>𐎎𐎐𐎄𐎊𐎐𐎀 𐎄𐎍𐎊𐎐𐎀 𐎔𐎊𐎌𐎀 𐎎𐎆𐎚𐎈𐎗𐎀 𐎂𐎆 𐎀𐎅𐎀 𐎁𐎆𐎄𐎖𐎀 𐎂𐎗𐎂 𐎍𐎀 𐎔𐎊𐎌𐎊 𐎎𐎚𐎆𐎗𐎂𐎎𐎀 𐎁𐎊𐎄 𐎈𐎄 𐎀𐎚𐎗𐎀 𐎊𐎐 𐎂𐎎𐎓𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎔𐎗𐎒𐎆𐎔𐎀 𐎍𐎁𐎗𐎚𐎀 𐎂𐎆 𐎓𐎁𐎆𐎄𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎎𐎈𐎗𐎆𐎚𐎀 𐎅𐎋 𐎈𐎄 𐎎𐎐 𐎀𐎐𐎀 𐎅𐎖𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎊𐎐 𐎈𐎀𐎗𐎆𐎊𐎚𐎀 𐎎𐎆𐎚𐎈𐎗𐎀 𐎓𐎍𐎍.</para>
   </article>
</udhr>
