<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Mult" key="san_mult" n="Sanskrit (Multani)" dir="ltr" iso15924="Mult"><note><para>𑊠𑊚𑊤𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊌𑊆𑊖-𑊀𑊟𑊈𑊥𑊕𑊡𑊦 𑊛𑊚𑊊𑊥𑊖𑊖𑊠 𑊤𑊢𑊥𑊛𑊢𑊖𑊦।</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>𑊠𑊚𑊤𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊌𑊆𑊖-𑊀𑊟𑊈𑊥𑊕 {𑊀𑊚𑊡-𑊟𑊥-𑊢𑊛𑊚𑊖𑊢𑊕 𑊥𑊠𑊆𑊢𑊡𑊥𑊊}</para>
      <para>𑊃𑊖𑊊𑊋𑊖𑊝𑊘𑊥𑊡 𑊀𑊥𑊐𑊊𑊖𑊤𑊢𑊚𑊥𑊖𑊖𑊠 𑊤𑊢𑊥 𑊒𑊥𑊠𑊝𑊢-𑊠𑊥 𑊀𑊟𑊡𑊛𑊆𑊖𑊦 𑊀𑊟𑊈𑊥𑊖𑊥𑊊, 𑊠𑊦𑊥𑊟𑊡𑊦 217-𑊀-{3}-𑊁𑊖𑊡𑊅𑊡𑊦 𑊛𑊢𑊥𑊖𑊤𑊦।</para>
   </note>
   <preamble><title>𑊛𑊢𑊥𑊖𑊤𑊚</title>
      <para>𑊡𑊖𑊢 𑊌𑊆𑊖 𑊥𑊚𑊖-𑊚𑊡𑊡-𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕𑊚 𑊀𑊙𑊢𑊦 𑊠𑊚𑊤-𑊛𑊢𑊤𑊢𑊥𑊡 𑊥𑊢𑊤𑊥𑊠𑊛 𑊥𑊘𑊥𑊡𑊚𑊚 𑊥𑊠𑊡𑊚𑊚 𑊀𑊅𑊕𑊒𑊖𑊚𑊏𑊊 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚, 𑊛𑊢𑊠𑊛𑊢𑊄-𑊆𑊢𑊤𑊥𑊡 𑊊𑊟𑊌𑊏𑊚 𑊥𑊡𑊖,𑊡𑊖𑊢 𑊠𑊚𑊤𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊀𑊤𑊠𑊚𑊚 𑊀𑊚𑊘𑊢𑊕 𑊊 𑊄𑊢𑊡𑊕 𑊘𑊢𑊘𑊚𑊖𑊢𑊛𑊕 𑊛𑊢𑊕𑊠𑊖𑊚𑊁, 𑊡𑊦 𑊠𑊚𑊤𑊡-𑊊𑊖𑊚 𑊤𑊄𑊥𑊟𑊖𑊀, 𑊀𑊛 𑊊,𑊥𑊠𑊚𑊡-𑊌𑊚𑊚𑊚 𑊂𑊊𑊊𑊖𑊠𑊄𑊚𑊄𑊥𑊦 𑊀𑊟𑊈𑊥𑊖𑊦 𑊥𑊡𑊦, 𑊃𑊤𑊚 𑊦𑊁 𑊚𑊖𑊚𑊤𑊥𑊤𑊢𑊚𑊟𑊕, 𑊠𑊚𑊤𑊦 𑊀𑊟𑊤𑊡𑊄𑊖𑊦 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊠𑊚𑊟𑊤𑊖𑊚 𑊥𑊄𑊥𑊡𑊚𑊖, 𑊚𑊢𑊟𑊡𑊥𑊊 𑊟𑊤𑊖𑊢𑊦, 𑊡𑊖𑊢 𑊊𑊖𑊖 𑊀𑊚𑊤𑊢𑊡𑊠 𑊡𑊘 𑊥𑊥𑊕𑊖𑊡𑊊𑊢𑊚 𑊤𑊢𑊙𑊡 𑊀𑊚𑊖𑊠-𑊛𑊢𑊡𑊥𑊖𑊤𑊚 𑊠𑊚𑊥𑊡𑊦, 𑊛𑊢𑊡𑊥𑊚𑊥𑊑𑊚𑊢𑊗𑊚 𑊚𑊤 𑊤𑊤𑊥𑊄𑊢𑊡𑊖 𑊊𑊖𑊖𑊘, 𑊠𑊚𑊤𑊙𑊄𑊢𑊦 𑊤𑊙-𑊚𑊡𑊠𑊚 𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊡𑊦,𑊡𑊖𑊢 𑊊 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊥 𑊛𑊢𑊥𑊛𑊢𑊚 𑊥𑊅𑊡-𑊥𑊠𑊝𑊚𑊙𑊚𑊚 𑊤𑊄𑊥𑊌𑊖𑊚 𑊥𑊠𑊚𑊚𑊖𑊚 𑊛𑊢𑊠𑊤𑊥𑊡𑊄𑊚 𑊥𑊡𑊖,𑊡𑊖𑊢 𑊠𑊣𑊄𑊥 𑊠𑊚𑊤𑊙𑊄𑊢𑊥𑊂 𑊥𑊚𑊡𑊄𑊖-𑊢𑊥𑊐𑊢-𑊥𑊚𑊈𑊥𑊡 𑊌𑊚𑊦 𑊈𑊥𑊕𑊛𑊖𑊢 𑊥𑊤𑊡𑊥𑊗𑊚 𑊘𑊢𑊨𑊄𑊢𑊖𑊤𑊚𑊖𑊦, 𑊝𑊢𑊦𑊖𑊖𑊢 𑊊 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡 𑊟𑊘𑊢𑊖𑊢𑊚 𑊌𑊤𑊚𑊥𑊖𑊢𑊚 𑊥𑊠𑊌𑊄-𑊛𑊢𑊆𑊖𑊚 𑊊 𑊥𑊠𑊚𑊚𑊖𑊚 𑊚𑊢𑊕𑊖𑊠, 𑊥𑊖𑊢-𑊛𑊢𑊥𑊕𑊚 𑊥𑊠𑊡𑊙𑊄𑊢𑊥𑊂 𑊠𑊚𑊤-𑊤𑊡𑊄𑊖𑊦 𑊆𑊢𑊤 𑊠𑊣𑊡 𑊊 𑊚𑊥𑊑 𑊘𑊢𑊨𑊄𑊢𑊖,𑊡𑊖𑊢, 𑊥𑊘𑊥𑊡𑊘𑊥𑊦 𑊠𑊣𑊄-𑊥𑊤𑊖𑊚𑊏𑊡𑊕𑊚 𑊠𑊚𑊤𑊙𑊄𑊢𑊕𑊏𑊊 𑊛𑊢𑊛𑊣𑊚𑊢𑊗𑊚 𑊤𑊥𑊤𑊄𑊘𑊢𑊥𑊡 𑊥𑊠𑊚𑊚𑊖𑊡 𑊊, 𑊥𑊚𑊡𑊄𑊖-𑊢𑊥𑊐𑊢-𑊥𑊚𑊈𑊚 𑊥𑊚𑊟𑊡 𑊛𑊢𑊖𑊥𑊢𑊖𑊦 𑊥𑊡𑊦,𑊡𑊖𑊢 𑊥𑊤𑊡-𑊛𑊢𑊖𑊥𑊢𑊖𑊚𑊚 𑊛𑊢𑊛𑊢𑊕𑊖𑊡 𑊃𑊖𑊥𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕𑊚 𑊊 𑊥𑊠𑊚𑊡𑊤𑊆𑊠𑊚𑊚 𑊠𑊦𑊖𑊖𑊠𑊚 𑊠𑊦𑊖𑊖𑊤𑊙𑊡𑊁 𑊊 𑊥𑊡𑊖,𑊖𑊘𑊢𑊗𑊚 𑊥𑊠𑊛𑊢𑊖𑊠,𑊠𑊦𑊥𑊟 𑊥𑊢𑊤𑊥𑊚 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊕𑊚 𑊥𑊢𑊤𑊥𑊚 𑊊 𑊌𑊚𑊚𑊚 𑊄𑊢𑊖 𑊥𑊠𑊚𑊡𑊛𑊣𑊝𑊙-𑊥𑊖𑊢-𑊢𑊛𑊕 𑊠𑊚𑊤𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊃𑊚𑊚 𑊌𑊆𑊖𑊟𑊈𑊥𑊕𑊚 𑊀𑊟𑊈𑊥𑊡𑊖। 𑊥𑊠𑊌𑊥𑊡 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊀𑊚𑊆𑊠, 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊌𑊚𑊦, 𑊠𑊚𑊥 𑊥𑊖𑊖𑊚 𑊀𑊟𑊈𑊥𑊕𑊠𑊚𑊚 𑊚𑊙𑊡, 𑊃𑊖𑊥𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕𑊚 𑊊 𑊄𑊢𑊖 𑊥𑊠𑊠𑊚𑊚 𑊥𑊠𑊚𑊚𑊖𑊚 𑊥𑊄𑊥𑊙𑊡𑊛𑊚𑊢𑊗𑊚 𑊛𑊢𑊡𑊖𑊥𑊡𑊖, 𑊀𑊛 𑊊, 𑊥𑊤𑊡-𑊄𑊥𑊖𑊢𑊙𑊄𑊢𑊚𑊖𑊢𑊆𑊖𑊚 𑊄𑊥𑊖𑊢𑊤𑊥𑊖𑊤𑊡𑊥 𑊌𑊚𑊥 𑊥𑊤𑊥 𑊊 𑊥𑊘𑊥𑊡𑊘𑊥𑊥𑊂 𑊖𑊘𑊡𑊥𑊂 𑊌𑊚𑊥 𑊊 𑊥𑊤𑊡-𑊤𑊥𑊤𑊄-𑊛𑊢𑊟𑊤-𑊛𑊢𑊛𑊣𑊚𑊟𑊡𑊛𑊆𑊠𑊚𑊚 𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊖𑊚 𑊀𑊚𑊖𑊢𑊥𑊐𑊢𑊄𑊕𑊚 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊄𑊕𑊏𑊊 𑊛𑊢𑊆𑊖𑊥𑊣𑊛𑊡𑊚𑊚 𑊊 𑊠𑊙𑊡𑊠𑊚 𑊛𑊢𑊡𑊖𑊥𑊡𑊖।</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧</title>
      <para>𑊥𑊢𑊤 𑊠𑊚𑊤𑊦 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊦 𑊥𑊠𑊖𑊛𑊚𑊚𑊦 𑊤𑊢𑊖𑊚𑊖 𑊀𑊛 𑊊, 𑊆𑊢𑊤𑊘𑊢𑊥 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊘𑊢𑊥 𑊊 𑊥𑊠𑊚𑊦 𑊃𑊤 𑊤𑊢𑊖𑊚𑊖। 𑊃𑊖 𑊥𑊢𑊤 𑊊𑊖𑊚-𑊖𑊢𑊄-𑊥𑊄𑊖𑊟𑊡𑊚 𑊥𑊥𑊠𑊛𑊚𑊚𑊦 𑊥𑊚𑊖। 𑊀𑊛 𑊊, 𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊝𑊚𑊙𑊖𑊤-𑊟𑊤𑊚𑊡 𑊛𑊢𑊥𑊛𑊢𑊚 𑊤𑊡𑊤𑊦𑊢𑊚𑊖।</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨</title>
      <para>𑊀𑊥𑊡𑊚 𑊀𑊟𑊈𑊥𑊕𑊡𑊚 𑊚𑊢𑊘𑊥𑊐𑊦 𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊦 𑊥𑊢𑊤𑊕𑊡𑊛 𑊊 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕, 𑊤𑊚𑊤 𑊌𑊖-𑊤𑊢𑊕-𑊣𑊚𑊆-𑊟𑊥-𑊙𑊢𑊠-𑊢𑊌𑊚𑊖𑊄-𑊖𑊘𑊖𑊢-𑊠𑊚𑊖𑊤𑊡𑊘-𑊟𑊘𑊠, 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊡𑊚 𑊥𑊠𑊌𑊄𑊙𑊢𑊚 𑊥𑊠𑊛𑊌𑊌𑊚𑊠-𑊖𑊘𑊖𑊢 𑊥𑊖𑊢𑊏𑊊 𑊀𑊤𑊆𑊕𑊡𑊡, 𑊀𑊙𑊆𑊚𑊖𑊚 𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊌𑊚𑊦 𑊛𑊢𑊟𑊤𑊖।</para>
      <para>𑊃𑊖𑊘𑊖𑊢𑊄𑊖𑊠, 𑊄𑊥𑊡𑊥𑊊𑊘𑊛 𑊛𑊢𑊟𑊥𑊖𑊖𑊡𑊦 𑊚𑊡𑊠𑊚𑊚𑊖𑊢𑊆𑊖𑊠, 𑊥𑊤𑊙𑊚𑊥𑊡 𑊀𑊖𑊠𑊛𑊢𑊥𑊥𑊚𑊖𑊢-𑊖𑊚𑊖𑊢𑊥𑊡, 𑊚𑊡𑊥𑊖𑊚𑊖𑊢𑊥𑊡 𑊤𑊀 𑊤𑊥𑊖𑊤𑊡𑊥𑊡 𑊛𑊢𑊘𑊥𑊥𑊡 𑊘𑊥𑊥𑊡 𑊤𑊀 𑊢𑊌𑊚𑊖𑊄-𑊥𑊠-𑊚𑊝𑊚𑊙𑊚𑊚𑊖𑊢𑊥𑊐𑊢𑊄-𑊥𑊖𑊢𑊙𑊢𑊕 𑊚 𑊄𑊛 𑊟𑊘 𑊤𑊙𑊥𑊡𑊖।</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੩</title>
      <para>𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊌𑊚𑊦 𑊌𑊤𑊚-𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡-𑊥𑊢𑊄𑊥𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖।</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੪</title>
      <para>𑊚 𑊄𑊠𑊛 𑊌𑊚𑊚 𑊘𑊥𑊖𑊤𑊚 𑊛𑊢𑊙𑊚𑊖𑊤𑊚 𑊤𑊀 𑊙𑊢𑊡𑊖𑊚 𑊀𑊚𑊌𑊏𑊥𑊡𑊖। 𑊀𑊛 𑊊 𑊘𑊥𑊤𑊡𑊛𑊢𑊦 𑊛𑊢𑊕𑊢𑊛𑊕 𑊛𑊢𑊖𑊥𑊘𑊙𑊦 𑊥𑊗𑊥𑊡𑊖।</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੫</title>
      <para>𑊚 𑊄𑊠𑊛 𑊌𑊚𑊚 𑊤𑊢𑊙𑊡 𑊀𑊤𑊠𑊚𑊚𑊖𑊠𑊄𑊚 𑊤𑊡𑊤𑊦𑊢𑊚 𑊘𑊕𑊒𑊚 𑊤𑊀 𑊄𑊢𑊢𑊚 𑊀𑊠𑊚𑊤𑊡𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊘𑊚𑊚 𑊤𑊀 𑊛𑊢𑊤𑊢𑊖𑊡𑊖𑊚 𑊀𑊚𑊌𑊏𑊥𑊡𑊖।</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੬</title>
      <para>𑊤𑊙𑊦 𑊥𑊠𑊄𑊥𑊚 𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊌𑊚𑊦 𑊥𑊢𑊤𑊖𑊢 𑊀𑊟𑊌𑊏𑊖𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖।</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੭</title>
      <para>𑊤𑊙𑊦 𑊥𑊠𑊄𑊥𑊚 𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊖𑊣𑊡𑊦 𑊥𑊠𑊚𑊥𑊊 𑊤𑊢𑊖𑊚𑊖। 𑊀𑊛 𑊊 𑊤𑊚𑊤 𑊄𑊠𑊛 𑊟𑊘𑊚 𑊤𑊙𑊦 𑊖𑊣𑊡𑊚 𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊠𑊤𑊛𑊖𑊚 𑊀𑊢𑊦𑊚𑊖। 𑊀𑊥𑊡𑊦 𑊀𑊟𑊈𑊥𑊕𑊡𑊦 𑊂𑊣𑊣𑊚𑊈𑊚 𑊄𑊠𑊛 𑊟𑊘𑊚, 𑊃𑊖𑊘𑊢𑊆𑊟𑊘𑊚 𑊤𑊀 𑊀𑊟𑊣𑊄𑊥𑊡 𑊄𑊠𑊛 𑊊𑊥𑊐𑊚 𑊤𑊢𑊙𑊡 𑊥𑊠𑊚-𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊢𑊦𑊦 𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊤𑊢𑊖𑊚𑊖।</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੮</title>
      <para>𑊤𑊙𑊚𑊀 𑊥𑊚𑊤𑊙𑊚𑊚 𑊤𑊀 𑊛𑊢𑊘𑊖𑊖𑊚𑊚 𑊠𑊣𑊄𑊙𑊄𑊢𑊕𑊠𑊣𑊣𑊚𑊈𑊚-𑊄𑊢𑊡𑊕𑊚 𑊄𑊢𑊖, 𑊡𑊆𑊡𑊦 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊡-𑊚𑊡𑊡𑊛𑊑𑊦 𑊥𑊚𑊥𑊖𑊖𑊚𑊚 𑊛𑊢𑊟𑊤𑊚𑊚 𑊥𑊠𑊛𑊡𑊚𑊚 𑊛𑊢𑊡𑊆𑊢𑊦 𑊦𑊁 𑊥𑊢𑊤 𑊌𑊚𑊥𑊖।</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੯</title>
      <para>𑊚 𑊄𑊛 𑊌𑊚𑊦 𑊥𑊤𑊊𑊋𑊡 𑊚𑊆𑊢𑊦𑊖𑊚, 𑊙𑊢𑊖𑊚, 𑊚𑊥𑊄𑊥𑊡𑊖𑊚 𑊤𑊀 𑊀𑊚𑊌𑊏𑊥𑊡𑊖।</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੦</title>
      <para>𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊌𑊚𑊦, 𑊥𑊤𑊚 𑊤𑊢𑊙𑊡 𑊛𑊢𑊤𑊢𑊖𑊖𑊖𑊥𑊡 𑊄𑊥𑊡𑊛 𑊀𑊛𑊢𑊙𑊄𑊄𑊥𑊛𑊥𑊡, 𑊥𑊤𑊡𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊘𑊡𑊖𑊤𑊚𑊚 𑊊, 𑊤𑊚𑊢𑊙𑊢𑊕𑊥𑊡 𑊊 𑊄𑊢𑊖, 𑊥𑊤𑊙𑊚𑊚 𑊚𑊥𑊛𑊄𑊥𑊕 𑊊 𑊚𑊡𑊡𑊛𑊑𑊚 𑊤𑊙𑊡𑊠𑊚𑊥𑊡 𑊥𑊠𑊊𑊖𑊥𑊡 𑊥𑊢𑊤𑊌𑊚𑊄𑊥𑊡 𑊥𑊢𑊤𑊕𑊥𑊡 𑊊 𑊄𑊢𑊖 𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊌𑊚𑊦 𑊛𑊢𑊕𑊚 𑊥𑊠𑊚𑊖𑊚 𑊙𑊢𑊡𑊖।</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੧</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊌𑊚𑊦, 𑊤𑊙𑊢𑊚𑊥𑊢𑊕 𑊡𑊤𑊘𑊤𑊙 𑊥𑊢𑊤𑊌𑊚𑊄𑊟𑊡𑊆-𑊛𑊢𑊄𑊢𑊕 𑊛𑊢𑊠𑊅𑊛𑊢𑊙-𑊥𑊘𑊙𑊚 𑊚𑊤 𑊟𑊌𑊖, 𑊖𑊤𑊖𑊛𑊢𑊡𑊚𑊖𑊚 𑊚𑊢𑊘𑊥𑊐𑊦 𑊁𑊖𑊡𑊠𑊚𑊥𑊡𑊖। 𑊀𑊛 𑊊, 𑊥𑊤𑊡-𑊛𑊢𑊖𑊢𑊄𑊥𑊢𑊗𑊚 𑊖𑊚 𑊌𑊚𑊚 𑊥𑊢𑊤𑊠𑊛 𑊀𑊤𑊥𑊡𑊄-𑊛𑊢𑊖𑊟𑊖𑊌𑊖𑊚 𑊂𑊛𑊛𑊘𑊚𑊡𑊚 𑊤𑊢𑊖𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊀𑊚𑊖𑊢𑊥𑊐𑊢𑊄𑊥𑊡 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊄𑊥𑊡 𑊊 𑊤𑊙𑊢𑊚𑊖𑊢𑊆𑊖𑊠 𑊛𑊢𑊠𑊅𑊛𑊢𑊙-𑊚𑊥𑊛𑊢𑊟𑊤𑊄𑊥𑊡 𑊄𑊥𑊡𑊛 𑊄𑊢𑊡𑊥𑊡 𑊄𑊢𑊕𑊖 𑊚 𑊄𑊛 𑊛𑊢𑊠𑊅𑊛𑊢𑊙𑊢𑊗𑊚 𑊀𑊛𑊢𑊙𑊖𑊁 𑊆𑊕𑊡𑊥𑊡𑊖। 𑊚 𑊤𑊀, 𑊛𑊢𑊠𑊅𑊛𑊢𑊙-𑊄𑊣 𑊛𑊢𑊤𑊢𑊖𑊚𑊡-𑊘𑊕𑊒-𑊘𑊚𑊖 𑊚𑊙𑊄𑊖𑊢 𑊘𑊕𑊒𑊦 𑊄𑊥𑊠𑊚𑊥𑊊𑊘𑊛 𑊛𑊢𑊤𑊢𑊖𑊚𑊡 𑊟𑊤𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੨</title>
      <para>𑊚 𑊄𑊥𑊡𑊛 𑊤𑊡𑊄𑊖𑊆𑊖 𑊛𑊢𑊤𑊢𑊄𑊃 𑊊 𑊌𑊤𑊚, 𑊆𑊢𑊦, 𑊛𑊖𑊢𑊤𑊡𑊤𑊦𑊢 𑊊 𑊥𑊤𑊊𑊋𑊡 𑊦𑊥𑊖𑊄𑊥𑊛𑊚𑊌𑊏𑊥𑊡𑊖, 𑊚 𑊤𑊀 𑊄𑊥𑊡𑊛 𑊅𑊡𑊖𑊚 𑊥𑊠𑊠𑊚𑊚 𑊤𑊄𑊢𑊚𑊖𑊚 𑊄𑊛 𑊥𑊄𑊥𑊡𑊖। 𑊃𑊖𑊦𑊄-𑊦𑊥𑊖𑊄𑊥𑊛𑊄𑊢𑊠𑊕𑊚 𑊤𑊢𑊙𑊡 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛-𑊌𑊚𑊦 𑊤𑊙-𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖।</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੩</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊥𑊡 𑊥𑊠𑊚 𑊀𑊤𑊥𑊥𑊡 𑊆𑊠𑊚𑊆𑊠𑊚𑊥𑊡 𑊊𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊌𑊚𑊦 𑊥𑊚𑊙𑊢𑊡𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊥𑊤𑊘𑊥𑊛𑊖𑊚 𑊄𑊠𑊛 𑊘𑊥𑊚 𑊖𑊡𑊄𑊖𑊚 𑊥𑊤𑊘𑊥𑊚 𑊊 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊆𑊚𑊖𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊖𑊥𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੪</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊂𑊛𑊘𑊢𑊤𑊟𑊡 𑊢𑊄𑊥𑊖𑊚 𑊀𑊚𑊡𑊘𑊥𑊥𑊂 𑊥𑊢𑊕𑊠𑊙𑊆𑊚𑊖𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊥𑊚𑊡𑊄𑊖𑊢𑊥𑊐𑊢𑊥𑊚𑊈𑊥𑊡 𑊥𑊘𑊙𑊚𑊖𑊚𑊚 𑊂𑊘𑊘𑊥𑊡𑊚𑊚 𑊊 𑊛𑊢𑊖𑊄𑊣𑊄𑊢𑊡𑊟𑊡𑊦 𑊢𑊌𑊚𑊖𑊄𑊖𑊢𑊛𑊢𑊙𑊟𑊡𑊥𑊊 𑊥𑊠𑊖𑊖𑊗𑊖𑊥𑊂 𑊤𑊥𑊖𑊤𑊄𑊟𑊡𑊆-𑊛𑊢𑊄𑊢𑊕𑊥 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊡𑊚 𑊚𑊤 𑊛𑊢𑊟𑊤𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੫</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊡𑊖𑊡𑊦 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊙𑊢𑊡𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊚 𑊄𑊛 𑊥𑊤𑊊𑊋𑊡 𑊥𑊤𑊡𑊢𑊥𑊐𑊢𑊡𑊖𑊖 𑊤𑊏𑊊𑊖𑊦 𑊥𑊡𑊖, 𑊚 𑊤𑊀 𑊥𑊤𑊡-𑊢𑊥𑊐𑊢𑊡𑊖-𑊛𑊢𑊤𑊢𑊖𑊚𑊙𑊄𑊢𑊖 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊅𑊡𑊖 𑊟𑊤𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੬</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊌𑊖-𑊙𑊢𑊠-𑊢𑊥𑊐𑊢𑊡𑊖-𑊚𑊡𑊠𑊚𑊚 𑊤𑊚𑊤 𑊛𑊢𑊕-𑊤𑊡𑊥𑊄𑊦 𑊥𑊖𑊢-𑊛𑊢𑊥𑊦, 𑊛𑊢𑊤𑊢𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊥𑊑𑊛𑊡𑊖𑊚 𑊤𑊤𑊦𑊙𑊄𑊢𑊤𑊚𑊖 𑊤𑊢𑊖𑊖𑊚𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊤𑊤𑊦𑊢𑊗𑊚, 𑊤𑊤𑊦𑊤𑊥𑊢, 𑊤𑊤𑊦-𑊤𑊊𑊋𑊘 𑊤𑊀 𑊖𑊃 𑊥𑊠𑊚𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊢𑊡𑊚𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑊤𑊤𑊦𑊊𑊋𑊄𑊚𑊚 𑊛𑊢𑊕-𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢-𑊥𑊦𑊠𑊖𑊡𑊤 𑊤𑊤𑊦-𑊥𑊚𑊥𑊄𑊢𑊦 𑊀𑊚𑊥𑊑𑊡𑊥𑊖।𑊛𑊢𑊤𑊢𑊥𑊖, 𑊥𑊠𑊌𑊥𑊡 𑊥𑊤𑊟𑊤𑊄 𑊠𑊣𑊄𑊥𑊊 𑊤𑊢𑊆𑊡𑊄𑊚𑊥 𑊤𑊢𑊖𑊖, 𑊀𑊛 𑊊𑊡𑊚 𑊥𑊠𑊌𑊚 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊕 𑊤𑊀 𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊡𑊥𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੭</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊀𑊚𑊡𑊥𑊚 𑊥𑊦𑊡𑊆-𑊛𑊢𑊥𑊥𑊢𑊚 𑊃𑊄𑊄 𑊃𑊤 𑊤𑊀 𑊥𑊠𑊛𑊖𑊥𑊚𑊙𑊢𑊕-𑊥𑊤𑊠𑊖𑊤𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊚 𑊄𑊛 𑊥𑊤𑊊𑊋𑊡 𑊥𑊤𑊡𑊥𑊚𑊛𑊖𑊥𑊤𑊠𑊖𑊤𑊙𑊄𑊢𑊖 𑊤𑊏𑊊𑊖 𑊟𑊤𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੮</title>
      <para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊤𑊊𑊢𑊕𑊚 𑊊𑊖𑊚𑊡𑊦 𑊙𑊢𑊠𑊥𑊡 𑊊𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖। 𑊀𑊥𑊠𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊃, 𑊥𑊤𑊡𑊚 𑊙𑊢𑊠𑊚 𑊤𑊥𑊤𑊥𑊚 𑊤𑊀 𑊥𑊄𑊥𑊡𑊖𑊚 𑊀𑊟𑊡𑊥𑊖𑊚 𑊀𑊢𑊊𑊖𑊚 𑊛𑊢𑊛𑊣𑊡𑊖𑊚 𑊤𑊀, 𑊤𑊡𑊄𑊖𑊄 𑊥𑊠𑊌𑊄 𑊊 𑊌𑊤𑊚, 𑊀𑊚𑊡𑊥𑊊 𑊥𑊦 𑊥𑊠𑊘𑊡𑊄𑊌𑊤𑊚 𑊃𑊄𑊄𑊚𑊀 𑊤𑊀 𑊥𑊤𑊡𑊚 𑊙𑊢𑊠𑊚 𑊤𑊥𑊤𑊥𑊚𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊚 𑊊 𑊛𑊢𑊤𑊢𑊖𑊡𑊖𑊠𑊛 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊚 𑊌𑊚𑊦 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊚 𑊙𑊢𑊡𑊖।</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੧੯</title>
      <para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊠𑊚𑊖𑊤𑊡𑊟𑊤𑊡𑊄𑊖𑊡𑊦 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖। 𑊥𑊠𑊤𑊡𑊤𑊙𑊚𑊚 𑊀𑊤𑊆𑊕𑊡𑊡, 𑊄𑊚𑊛𑊁 𑊥𑊚𑊊𑊢-𑊠𑊙𑊡𑊠𑊚 𑊤𑊊𑊢𑊕𑊚 𑊥𑊊𑊚𑊚𑊚 𑊊 𑊀𑊘𑊚-𑊛𑊢𑊘𑊚𑊢𑊗𑊚 𑊤𑊚𑊤 𑊦𑊥𑊖𑊄𑊥𑊛𑊚 𑊄𑊥𑊊𑊘𑊛 𑊌𑊚𑊦, 𑊥𑊤𑊡-𑊠𑊚𑊖𑊤𑊡-𑊥𑊚𑊈𑊢𑊕𑊢𑊗𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊥𑊠𑊚 𑊀𑊢𑊦𑊥𑊡𑊖।</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੦</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊤 𑊌𑊚𑊦 𑊥𑊚𑊖𑊛𑊢𑊕𑊢𑊖𑊡 𑊥𑊠𑊠𑊣𑊖𑊚 𑊥𑊚𑊈𑊐𑊚𑊚 𑊊 𑊤𑊢𑊊𑊡𑊖𑊠𑊢𑊦 𑊤𑊢𑊖𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊄𑊚𑊊𑊘𑊛 𑊥𑊚𑊈𑊐𑊚𑊚 𑊥𑊦 𑊀𑊖𑊠𑊚𑊚 𑊥𑊚𑊡𑊌𑊡𑊖𑊚 𑊚 𑊄𑊛 𑊤𑊤𑊥𑊄𑊢𑊖𑊚 𑊥𑊄𑊡𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੧</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊥𑊤𑊡𑊢𑊥𑊐𑊢𑊥𑊡 𑊛𑊢𑊥𑊥𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊥𑊢𑊖𑊡 𑊀𑊗𑊤 𑊚𑊥𑊛𑊄𑊥𑊚𑊢𑊤𑊊𑊖-𑊛𑊢𑊖𑊚𑊙𑊁-𑊠𑊙𑊡𑊠𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊚 𑊌𑊚𑊦 𑊥𑊦𑊟𑊆𑊟𑊤𑊖𑊠𑊢𑊦𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊚 𑊌𑊚𑊥𑊖𑊘𑊡 𑊢𑊥𑊐𑊢 𑊣𑊄𑊥𑊤𑊡𑊦 𑊖𑊣𑊡𑊠𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑊣𑊄𑊊𑊋𑊡 𑊛𑊢𑊥𑊥𑊚𑊙𑊄𑊢 𑊤𑊢𑊊𑊡𑊥𑊡𑊖; 𑊁𑊡𑊠𑊊𑊋 𑊄𑊣𑊝𑊘𑊙𑊦 𑊚𑊡𑊠𑊊𑊖𑊥𑊊 𑊚𑊢𑊤𑊊𑊚𑊦 𑊛𑊢𑊄𑊥𑊡𑊠 𑊀𑊆𑊚𑊖𑊢; 𑊁𑊠𑊚 𑊚𑊢𑊤𑊊𑊚𑊚 𑊊 𑊤𑊥𑊤𑊄𑊚 𑊖𑊣𑊡𑊚 𑊆𑊛𑊖𑊚 𑊠𑊖𑊘𑊚𑊚 𑊀𑊗𑊤 𑊖𑊣𑊡𑊠𑊤𑊖𑊢𑊕 𑊠𑊖𑊘𑊚𑊤𑊙𑊚𑊀 𑊟𑊤𑊖𑊢𑊦।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੨</title>
      <para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊤 𑊌𑊚𑊦, 𑊥𑊠𑊌𑊄𑊖𑊤𑊖, 𑊥𑊠𑊌𑊄-𑊥𑊢𑊄𑊥𑊡 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊢𑊡𑊖; 𑊀𑊥 𑊦𑊁 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊡𑊛𑊢𑊡𑊥𑊚 𑊀𑊚𑊖𑊢𑊥𑊐𑊢𑊡𑊥𑊦𑊡𑊆 𑊚 𑊊 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊚 𑊢𑊌𑊡𑊥𑊡 𑊥𑊚𑊈𑊐𑊚-𑊥𑊚𑊥𑊙𑊚𑊚𑊢𑊛𑊠, 𑊥𑊤𑊡𑊤𑊟𑊌𑊡𑊢𑊗𑊄-𑊥𑊠𑊌𑊄-𑊥𑊚𑊥𑊄𑊢𑊖𑊄𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊥𑊑𑊡, 𑊥𑊤𑊡𑊤𑊡𑊄𑊖𑊖𑊤𑊥𑊡 𑊂𑊚𑊠𑊄𑊖 {𑊥𑊢𑊤𑊚𑊆𑊕} 𑊤𑊄𑊥𑊢𑊗𑊚 𑊊 𑊥𑊚𑊥𑊘𑊙𑊚 𑊀𑊢𑊦𑊖।</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੩</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊚𑊢𑊤𑊢𑊖𑊖𑊖𑊚 𑊤𑊢𑊙𑊡 𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊠𑊙𑊆𑊚𑊖𑊚, 𑊀𑊚𑊄𑊣-𑊄𑊢𑊡-𑊥𑊗𑊖𑊚𑊚 𑊚𑊡𑊡𑊄𑊢𑊕𑊠𑊤𑊛𑊖𑊚 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢-𑊤𑊢𑊖𑊖𑊖-𑊊𑊡𑊚𑊚 𑊤𑊙𑊖𑊚 𑊄𑊢𑊡𑊕 𑊊𑊚𑊥𑊑𑊖𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊙𑊖𑊖।𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠, 𑊤𑊚𑊤 𑊟𑊘𑊠, 𑊥𑊠-𑊄𑊢𑊡𑊢𑊗𑊠, 𑊥𑊠𑊚-𑊤𑊖𑊚𑊠𑊚𑊚 {𑊛𑊢𑊥𑊢𑊠𑊄𑊚} 𑊀𑊙𑊆𑊚𑊖𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊖𑊥𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊄𑊢𑊡𑊚𑊢𑊖𑊦 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊌𑊚𑊦, 𑊥𑊤𑊥𑊡 𑊥𑊤𑊡-𑊛𑊢𑊤𑊢𑊥𑊡 𑊊 𑊠𑊚𑊤𑊡-𑊆𑊢𑊤-𑊡𑊖𑊥𑊡 𑊀𑊥𑊖𑊖𑊤𑊥𑊡 𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊢𑊗𑊚 𑊥𑊠𑊊𑊖𑊚𑊄𑊣-𑊛𑊢𑊥𑊢𑊠𑊄𑊘𑊚𑊥𑊡 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊙𑊢𑊡𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑊀𑊤𑊥𑊡𑊄 𑊥𑊖 𑊊𑊥 𑊥𑊠𑊌𑊄-𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊥𑊡 𑊀𑊚𑊡𑊛𑊡𑊦 𑊃𑊖𑊖𑊛𑊢𑊡𑊖𑊚 𑊀𑊢𑊦𑊥𑊡𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>𑊥𑊤𑊡𑊦𑊖𑊚𑊚 𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊢𑊗𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠 𑊥𑊢𑊠𑊄𑊥𑊚𑊈𑊐𑊚𑊦 𑊥𑊄𑊚 𑊀𑊖𑊠𑊚𑊚 𑊥𑊚𑊡𑊌𑊡𑊖𑊚 𑊃𑊖𑊘𑊢𑊄-𑊥𑊚𑊈𑊐𑊚𑊚 𑊤𑊀 𑊥𑊚𑊢𑊊𑊡𑊖𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊖𑊥𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੪</title>
      <para>𑊄𑊢𑊡𑊦𑊢𑊕𑊚 𑊥𑊠𑊊𑊖-𑊚𑊡𑊠𑊚-𑊛𑊢𑊥𑊥𑊢𑊠, 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊚 𑊊 𑊚𑊡𑊖𑊤𑊙𑊄𑊤𑊄𑊥𑊚 𑊥𑊦 𑊤𑊥𑊢𑊠𑊙𑊄𑊢𑊦 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊥𑊠 𑊛𑊢𑊘𑊡𑊥𑊖।</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੫</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊚 𑊌𑊚𑊦 𑊅𑊘𑊡-𑊤𑊥𑊖𑊢𑊤𑊥-𑊊𑊄𑊖𑊥𑊛𑊊𑊢𑊡𑊘𑊟𑊦, 𑊀𑊤𑊥𑊡𑊄-𑊥𑊠𑊌𑊄-𑊥𑊤𑊟𑊥𑊊 𑊥𑊦 𑊥𑊤𑊥𑊡 𑊥𑊤𑊡𑊛𑊢𑊤𑊢𑊥𑊡 𑊊 𑊀𑊚𑊠𑊡𑊖𑊡 𑊥𑊤𑊥𑊗𑊖𑊡 𑊊 𑊛𑊢𑊡𑊛𑊖𑊚 𑊌𑊤𑊚𑊥𑊖𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊢𑊡𑊖𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊖𑊥𑊖। 𑊀𑊛 𑊊, 𑊚𑊡𑊚𑊖𑊢𑊕-𑊥𑊚𑊡𑊥 𑊛𑊢𑊥𑊗𑊖𑊥𑊂 𑊀𑊚𑊡𑊥𑊠𑊚 𑊌𑊤𑊄𑊛𑊢𑊌𑊚𑊟𑊤𑊃 𑊤𑊢𑊘𑊙𑊤𑊥𑊗𑊡𑊚, 𑊤𑊙𑊤𑊡𑊛𑊢𑊛𑊖, 𑊀𑊡𑊆𑊡𑊖𑊡𑊚, 𑊢𑊆𑊕𑊖𑊡𑊚 𑊚𑊢𑊤𑊢𑊖𑊖𑊖𑊡𑊚 𑊊 𑊥𑊖𑊡𑊠, 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊥𑊢𑊄𑊥𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊢𑊡𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊠𑊖𑊢𑊖𑊤𑊥𑊡 𑊥𑊥𑊖𑊤𑊥𑊡 𑊊 𑊄𑊢𑊖 𑊤𑊥𑊥𑊐𑊥𑊦𑊡𑊡𑊛𑊊𑊢𑊡𑊌𑊖𑊚 𑊛𑊢𑊘𑊡𑊚 𑊟𑊤𑊖। 𑊀𑊤𑊙𑊦 𑊤𑊙𑊥𑊊 𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊝𑊣𑊦, 𑊥𑊠𑊚𑊚 𑊥𑊠𑊌𑊄𑊚 𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊚 𑊀𑊤𑊛𑊖𑊚 𑊀𑊢𑊦𑊥𑊡𑊚𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੬</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊌𑊚𑊦 𑊥𑊄𑊥𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖। 𑊛𑊢𑊗𑊠𑊄𑊥𑊂, 𑊠𑊣𑊄𑊥𑊖𑊢𑊥 𑊊 𑊥𑊄𑊥 𑊚𑊦𑊥𑊣𑊄 𑊤𑊢𑊖𑊖। 𑊛𑊢𑊗𑊠𑊄 𑊥𑊄𑊥 𑊀𑊚𑊤𑊢𑊡 𑊟𑊤𑊖। 𑊛𑊢𑊤𑊙𑊄 𑊤𑊡𑊤𑊥𑊡𑊄𑊁 𑊊 𑊥𑊄𑊥 𑊥𑊠𑊚𑊡𑊖𑊡 𑊂𑊛𑊛𑊘𑊡𑊥𑊡𑊖, 𑊂𑊊𑊊𑊖𑊢𑊥𑊄𑊥 𑊊, 𑊥𑊢𑊤𑊥𑊠𑊛 𑊄𑊢𑊖 𑊡𑊆𑊡𑊖𑊙𑊢𑊕 𑊥𑊠𑊚𑊢𑊛𑊕 𑊛𑊢𑊛𑊡 𑊟𑊤𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊥𑊄𑊥𑊥 𑊠𑊚𑊤𑊡 𑊤𑊡𑊄𑊖𑊖𑊤𑊥𑊡 𑊥𑊢𑊤𑊚𑊆𑊕-𑊤𑊄𑊥𑊚 𑊛𑊢𑊖 𑊚𑊢𑊘𑊥𑊐 𑊟𑊤𑊖 𑊀𑊛 𑊊𑊥 𑊠𑊣𑊄𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕𑊚 𑊠𑊚𑊤𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊊 𑊄𑊢𑊖 𑊥𑊠𑊠𑊚-𑊥𑊚𑊤𑊢𑊙𑊄 𑊟𑊤𑊖। 𑊥𑊢𑊤𑊥𑊤𑊛 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊥 𑊌𑊖𑊡𑊥 𑊙𑊢𑊠𑊄𑊥𑊂-𑊤𑊀 𑊤𑊢𑊆𑊥 𑊥𑊄𑊥𑊥। 𑊥𑊅𑊡𑊥𑊦𑊥𑊕𑊖-𑊥𑊘𑊟𑊤-𑊥𑊚𑊤𑊢𑊙𑊄 𑊤𑊢𑊖𑊖𑊖। 𑊀𑊛 𑊊𑊥, 𑊥𑊚𑊖-𑊥𑊚𑊙𑊢𑊕𑊢𑊗𑊚 𑊥𑊚𑊡𑊄𑊖 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊥𑊚𑊈𑊥𑊡 𑊄𑊢𑊡𑊕 𑊁𑊖𑊛𑊡𑊆𑊢 𑊛𑊢𑊥𑊢𑊡𑊥𑊡𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑊝𑊣𑊚𑊚 𑊄𑊢𑊖 𑊛𑊢𑊘𑊡𑊚 𑊥𑊄𑊥𑊚 𑊊𑊖𑊚 𑊛𑊖𑊢 𑊛𑊢𑊗𑊠𑊡𑊙𑊢𑊖𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊙𑊢𑊡𑊖𑊦।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੭</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊤𑊤𑊙𑊄𑊣𑊚𑊚 𑊀𑊚𑊚𑊘-𑊥𑊚𑊘𑊦𑊠𑊚𑊟𑊤𑊖𑊚 𑊤𑊌𑊏𑊚𑊄𑊂-𑊛𑊣𑊥𑊙𑊚𑊚 𑊣𑊟𑊚 𑊊 𑊥𑊚𑊤𑊟𑊄𑊖𑊚 𑊤𑊟𑊚𑊚𑊚𑊚 𑊥𑊠𑊘𑊡𑊚𑊚 𑊥𑊚𑊥𑊄𑊢𑊖𑊄-𑊌𑊤𑊚 𑊊 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊖𑊡 𑊥𑊦𑊡𑊄𑊖𑊚 𑊥𑊢𑊤𑊛 𑊌𑊚𑊦 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊡𑊖𑊥𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊄𑊥𑊡𑊛 𑊤𑊌𑊏𑊚𑊄-𑊥𑊦𑊖𑊡𑊄-𑊄𑊣𑊖𑊠𑊄𑊚𑊚 𑊚𑊢𑊠𑊕𑊚𑊚, 𑊡𑊥𑊡𑊥 𑊢𑊊𑊡𑊖𑊥𑊖, 𑊚𑊖𑊄𑊚𑊚 𑊤𑊥𑊖𑊆𑊖𑊚𑊚 𑊦𑊖𑊚𑊚 𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊢𑊗𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊚 𑊌𑊚𑊙𑊄𑊢𑊚 𑊥𑊚𑊙𑊖𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੮</title>
      <para>𑊀𑊥𑊡𑊚 𑊀𑊟𑊈𑊥𑊕𑊡𑊚 𑊚𑊢𑊘𑊥𑊐𑊚𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕𑊚 𑊊 𑊛𑊢𑊛𑊖𑊡 𑊥𑊠𑊌𑊄𑊚𑊖𑊢𑊥𑊐𑊢𑊄-𑊤𑊡𑊤𑊥𑊗𑊡𑊚 𑊊 𑊛𑊢𑊕𑊖𑊡 𑊃𑊖𑊚 𑊀𑊙𑊆𑊚𑊖𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠𑊛 𑊌𑊚𑊢𑊦𑊥𑊡𑊖।</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੨੯</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊚 𑊌𑊚𑊦 𑊥𑊠𑊘𑊡𑊥𑊡 𑊄𑊢𑊖 𑊄𑊢𑊖𑊤𑊡𑊘𑊡𑊖𑊤𑊚 𑊙𑊢𑊡𑊖 𑊡𑊚 𑊦𑊁 𑊥𑊤𑊡-𑊤𑊡𑊄𑊖𑊖𑊤𑊥𑊡 𑊛𑊢𑊕-𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢-𑊤𑊄𑊥𑊦 𑊥𑊚𑊟𑊤𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑊥𑊤𑊡𑊙𑊄𑊢-𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕𑊚 𑊄𑊢𑊡𑊚𑊤𑊡𑊚 𑊛𑊢𑊖𑊡𑊄𑊠 𑊌𑊚𑊦, 𑊀𑊚𑊡𑊥𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢-𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕 𑊛𑊢𑊖 𑊥𑊠𑊊𑊖𑊟𑊌𑊏𑊚𑊘𑊢-𑊥𑊚𑊢𑊄𑊥𑊕𑊘𑊢𑊥 𑊚𑊚𑊚 𑊤𑊡𑊤𑊦𑊢𑊥𑊡𑊖। 𑊀𑊛 𑊊𑊥 𑊣𑊄𑊖𑊚𑊖𑊢𑊄-𑊥𑊠𑊌, 𑊥𑊠𑊚𑊡-𑊄𑊣𑊡𑊕𑊚 𑊥𑊢𑊤𑊌𑊚𑊄-𑊤𑊡𑊤𑊥𑊗𑊚 𑊚𑊖𑊄𑊖𑊡𑊦 𑊥𑊠𑊊𑊖𑊤𑊥𑊡𑊄𑊖𑊥𑊊 𑊛𑊢𑊖 𑊛𑊢𑊕𑊚 𑊘𑊡𑊖𑊤𑊚 𑊚𑊢𑊤𑊄𑊥𑊡𑊖।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑊃𑊖𑊙𑊄𑊢𑊦 𑊃𑊖𑊚 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕 𑊊, 𑊥𑊚𑊡𑊄𑊖𑊢𑊥𑊐𑊢𑊥𑊚𑊈𑊥𑊡 𑊂𑊘𑊘𑊥𑊡𑊚 𑊥𑊘𑊙𑊚𑊖𑊚 𑊊 𑊤𑊢𑊙𑊡 𑊚 𑊄𑊗𑊠𑊛 𑊛𑊢𑊡𑊄𑊥𑊡𑊚𑊖।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𑊀𑊚𑊊𑊋𑊘𑊦 ੩੦</title>
      <para>𑊀𑊥𑊡𑊚 𑊀𑊟𑊈𑊥𑊕𑊡𑊚 𑊚𑊢𑊘𑊥𑊐𑊚𑊚 𑊀𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊥𑊤𑊖𑊚𑊖𑊢𑊡𑊕𑊚 𑊊 𑊚 𑊄𑊛𑊡𑊚𑊥𑊦, 𑊛𑊢𑊕𑊥-𑊣𑊄𑊥𑊡𑊙𑊢𑊕 𑊄𑊠𑊛 𑊄𑊢𑊡𑊠𑊚𑊥𑊑𑊖𑊚 𑊃𑊖𑊘𑊢𑊄𑊄𑊢𑊡𑊚𑊥𑊑𑊚𑊢𑊗𑊚 𑊤𑊀 𑊄𑊥𑊡𑊊𑊖 𑊢𑊥𑊐𑊢𑊥𑊡 𑊤𑊢𑊆𑊥𑊡 𑊌𑊚𑊥𑊡 𑊤𑊀 𑊥𑊠𑊦𑊖-𑊥𑊘𑊙𑊡𑊢𑊗𑊚 𑊀𑊚𑊡𑊗 𑊤𑊡𑊅𑊡𑊖𑊚 𑊚𑊤 𑊥𑊄𑊥𑊡𑊖।</para>
   </article>
   <note><para>𑊥𑊤𑊖𑊤𑊙𑊄𑊢𑊦 1997</para>
      <para>𑊠𑊚𑊤𑊙𑊄𑊢𑊕𑊚 𑊄𑊢𑊖 𑊥𑊚𑊡𑊄𑊖𑊢𑊥𑊐𑊢𑊊𑊊𑊡𑊄𑊖𑊥𑊡 𑊄𑊢𑊡𑊣𑊡𑊦</para>
      <para>𑊌𑊚𑊤𑊀, 𑊥𑊤𑊐𑊌𑊢𑊣𑊕𑊒</para>
   </note>
</udhr>
