<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Rjng" key="san_rjng" n="Sanskrit (Rejang)" dir="ltr" iso15924="Rjng"><note><para>ꤸꤵꥀꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꤺꤱꤳ-ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꤵꤿꥒ ꤶꥏꤹꤼꤳ꥓ꤳꤸ ꥀꥑꤼꤶꥈꥑꤳꥇꥒ.</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ꤸꤵꥀꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꤺꤱꤳ-ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꤵ {ꥆꥐꤿ-ꤷꤼ-ꤽꥈꤶꥐꤳꤽꤵꥇ ꤼꤸꤱ꥓ꤽ꥓ꤿꤼ꥓ꤹ}</para>
      <para>ꥆꥉꤳꤹ꥓ꤹꤳꤷ꥓ꤴꤼ꥓ꤿ ꥆꤼ꥓ꤳꤹꤳ꥓ꥀꤽꥇꥏꤼꤳ꥓ꤳꤸꥉ ꥀꥑꤼꥉ ꤴꥇꤼꥉꤸ꥓ꤷꤽ-ꤸꤼꥉ ꥆꤷ꥓ꤿꥈꤶꤱꤳꥒ ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꥇꤳꤼ꥓ꤹ, ꤸꥁꤼꤷꤿꥒ 217-ꥆ-{3}-ꥆꥇꤳ꥓ꤿꤰ꥓ꤿꥒ ꤶ꥓ꤽꤼ꥓ꤳꥀꥒ.</para>
   </note>
   <preamble><title>ꤶ꥓ꤽꤼ꥓ꤳꥀꤵ</title>
      <para>ꤿꤳ꥓ꤽ ꤺꤱꤳꥇ ꤼꥐꤳꥇ-ꤵ꥓ꤿꤿ-ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤵꥏ ꥆꤴꤽꥒ ꤸꤵꥀ-ꤶꤽꥇꥀꤽꤼ꥓ꤿ ꤼꥑꥀꥉꤼꤸꤶꥇ ꤼꤴꤼ꥓ꤿꤵꥏ ꤼꤸ꥓ꤿꤵꥏ ꥆꤰꤵ꥓ꤴꥇꤳꤵꤻ꥓ꤹ ꥆꤴꥇꤰꤽꤵꥏ, ꤶꤽꤸ꥓ꤶꤽꥇꤰ-ꤱꥌꤽꥀꤼ꥓ꤿ ꤹꤷꥇꤺ꥓ꤻꤵꥉ ꤼ꥓ꤿꤳ꥓,ꤿꤳ꥓ꤽ ꤸꤵꥀꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꥆꥀꤸꤵꥉꤵ ꥆꤵꤴꤽꥉꤵ ꤹ ꤰꥑꤿꤵꥇ ꤴꥈꥑꤴꥐꤳꤽꥈꤶꥉꤵ ꤶꤽꥇꤵꤸꥇꤳꤵꥇ, ꤿꥊꥒ ꤸꤵꥀꥇꤿ-ꤹꥉꤳꤵ ꥀꥇꤰ꥓ꤼꥋꤷꥇꤳ, ꥆꤶꥇ ꤹ,ꤼꤸꥐꤿ-ꤺꤵꤵꥏ ꥆꥈꤹ꥓ꤹꤳꤸꤰꥏꤰ꥓ꤼꥒ ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꥇꤳꥒ ꤼ꥓ꤿꥈꥒ, ꥆꥉꥀꥏ ꥁꥇ ꤵꥈꤳꤵꥀꥇꤼ꥓ꥀꤽꥏꤷꥉꤵ, ꤸꤵꥀꥒ ꥆꤷꥇꥀ꥓ꤿꤰ꥓ꤳꥉꥒ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤸꤵꥈꤷꥀꥇꤳꥈꥏ ꤼꤰ꥓ꤼ꥓ꤿꥐꤳꥇ, ꤵꥇꥑꤷꤿꤼ꥓ꤹ ꤷꥀꥇꤳꤽꥒ, ꤿꤳ꥓ꤽ ꤹꥊꤳꤳ꥓ ꥆꤵꥇꥀꥑꤿꤸ꥓ ꤿꤴꥇ ꤼꥋꤼꤵꤳ꥓ꤿꤹꤽꥐ ꥀꥇꤽꥈꤴ꥓ꤿ ꥆꥐꤳꥇꤸ-ꤶ꥓ꤽꤿꤼꤳ꥓ꥀꥉꤵ ꤸꤵꥈꤼ꥓ꤿꥒ, ꤶ꥓ꤽꤿꤼꤵꥈꤼ꥓ꤳꤵꥑꤳꥏ ꤵꥊꥀ ꥀꥇꥀꤼꥇꤰ꥓ꤽꥇꤿꤳꥉ ꤹꥉꤳ꥓ꤳꤴ, ꤸꤵꥀꤴꥇꤰꤽꥒ ꥀꥇꤴꥇ-ꤵꥇꤿꤸꥉꤵ ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꥇꤿꥒ,ꤿꤳ꥓ꤽ ꤹ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥉꤼꥈ ꤶꤽꤼ꥓ꤶꤽꥏ ꤼꤰ꥓ꤿ-ꤼꤸ꥓ꤷꥐꤴꤵꥏ ꥀꥇꤰꤼꤺꤳꥏ ꤼꤸꥈꥐꤵꥉꤳꥈꥏ ꤶꤽꤸꥀꤼ꥓ꤿꤰꥏ ꤼ꥓ꤿꤳ꥓,ꤿꤳ꥓ꤽ ꤸꥌꤾꥇꤰꥉꤼꥈ ꤸꤵꥀꤴꥇꤰꤽꥉꤼꥈ ꤼꥏꤿꥈꤰ꥓ꤳ-ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽ-ꤼꥏꤱꤼ꥓ꤿ ꤺꤵꥒ ꤱꥋꤼꤵꤶꤳ꥓ꤽꥉ ꤼ꥓ꥀꥇꤿꤼ꥓ꤳꥏ ꤴ꥓ꤽꥈꤴꥇꤰ꥓ꤽꥈꤳꥀꥐꤳꥒ, ꤷ꥓ꤽꥈꥁꤳ꥓ꤳꤽꥉ ꤹ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꥉ ꤷꤴ꥓ꤽꤳꤽꥏ ꤺꥇꥀꤵꤼ꥓ꤳꤽꥏ ꤼꤸꤺꥇꤰ-ꤶ꥓ꤽꤱꤳꥇꥏ ꤹ ꤼꤸꥈꥐꤵꥉꤳꥈꥏ ꤵꥇꥑꤵꥇꤳꤸ꥓, ꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇ-ꤶꥈꤽꥈꤼꤵꥏ ꤼꤸ꥓ꤿꤴꥇꤰꤽꥉꤼꥈ ꤸꤵꥀ-ꥀ꥓ꤿꤰ꥓ꤳꥉꥒ ꤱꥌꤽꥀꥉ ꤸꥈꤾ꥓ꤿꥉ ꤹ ꤵꥇꤼ꥓ꤳ ꤴ꥓ꤽꥈꤴꥇꤰ꥓ꤽꥈꤳ,ꤿꤳ꥓ꤽ, ꤼꤴꤼ꥓ꤿꤴꥉꤼꥒ ꤸꥌꤾꥇꤰ-ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤻ꥓ꤿꤵꥏ ꤸꤵꥀꤴꥇꤰꤽꤵꤻ꥓ꤹ ꤶꤽꥇꤶꤾꤵꥑꤳꥏ ꥀꥊꤼ꥓ꥀꥇꤰꤴꤽꤼ꥓ꤿ ꤼꤸꥈꥐꤵꤳꤿꥉ ꤹ, ꤼꥏꤿꥈꤰ꥓ꤳ-ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽ-ꤼꥏꤱꥉꤵ ꤼꥏꤷꥈꤿ ꤶ꥓ꤽꤳꥇꤼ꥓ꤽꥈꤳꥒ ꤼ꥓ꤿꥈꥒ,ꤿꤳ꥓ꤽ ꤼ꥓ꥀꥇꤿ-ꤶ꥓ꤽꤳꥇꤼ꥓ꤽꥈꤳꥇꤵꥏ ꤶꤽꥇꤶꥈꥑꤵꤳꤿꥊ ꥆꥉꤳꥉꤼꥏ ꥆꤴꥇꤰꤽꤵꥏꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤵꥏ ꤹ ꤼꤸꥐꤿꥀꤱꤸꤵꥏ ꤸꥁꤳ꥓ꤳꤸꥏ ꤸꥁꤳ꥓ꤳ꥓ꥀꤴꤿꥇ ꤹ ꤼ꥓ꤿꤳ꥓,ꤳꤴꥑꤳꥏ ꤼꤸ꥓ꤶ꥓ꤽꤳꤸ꥓,ꤸꥁꤼꤷ ꤼꥑꥀꥉꤼꥏ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꤵꥏ ꤼꥑꥀꥉꤼꥏ ꤹ ꤺꤵꤵꥏ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ ꤼꤸꥐꤿꥋꤶꤾꤷ꥓ꤴꥇ-ꤼ꥓ꤳꤽ-ꤽꥈꤶꥉꤵ ꤸꤵꥀꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꥆꥉꤵꥏ ꤺꤱꤳꤷꥇꤱꥋꤼꤵꥏ ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꤿꤳꥇ. ꤼꤸꤺꤼ꥓ꤿ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꥆꥏꤱꤸ꥓, ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤺꤵꥒ, ꤸꤵꤼꥇ ꤼꤳꤳꥏ ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꤵꤸꥉꤵꥏ ꤵꥇꤴꤿ, ꥆꥉꤳꥉꤼꥏ ꥆꤴꥇꤰꤽꤵꥏꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤵꥏ ꤹ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ ꤼꤸ꥓ꤸꤵꥏ ꤼꤸꥈꥐꤵꥉꤳꥈꥏ ꤼꥇꤰ꥓ꤼꤴ꥓ꤿꤶꤵꥑꤳꥏ ꤶ꥓ꤽꤿꤳꥇꤼ꥓ꤿꤳꥉ, ꥆꤶꥇ ꤹ, ꤼ꥓ꥀꥇꤿ-ꤰ꥓ꤼꥉꤳ꥓ꤽꤴꥇꤰꤽꥐꤳꥑꤱꤳꥏ ꤰ꥓ꤼꥉꤳ꥓ꤽꥀꤼ꥓ꤳꥀ꥓ꤿꥉꤼꥈ ꤺꤵꥉꤼꥈ ꤼ꥓ꥀꥉꤼꥈ ꤹ ꤼꤴꤼ꥓ꤿꤴꥉꤼꥉꤼꥈ ꤳꤴꥇꤿꥉꤼꥈ ꤺꤵꥉꤼꥈ ꤹ ꤼ꥓ꥀꥇꤿ-ꥀꥊꤼ꥓ꥀꥇꤰ-ꤶ꥓ꤽꤷꥀꥇ-ꤶꤽꥇꤶꤾꤵꤷ꥓ꤿꥈꤶꤱꤸꤵꤵꥇ ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꥇꤳꥈꥏ ꥆꥐꤳꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤰꤵꥏ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤰꤵꤻ꥓ꤹ ꤶ꥓ꤽꤱꤳꥇꤼꥇꤾꥋꤶꤿꤵꥏ ꤹ ꤸꤴ꥓ꤿꤸꥉꤵ ꤶ꥓ꤽꤿꤳꥇꤼ꥓ꤿꤳꥉ.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 1</title>
      <para>ꤼꥑꥀꥉ ꤸꤵꥀꥒ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽꥒ ꤼꤸꥈꤳ꥓ꤶꥐꤵꥒ ꥀꥑꤳꥐꤳꥉ ꥆꤶꥇ ꤹ, ꤱꥌꤽꥀꤴ꥓ꤽꥈꤼ ꥆꤴꥇꤰꤽꤴ꥓ꤽꥈꤼ ꤹ ꤼꤸꤵꥒ ꥆꥉꥀ ꥀꥑꤳꥐꤳꥉ. ꥆꥉꤳꥉ ꤼꥑꥀꥉ ꤹꥉꤳꤵ-ꤳꥑꤰ-ꤼꤰ꥓ꤳꥇꤷ꥓ꤿꥏ ꤼꥈꤼꤸ꥓ꤶꥐꤵꥒ ꤼꥐꤳꥇ. ꥆꤶꥇ ꤹ, ꤼꥑꥀꥉ'ꤶꥇ ꤷꥐꤴꥈꤳ꥓ꥀ-ꤷꥀꤵꤿ ꤶꤽꤼ꥓ꤶꤽꥏ ꥀ꥓ꤿꥀꥁꤽꥐꤳꥈ.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 2</title>
      <para>ꥆꤼ꥓ꤿꥏ ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꤵꤿꥏ ꤵꥇꥑꤴꥇꤼ꥓ꤳꥒ ꤼꥑꥀꥉ'ꤶꥇ ꥆꤴꥇꤰꤽꥒ ꤼꥑꥀꤵ꥓ꤿꤶꥇ ꤹ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤵꥇ, ꥀꥇꤵꥊꥀ ꤺꤳꥇ-ꥀꥑꤵ-ꤾꥇꥏꤱ-ꤷꤼ-ꤴꥑꤸ-ꤽꤺꤵꥇꤳꥇꤰ-ꤳꤴꥇꤳꤽ-ꤸꥐꤳꥀ꥓ꤿꤴꥇ-ꤷꥉꤴꤸ꥓, ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤿꥏ ꤼꤸꤺꥇꤰꤴꤽꥏ ꤼꤸ꥓ꤶꤺ꥓ꤺꥐꤸ-ꤳꤴꥇꤳꤽ ꤼ꥓ꤳꤽꤻ꥓ꤹ ꥆꥀꥇꤱꤵꤿ꥓ꤿ, ꥆꤴꥇꤱꥐꤳꥈꥏ ꤼꥑꥀꥋ'ꤶꥇ ꤺꤵꥒ ꤶ꥓ꤽꤷꥀꤳꥇ.</para>
      <para>ꥆꥉꤳꤴꤳꥇꤽꥇꤰ꥓ꤳꤸ꥓, ꤰꤼ꥓ꤿꤼ꥓ꤹꥇꤴꤶꥇ ꤶ꥓ꤽꤷꥈꤼꤳ꥓ꤳꤿꥒ ꤵꥇꤿꤸꤵꥐꤳꥑꤱꤳꤸ꥓, ꤼ꥓ꥀꤴꥇꤵꤼ꥓ꤿ ꥆꤳ꥓ꤸꤶ꥓ꤽꤼꤼꤵꥉꤳꤽ-ꤳꥐꤳ꥓ꤽꤼ꥓ꤿ, ꤵ꥓ꤿꤼꥇꤳꥐꤳ꥓ꤽꤼ꥓ꤿ ꥀ ꥀꤼ꥓ꤳꥀ꥓ꤿꤼ꥓ꤿ ꤶ꥓ꤽꤴꥉꤼꤼ꥓ꤿ ꤴꥉꤼꤼ꥓ꤿ ꥀ ꤽꤺꤵꥇꤳꥇꤰ-ꤼꥇꤸ-ꤵꥇꤷꥐꤴꤵꥐꤳꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤰ-ꤼ꥓ꤳꤽꤴꤽꥉꤵ ꤵ ꤰꥋ'ꤶꥇ ꤷꥉꤴꥋ ꥀꥇꤴꤼ꥓ꤿꤳꥉ.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 3</title>
      <para>ꤼꥑꥀꥋ'ꤶꥇ ꤺꤵꥒ ꤺꥇꥀꤵ-ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿ-ꤼꥈꤽꤰ꥓ꤼꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 4</title>
      <para>ꤵ ꤰꤸꤶꥇ ꤺꤵꥏ ꤴꤼꤳ꥓ꥀꥉꤵ ꤶꤽꤴꥇꤵꤳ꥓ꥀꥉꤵ ꥀ ꤴꤽꤿꥇꤳꥈꥏ ꥆꤵꥈꤺ꥓ꤻꤼ꥓ꤿꤳꥉ. ꥆꤶꥇ ꤹ ꤴꤼꥀ꥓ꤿꤶꤽꥒ ꤶꥈꥑꤵꤽꥈꤶꥉꤵ ꤶ꥓ꤽꤳꥇꤼꥇꤴ꥓ꤴꥒ ꤼ꥓ꤳꤼ꥓ꤿꤳꥇ.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 5</title>
      <para>ꤵ ꤰꤸꤶꥇ ꤺꤵꥏ ꥀꥇꤽꥈꤴ꥓ꤿ ꥆꥀꤸꤵꤵꤳ꥓ꤸꤰꥏ ꥀ꥓ꤿꥀꥁꤽꥏ ꤴꤵ꥓ꤴꥏ ꥀ ꤰ꥓ꤽꥈꤽꥏ ꥆꤸꤵꥀꥇꤿꥏ ꤶ꥓ꤽꤳꥋꤴꤵꥏ ꥀ ꤶ꥓ꤽꥀꥑꤳꤿꥇꤳꥈꥏ ꥆꤵꥈꤺ꥓ꤻꤼ꥓ꤿꤳꥉ.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 6</title>
      <para>ꥀꥇꤴꥉꥒ ꤼꤸꤰ꥓ꤼꥏ ꤼꥑꥀꥋ'ꤶꥇ ꤺꤵꥒ ꤼꥑꥀꤳ꥓ꤽ ꥆꤷꥇꤺ꥓ꤻꤳꥈꥏ ꥆꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 7</title>
      <para>ꥀꥇꤴꥉꥒ ꤼꤸꤰ꥓ꤼꥏ ꤼꥑꥀꥉ'ꤶꥇ ꤳꥈꤾ꥓ꤿꥒ ꤼꤸꤵꤼ꥓ꤹ ꥀꥑꤳꥐꤳꥉ. ꥆꤶꥇ ꤹ ꥀꥇꤵꥊꥀ ꤰꤸꤶꥇ ꤷꥉꤴꥏ ꥀꥇꤴꥉꥒ ꤳꥈꤾ꥓ꤿꥏ ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꤸꥀꤶ꥓ꤳꥈꥏ ꥆꥑꥁꥐꤳꥇ. ꥆꤼ꥓ꤿꥒ ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꤵꤿꥒ ꥆꥈꤾ꥓ꤾꥏꤱꤵꥉ ꤰꤸꤶꥇ ꤷꥉꤴꥏ, ꥆꥉꤳꤴ꥓ꤽꥈꤱ꥓ꤷꥉꤴꥏ ꥀ ꥆꤷꥇꤾꤰ꥓ꤼ꥓ꤿ ꤰꤸꤶꥇ ꤹꥉꤼ꥓ꤳꥏ ꥀꥇꤽꥈꤴ꥓ꤿ ꤼꤸꤵ-ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꥑꥁꥒ ꤼꥑꥀꥉ'ꤶꥇ ꥀꥑꤳꥐꤳꥉ.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 8</title>
      <para>ꥀꥇꤴꥇꤵ ꤼꥏꥀꥇꤴꤵꥉꤵ ꥀ ꤶ꥓ꤽꤴꤳ꥓ꤳꤵꥏ ꤸꥌꤾꥇꤰꤴꥇꤰꤽꤵꤸꥈꤾ꥓ꤾꥏꤱꤵ-ꤰꥑꤿꤵꥏ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ, ꤿꥋꤱ꥓ꤿꥊꥒ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤿ-ꤵ꥓ꤿꤿꤶꥇꤳꥊꥒ ꤼꥏꤼ꥓ꤳꥈꤳꤵꥏ ꤶ꥓ꤽꤷꥀꥇꤵꥏ ꤼꤸꥈꤶꤿꤵꥏ ꤶ꥓ꤽꤿꥋꤱꥑꥁꥋ ꥁꥇ ꤼꥑꥀꥋ ꤺꤵꥋ'ꤼ꥓ꤳꥇ.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 9</title>
      <para>ꤵ ꤰꥋ'ꤶꥇ ꤺꤵꥒ ꤼ꥓ꥀꥉꤹ꥓ꤹꤿ ꤵꥇꤱ꥓ꤽꥁꥇꤳꥈꥏ, ꤴꥑꤳꥈꥏ, ꤵꥇꤼ꥓ꤰꤼꤿꥇꤳꥈꥏ ꥀ ꥆꤵꥈꤺ꥓ꤻꤼ꥓ꤿꤳꥉ.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 10</title>
      <para>ꤼꥑꥀꥋ'ꤶꥇ ꤺꤵꥒ, ꤼ꥓ꥀꥏ ꥀꥇꤽꥈꤴ꥓ꤿ ꤶ꥓ꤽꥀꥑꤳ꥓ꤳꥇꤳꤼ꥓ꤿ ꤰꤼ꥓ꤿꤶꥇ ꥆꤶꤽꤴꥇꤰꤰ꥓ꤼꥉꤶꤼ꥓ꤿ, ꤼ꥓ꥀꥇꤿꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꤴꤿꥇꤳ꥓ꥀꤵꥏ ꤹ, ꥀꥇꤵꥇꥑꤴꤽꤵꤼ꥓ꤿ ꤹ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ, ꤼ꥓ꥀꤴꥇꤵꥉꤵ ꤵꥇꤼ꥓ꤶꤰ꥓ꤼꥉꤵ ꤹ ꤵ꥓ꤿꤿꤶꥇꤳꥉꤵ ꥀꥇꤴꥇꤿꤸꤵꤼ꥓ꤿ ꤼꤸꥈꤹꥇꤳꤼ꥓ꤿ ꤼꥑꥀꤺꤵꥇꤰꤼ꥓ꤿ ꤼ꥓ꤽꥀꤵꤼ꥓ꤿ ꤹ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ ꤼꥑꥀꥋ'ꤶꥇ ꤺꤵꥒ ꤶꥈꥑꤵꥏ ꤼꤸꤵꤳꥏ ꤴꤽꤿꤳꥇ.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤺꤵꥒ, ꥀꥇꤴꥉꤽꤵꥈꤼꤽꥉꤵ ꤿꥀꤴꥀꤴꥇ ꤼꥑꥀꤺꤵꥇꤰꤷꥇꤿꥋꤱ-ꤶ꥓ꤽꤰꤽꤵꥉ ꤶ꥓ꤽꤸꥈꤰꤶꤽꤴ-ꤼꥇꤴ꥓ꤴꥇꥏ ꤵꥊꥀ ꤷꤺꤳꥉ, ꤳꥀꤳ꥓ꤶꥑꤿꥐꤳꥏ ꤵꥇꥑꤴꥈꤼ꥓ꤳꥒ ꥆꥇꤳ꥓ꤿꤸꥏꤼ꥓ꤿꤳꥉ. ꥆꤶꥇ ꤹ, ꤼ꥓ꥀꥇꤿ-ꤶ꥓ꤽꤳꥇꤽꤰ꥓ꤼꥑꤳꥏ ꤳꥉꤵ ꤺꤵꥉꤵ ꤼꥑꥀꤸꤶꥇ ꥆꥀꤼ꥓ꤿꤰ-ꤶ꥓ꤽꤳꥇꤷꥈꤳꥇꤺꤳꥏ ꥆꥈꤶꤶꤴꤵꥇꤿꥏ ꥀꥑꤳꤳꥉ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꥆꥐꤳꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤰꤼ꥓ꤿ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤰꤼ꥓ꤿ ꤹ ꥀꥇꤴꥉꤽꥐꤳꥑꤱꤳꤸ꥓ ꤶ꥓ꤽꤸꥈꤰꤶꤽꤴ-ꤵꥇꤼ꥓ꤶ꥓ꤽꤷꥀꤰꤼ꥓ꤿ ꤰꤼ꥓ꤿꤶꥇ ꤰꥑꤿꤼ꥓ꤿ ꤰꤽꤵꤳ꥓ ꤵ ꤰꥋ'ꤶꥇ ꤶ꥓ꤽꤸꥈꤰꤶꤽꤴꥑꤳꥏ ꥆꤶꤽꤴꥇꤳꥇ ꤱꤵꤿꥇꤼ꥓ꤿꤳꥉ. ꤵ ꥀ, ꤶ꥓ꤽꤸꥈꤰꤶꤽꤴ-ꤰꤾꥉ ꤶ꥓ꤽꥀꥑꤳꤵꥇꤿ-ꤴꤵ꥓ꤴ-ꤴꤵꤳ꥓ ꤵꤴꥇꤰꤳꤽꥋ ꤴꤵ꥓ꤴꥒ ꤰꤼ꥓ꤸꥇꥏꤼ꥓ꤹꥇꤴꤶꥇ ꤶ꥓ꤽꥀꥑꤳꤵꥇꤿꥋ ꤷꥀꥇꤳ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 12</title>
      <para>ꤵ ꤰꤼ꥓ꤿꤶꥇ ꥀ꥓ꤿꤰ꥓ꤳꥇꤱꤳꥉ ꤶꤽꥇꥀꤽꥇꤰꥉ ꤹ ꤺꥇꥀꤵꥉ, ꤱ꥓ꤽꥈꥁꥉ, ꤶꤳ꥓ꤽꥀ꥓ꤿꥀꥁꤽꥉ ꤹ ꤼ꥓ꥀꥉꤹ꥓ꤹꤿ ꥁꤼ꥓ꤳꤰ꥓ꤼꥉꤶꥋ'ꤵꥈꤺ꥓ꤻꤼ꥓ꤿꤳꥉ, ꤵ ꥀ ꤰꤼ꥓ꤿꤶꥇ ꤰ꥓ꤿꤳꥇꥏ ꤼꤸ꥓ꤸꤵꥏ ꥀꤰ꥓ꤽꥐꤳꥈꥏ ꤰꥋ'ꤶꥇ ꤼꤰ꥓ꤼ꥓ꤿꤳꥇ. ꥆꥉꤳꥁꤰ꥓-ꥁꤼ꥓ꤳꤰ꥓ꤼꥉꤶꤰ꥓ꤽꤸꤵꤵꥇ ꥀꥇꤽꥈꤴ꥓ꤿ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ-ꤺꤵꥒ ꥀꥇꤴꥇ-ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꤼ꥓ꤿ ꤼꥇꤸ꥓ꤵꥇ ꥆꥀꤼꤼ꥓ꤿ ꤱꤸꤵꤱꤸꤵꤼ꥓ꤿ ꤹꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤴꥇꤰꤽꥏ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤺꤵꥒ ꤼꥏꤴꤽꤿꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤼ꥓ꥀꤴꥉꤼꥋꤶꥉꤳꥏ ꤰꤸꤶꥇ ꤴꥉꤼꥏ ꤳ꥓ꤿꤰ꥓ꤳꥈꥏ ꤼ꥓ꥀꤴꥉꤼꥏ ꤹ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꤱꥐꤳꥈꥏ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꥆꤴꥇꤰ꥓ꤽꥈꤳꥋ'ꤼ꥓ꤳꥇ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꥆꥈꤶꤴ꥓ꤽꥀꥉꤷ꥓ꤿꥋ ꤽꤰ꥓ꤼꥇꤳꥈꥏ ꥆꥐꤿꤴꥉꤼꥉꤼꥈ ꤼꤽꤵꤸꤴꥇꤱꥐꤳꥈꥏ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꥆꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤼꥏꤿꥈꤰ꥓ꤳꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꤼꥏꤱꤼ꥓ꤿ ꤼꥇꤴ꥓ꤴꥐꤳꤵꥏ ꥆꥈꤴ꥓ꤴꥉꤼ꥓ꤿꤵꥏ ꤹ ꤶ꥓ꤽꤳꥇꤰꥈꤾꤰꥑꤿꥉꤷ꥓ꤿꥒ ꤽꤺꤵꥇꤳꥇꤰꥉꤳꤽꤶꤽꤴꥉꤷ꥓ꤿꤼ꥓ꤹ ꤼꤸꥈꤳ꥓ꤳ꥓ꤳꥇꤳꥉꤼꥈ ꥀꤼ꥓ꤳꥀꥇꤰꤷꥇꤿꥋꤱ-ꤶ꥓ꤽꤰꤽꤵꥉꤼꥈ ꥆꤴꥇꤰꤽꥋ'ꤿꥏ ꤵꥊꥀ ꤶ꥓ꤽꤷꥀꥇꤳ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤿꤳꤿꥒ ꥆꤴꥇꤰꤽꥏ ꤴꤽꤿꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤵ ꤰꥋ'ꤶꥇ ꤼ꥓ꥀꥉꤹ꥓ꤹꤿ ꤼ꥓ꥀꥇꤿꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤿꤳꤳꥋ ꥀꤻ꥓ꤹꥇꤳꥒ ꤼ꥓ꤿꤳ꥓, ꤵ ꥀ ꤼ꥓ꥀꥇꤿ-ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤿꤳ-ꤶꤽꥇꥀꥑꤳꤵꤴꥇꤰꤽꤳ꥓ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꤰ꥓ꤿꤳꥋ ꤷꥀꥉꤳ꥓.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤺꤳꥇ-ꤴꥑꤸ-ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤿꤳ-ꤵꥇꤿꤸꤵꥏ ꥀꥇꤵꥊꥀ ꤶꥈꥑꤵ-ꥀꤿꤼ꥓ꤰꥒ ꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇ-ꤶꥈꤽꥈꤼꥒ, ꤶꤽꥇꥀꤽꥏ ꤶ꥓ꤽꤳꥇꤼ꥓ꤳꤶꤿꥇꤳꥈꥏ ꥀꥇꥀꥁꤴꥇꤰꤽꥀꥐꤳꥋ ꥀꥑꤳ꥓ꤳꥐꤳꥉ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꥀꥇꥀꥁꥑꤳꥏ, ꥀꥇꥀꥁꥀꤼꤽꥉ, ꥀꥇꥀꥁ-ꥀꥇꤹ꥓ꤹꥉꤴꥉ ꥀ ꤳꥉ ꤼꤸꤵꤴꥇꤰꤽꥐ ꤼꥏꤴꤽꤿꥐꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꥀꥇꥀꥁꥉꤹ꥓ꤹꥈꤰꤵꥏ ꤶꥈꥑꤵ-ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ-ꤼꥁꤸꤳ꥓ꤿꥊꥀ ꥀꥇꥀꥁ-ꤼꥏꤼ꥓ꤰꤽꥒ ꥆꤵꥈꤼ꥓ꤳꥉꤿꥋ'ꤼ꥓ꤳꥇ.ꤶꤽꥇꥀꤽꤼ꥓ꤳꥈ, ꤼꤸꤺꤼ꥓ꤿ ꤼ꥓ꥀꤷꥀꥇꤰꥋ ꤸꥌꤾꥇꤰꤼ꥓ꤹ ꥀꥑꤱꥇꤿꥊꤰꥏꤼꥋ ꥀꥑꤳꤳꥉ, ꥆꤶꥇ ꤹꤿꥏ ꤼꤸꤺꥉꤵ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥉꤵ ꥀ ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꥇꤿꥋ'ꤼ꥓ꤳꥇ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꥆꥐꤿꥉꤼꥏ ꤼꥁꤿꥋꤱ-ꤶꥈꤽꤼ꥓ꤼꤽꥏ ꥆꥉꤰꤰꥇ ꥆꥉꥀ ꥀ ꤼꤸ꥓ꤶꤳ꥓ꤼꥏꤴꤽꤵ-ꤼ꥓ꥀꤸꥇꤳ꥓ꥀꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤵ ꤰꥋ'ꤶꥇ ꤼ꥓ꥀꥉꤹ꥓ꤹꤿ ꤼ꥓ꥀꥇꤿꤼꥏꤶꤳ꥓ꤼ꥓ꥀꤸꥇꤳ꥓ꥀꤴꥇꤰꤽꤳ꥓ ꥀꤻ꥓ꤹꥇꤳꥋ ꤷꥀꥉꤳ꥓.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 18</title>
      <para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꥀꥇꤹꤽꤵꥏ ꤹꥉꤳꤵꤿꥒ ꤴꥑꤸꤼ꥓ꤿ ꤹꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ. ꥆꤼ꥓ꤸꥇꥐ ꥆꤴꥇꤰꤽꥉ, ꤼ꥓ꥀꥇꤿꥏ ꤴꥑꤸꥏ ꥀꥇꤼ꥓ꥀꤼꥏ ꥀ ꤼꥇꤰ꥓ꤼꤿꥇꤳꥈꥏ ꥆꤷ꥓ꤿꤼ꥓ꤳꥈꥏ ꥆꥑꤹꥇꤳꥈꥏ ꤶꤽꥇꤶꤾꤿꥇꤳꥈꥏ ꥀ, ꥀꥊꤿꤰ꥓ꤳꥇꤰꥉ ꤼꤸꤺꥇꤰꥉ ꤹ ꤺꥇꥀꤵꥉ, ꥆꥐꤿꥊꤼ꥓ꤹ ꤼꥁ ꤼꤸꥈꤴꤿꥇꤰꤺꥇꥀꤵꥉ ꥆꥉꤰꤰꥇꤵ ꥀ ꤼ꥓ꥀꥇꤿꥏ ꤴꥑꤸꥏ ꥀꥇꤼ꥓ꥀꤼꥏꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꥏ ꤹ ꤶꤽꥇꥀꥑꤳꤿꥇꤳꥈꤸꤶꥇ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꥏ ꤺꤵꥒ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꥏ ꤴꤽꤿꤳꥇ.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 19</title>
      <para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤸꥐꤳꥀ꥓ꤿꤷꥇꥀ꥓ꤿꤰ꥓ꤳ꥓ꤿꥋꥒ ꥆꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ. ꤼꥇꤸꥀ꥓ꤿꥀꤴꤵꥏ ꥆꥀꥇꤱꤵꤿ꥓ꤿ, ꤰꥉꤵꤶꥇ ꤼꥏꤹꤽ-ꤸꤴ꥓ꤿꤸꥉꤵ ꥀꥇꤹꤽꤵꥏ ꤼꥈꤹꤵꤵꥏ ꤹ ꥆꤴꤵ-ꤶ꥓ꤽꤴꤵꥑꤳꥏ ꥀꥇꤵꥊꥀ ꥁꤼ꥓ꤳꤰ꥓ꤼꥉꤶꥏ ꤰꥇꤼ꥓ꤹꤴꤶꥇ ꤺꤵꥒ, ꤼ꥓ꥀꥇꤿ-ꤸꥐꤳꥀ꥓ꤿ-ꤼꥏꤱꤽꤵꥑꤳꥏ ꥆꤴꥇꤰꤽꥉ'ꤼ꥓ꤸꥇꥐ ꥆꥑꥁꥇꤼ꥓ꤿꤳꥉ.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꥉꥀ ꤺꤵꥒ ꤼꥐꤳꥇꤶꥈꥑꤵꤽꥇꤳ꥓ꤿ ꤼꤸ꥓ꤸꥇꤾꥇꤳꥈꥏ ꤼꥏꤱꤳꤵꤵꥇ ꤹ ꥀꥇꤽꤹꤿꥇꤳꥈꤸꥑꥁꥋ ꥀꥑꤳꤳꥉ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤰꥉꤵꤹꥇꤴꤶꥇ ꤼꥏꤱꤳꤵꥉꤵ ꤼꥁ ꥆꤳ꥓ꤸꤵꥏ ꤼꥏꤿꥋꤺꤿꥇꤳꥈꥏ ꤵ ꤰꥋ'ꤶꥇ ꥀꥇꥀꤼꥇꤰꥑꤳꥈꥏ ꤼꤰ꥓ꤿꤳꥉ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤼ꥓ꥀꥇꤿꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꤼ꥓ꤿ ꤶ꥓ꤽꤼꤼꤵꥉ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꤰ꥓ꤼꤽꥇꤳ꥓ꤿ ꥆꤳꥀ ꤵꥇꤼ꥓ꤶꤰ꥓ꤼꤵꥇꥑꥀꤹꥇꤳ-ꤶ꥓ꤽꤳꥇꤵꥇꤴꥇ-ꤸꤴ꥓ꤿꤸꥉꤵ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꥏ ꤺꤵꥒ ꤼꥁꤷꤱꥇꤷꥀꥇꤳꥈꤸꥑꥁꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꥏ ꤺꤵꤼ꥓ꤳꤴꥇꤿꥉ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥉ ꤾꥋꤰꤼꥉꥀꤿꥒ ꤳꥈꤾ꥓ꤿꤸꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꤾꥋꤰꥉꤹ꥓ꤹꤿ ꤶ꥓ꤽꤼꤼꤵꤴꥇꤰꤽꥋ ꥀꥇꤽꤹꤿꥇꤼ꥓ꤿꤳꥉ; ꥆꥇꤿꤸꥇꤹ꥓ꤹ ꤰꤾꤷꤴ꥓ꤴꥊꥒ ꤵꥇꤿꤸꥋꤹꥇꤳꥊꤼ꥓ꤹ ꤵꥇꥑꥀꤹꤵꥊꥒ ꤶ꥓ꤽꤰꤼ꥓ꤿꤸ꥓ ꥆꤱꥐꤳ꥓ꤽꥇ; ꥆꥇꤸꤵꥇ ꤵꥇꥑꥀꤹꤵꤵꥇ ꤹ ꥀꥊꤼ꥓ꥀꥇꤰꥏ ꤳꥈꤾ꥓ꤿꥏ ꤱꥈꤶ꥓ꤳꥏ ꤸꤳꤴꤵꥉꤵ ꥆꤳꥀ ꤳꥈꤾ꥓ꤿꤸꥉꥀꥉꤳꤽꥉꤵ ꤸꤳꤴꤵꥀꥇꤴꥇꤵ ꤷꥀꥇꤳꤽꥒ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 22</title>
      <para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꥉꥀ ꤺꤵꥒ, ꤼꤸꤺꥇꤰꤳ꥓ꥀꤳ꥓, ꤼꤸꤺꥇꤰ-ꤼꥈꤽꤰ꥓ꤼꤿ ꥆꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥐꤴꤽꤿꤳꥇ; ꥆꤼꥌ ꥁꥇ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤿꤶ꥓ꤽꤿꤼꥉꤵ ꥆꥐꤳꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤿꤼꥁꤿꥋꤱꥉ ꤵ ꤹ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꥏ ꤽꤺ꥓ꤿꤼ꥓ꤿ ꤼꥏꤱꤳꤵ-ꤼꥏꤼꤴꤵꤵꥈꤽꥈꤶꤸ꥓, ꤼ꥓ꥀꥇꤿꥀꥇꤷꤺ꥓ꤿꥑꤳꥇꤰ-ꤼꤸꤺꥇꤰ-ꤼꥏꤼ꥓ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥇꤰꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꤶ꥓ꤽꤳꥇꤼ꥓ꤳꤿꥊ, ꤼ꥓ꥀꥇꤿꥀ꥓ꤿꤰ꥓ꤳꥇꤳ꥓ꥀꤼ꥓ꤿ ꥆꥈꥐꤸꥈꤰ꥓ꤳ {ꤼꥑꥀꥏꤱꥇꤵ} ꥀꥇꤰꤼꥑꤳꥏ ꤹ ꤼꥏꤼꥇꤴ꥓ꤴꥇꥏ ꥆꥑꥁꤳꥇ.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤵꥇꥑꥀ꥓ꤽꥈꤳ꥓ꤳꥇꤳꥏ ꥀꥇꤽꥈꤴ꥓ꤿ ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꤸꤴꥇꤱꥐꤳꥈꥏ, ꥆꤵꥈꤰꥈꤾ-ꤰꥑꤿ-ꤼ꥓ꤳꥇꤳꥇꤵꥏ ꤵ꥓ꤿꤿꥇꤰꤽꤵꤸꥀꤶ꥓ꤳꥈꥏ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ-ꥀ꥓ꤽꥈꤳ꥓ꤳꥇꤳ-ꤹꤿꤵꥏ ꥀꥇꤴꤳꥈꥏ ꤰꥑꤿꤵꥇ ꤹꤵꥈꤼ꥓ꤳꤳꥈꥏ ꥆꤴꥇꤰꤽꥏ ꤴꤳ꥓ꤳꥉ.ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸ꥓, ꥀꥇꤵꥊꥀ ꤷꥉꤴꤸ꥓, ꤼꤸ-ꤰꥑꤿꥑꤳꤸ꥓, ꤼꤸꤵ-ꥀꥉꤳꤵꤸꤵꥏ {ꤶꤽꥇꤼ꥓ꤽꤸꥇꤰꥏ} ꥆꤴꥇꤱꥐꤳꥈꥏ ꥆꤴꥇꤰ꥓ꤽꥈꤳꥋ'ꤼ꥓ꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤰꥑꤿꤵꥇꤽꤳꥒ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤺꤵꥒ, ꤼ꥓ꥀꤼ꥓ꤿ ꤼ꥓ꥀꥇꤿ-ꤶꤽꥇꥀꤽꤼ꥓ꤿ ꤹ ꤸꤵꥀꥇꤿ-ꤱꥌꤽꥀ-ꤿꥈꤳꤼ꥓ꤿ ꥆꤼ꥓ꤳꥇꤳ꥓ꥀꤼ꥓ꤿ ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꥑꤳꥏ ꤼꤸꥈꤹꥇꤳꤵꥈꤰꥈꤾ-ꤶꤽꥇꤼ꥓ꤽꤸꥇꤰꤴꤵꤼ꥓ꤿ ꥆꤴꥇꤰꤽꥏ ꤴꤽꤿꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꥆꥀꤼ꥓ꤿꤰꥉ ꤼꤳꥇ ꤹꤼꥌ ꤼꤸꤺꥇꤰ-ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꤼ꥓ꤿ ꥆꥐꤿꥋꤶꤿꥊꥒ ꥆꥉꤳꤳ꥓ꤶꥈꤽꤿꥇꤳꥈꥏ ꥆꥑꥁꥇꤼ꥓ꤿꤳꥉ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ꤼ꥓ꥀꥇꤿꥁꥇꤳꤵꥏ ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꥑꤳꥏ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸ꥓ ꤼ꥓ꤽꤸꥇꤰꤼꥏꤱꤳꤵꥊꥒ ꤼꤰꥏ ꥆꤳ꥓ꤸꤵꥏ ꤼꥏꤿꥋꤺꤿꥇꤳꥈꥏ ꥆꥉꤳꤴ꥓ꤽꥈꤰ꥓-ꤼꥏꤱꤳꤵꥏ ꥀ ꤼꥏꤽꤹꤿꥇꤳꥈꥏ ꥆꤴꥇꤰ꥓ꤽꥈꤳꥋ'ꤼ꥓ꤳꥇ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 24</title>
      <para>ꤰꥑꤿꥁꥋꤽꤵꥏ ꤼꤸꥈꤹꥇꤳ-ꤵꥇꤿꤸꤵ-ꤶꥈꤽꤼ꥓ꤼꤽꤸ꥓, ꤼꥀꥉꤳꤵꥏ ꤹ ꤵꥇꤿꤳꥀꤴꥇꤰꥀꤰꤼꥉꤵ ꤼꥁ ꥀꥇꤼ꥓ꤽꤸꤴꥇꤰꤽꥒ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꤰꤼ꥓ꤸꥊ ꤶ꥓ꤽꤴꥉꤿꥋ'ꤼ꥓ꤳꥇ.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꥏ ꤺꤵꥒ ꤰꤴ꥓ꤿ-ꥀꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥀꤼ-ꤹꥇꤰꥇꤳ꥓ꤼꥋꤶꤹꥑꤿꤴꥇꤷꥇꥒ, ꥆꥀꤼ꥓ꤿꤰ-ꤼꤸꤺꥇꤰ-ꤼꥉꥀꤷꥇꤼ꥓ꤹ ꤼꥁ ꤼ꥓ꥀꤼ꥓ꤿ ꤼ꥓ꥀꥇꤿꤶꤽꥇꥀꤽꤼ꥓ꤿ ꤹ ꥆꤵꤸꤿꤳꤿꥊ ꤼ꥓ꥀꤼ꥓ꤳꤳꤿꥊ ꤹ ꤶꥑꤿꤶ꥓ꤳꥏ ꤺꥇꥀꤵꤼ꥓ꤳꤽꥏ ꤼꥏꤴꤽꤿꥇꤳꥈꥏ ꥆꤴꥇꤰ꥓ꤽꥈꤳꥋ'ꤼ꥓ꤳꥇ. ꥆꤶꥇ ꤹ, ꤵꥇꤿꥐꤳ꥓ꤽꤵ-ꤼꥈꥐꤿꤼꥈ ꤶꤽꥇꤼ꥓ꤳꥇꤳꥇꤼꥈ ꥆꥐꤿꤼ꥓ꤸꥇꥐ ꤺꥇꥀꤰꥋꤶꥑꤺꤵꤷꥀꥉ ꥀ꥓ꤽꥈꤴ꥓ꤴꥀꤼ꥓ꤳꤿꥏ, ꥀꥊꤴꥀ꥓ꤿꤶ꥓ꤽꤶ꥓ꤳꥌ, ꥆꤿꥋꤱ꥓ꤿꤳꤿꥏ, ꤽꥈꤱ꥓ꤵꤳꤿꥏ ꤵꥇꥑꥀ꥓ꤽꥈꤳ꥓ꤳꥇꤳꤿꥏ ꤹ ꤼꤳ꥓ꤿꤸ꥓, ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤼꥈꤽꤰ꥓ꤼꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥐꤴꤽꤿꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤸꤳ꥓ꤽꥈꤳ꥓ꥀꤼ꥓ꤿ ꤼꥇꤼꥈꤳ꥓ꥀꤼ꥓ꤿ ꤹ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ ꥀꥇꤼꥇꤼ꥓ꤳꤼꥁꤿ꥓ꤿꥋꤶꤹꥑꤿꤺꤳꥏ ꤶ꥓ꤽꤴꥉꤿꥏ ꤷꥀꥇꤳ. ꥆꥀꥊꤴꥒ ꥀꥊꤴꤼ꥓ꤹ ꤼꥑꥀꥉ'ꤶꥇ ꤷꤾꥒ, ꤼꤸꤵꥏ ꤼꤸꤺꥇꤰꥏ ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꥏ ꥆꥀꤶ꥓ꤳꥈꥏ ꥆꥑꥁꥇꤼ꥓ꤿꥐꤳꥇ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤺꤵꥒ ꤼꥇꤰ꥓ꤼꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ. ꤶ꥓ꤽꤳꤸꥇꤰꥉꤼꥈ, ꤸꥌꤾꥇꤰꤼ꥓ꤳꤽꥉꤼꥈ ꤹ ꤼꥇꤰ꥓ꤼ ꤵꥇꥒꤼꥈꤾ꥓ꤰ ꥀꥑꤳꥇꤳ. ꤶ꥓ꤽꤳꤸꥇꤰꥇ ꤼꥇꤰ꥓ꤼ ꥆꤵꥇꥀꥑꤿ ꤷꥀꥇꤳ. ꤶ꥓ꤽꥀꥇꤴꥇꤰꥇ ꥀ꥓ꤿꥀꤼꤿꥇꤰꥇ ꤹ ꤼꥇꤰ꥓ꤼ ꤼꤸꥐꤿꤳꤿ ꥆꥈꤶꤶꤴꤿꥇꤼ꥓ꤿꤳꥉ, ꥆꥈꤹ꥓ꤹꤳꤽꤼꥇꤰ꥓ꤼ ꤹ, ꤼꥑꥀꥉꤼꤸꤶꥇ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ ꤿꥋꤱ꥓ꤿꤳꤴꤽꥉꤵ ꤼꤸꤵꤽꥈꤶꥉꤵ ꤶ꥓ꤽꤶ꥓ꤿ ꤷꥀꥇꤳ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤼꥇꤰ꥓ꤼꥊꤼ ꤸꤵꥀꥇꤿ ꥀ꥓ꤿꤰ꥓ꤳꥇꤳ꥓ꥀꤼ꥓ꤿ ꤼꥑꥀꥏꤱꥇꤵ-ꥀꥇꤰꤼꥏ ꤶ꥓ꤽꤳꥇ ꤵꥇꥑꤴꥇꤼ꥓ꤳ ꤷꥀꥇꤳ ꥆꤶꥇ ꤹꥊꤼ ꤸꥌꤾꥇꤰꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤵꥏ ꤸꤵꥀꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꤹ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ ꤼꤸ꥓ꤸꤵ-ꤼꥏꥀꥑꤴꥇꤰ ꤷꥀꥇꤳ. ꤼꥑꥀꥉꤼ꥓ꥀꤶꥇ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥉꤼꥈ ꤺꤳꥇꤿꥉꤼꥈ ꤴꥑꤸꥇꤰꥉꤼꥈ-ꥀ ꥀꥑꤱꥉꤼꥈ ꤼꥇꤰ꥓ꤼꥊꤼ. ꤼꤰ꥓ꤿꤼꥁꥇꤼ꥓ꤵꥈꤳ-ꤼꤴ꥓ꤷꥀ-ꤼꥏꥀꥑꤴꥇꤰ ꥀꥑꤳ꥓ꤳꥇꤳ. ꥆꤶꥇ ꤹꥊꤼ, ꤼꥐꤳꥇ-ꤼꥏꤴꤽꤵꥑꤳꥏ ꤼꥏꤿꥈꤰ꥓ꤳ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꤼꥏꤱꤼ꥓ꤿ ꤰꥑꤿꤵꥇ ꥆꥇꤳꥋ'ꤶ꥓ꤿꤱ꥓ꤽꥉ ꤶ꥓ꤽꤼꤽꤿꥇꤼ꥓ꤿꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꤷꤾꤵꥏ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ ꤶ꥓ꤽꤴꥉꤿꥏ ꤼꥇꤰ꥓ꤼꥏ ꤹꥉꤳꥈꥏ ꤶꥇꤳꤽꥌ ꤶ꥓ꤽꤳꤸ꥓ꤿꤴ꥓ꤽꥈꤳꥏ ꥆꤴꥇꤰꤽꥏ ꤴꤽꤿꤳꥒ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꥀꥇꥀꥇꤴꤰꤾꤵꥏ ꥆꤵꥐꤴ-ꤼꥐꤴꥋꥁꤸꤵꥈꤷꥀꥇꤳꥈꥏ ꥀꥊꤺ꥓ꤻꤵꥇꤰꥋ-ꤶꤾꤼ꥓ꤴꥇꤵꥏ ꤾꤷꥐ ꤹ ꤼꥏꥀꥇꤷꤰ꥓ꤳꥈꥏ ꥀꥇꤷꥇꥐꤵꤵꥏ ꤼꤸꥈꤴꤿꤵꥏ ꤼꥏꤼ꥓ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥇꤰ-ꤺꥇꥀꤵꥉ ꤹ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽꤳꤿ ꤼꥁꤿꥋꤰ꥓ꤳꥈꥏ ꤼꥑꥀꥋ'ꤶꥇ ꤺꤵꥒ ꥆꤴꥇꤰꤽꤿꥈꤳꥋ'ꤼ꥓ꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤰꤼ꥓ꤿꤶꥇ ꥀꥊꤺ꥓ꤻꤵꥇꤰ-ꤼꥁꥇꤳ꥓ꤿꥇꤰ-ꤰꤾꤳ꥓ꤸꤰꤵꥏ ꤵꥇꥑꤸꤵꤵꥏ, ꤿꤼ꥓ꤿꤼꥌ ꤽꤹꤿꥇꤳꤼ꥓ꤳꥇ, ꤵꥊꤳꥇꤰꤵꥏ ꥀꤼ꥓ꤳꥈꤱꤳꤵꥏ ꥁꥇꤳꤵꥏ ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꥑꤳꥏ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꥏ ꤺꤵꥋ'ꤴꥇꤰꤽꥏ ꤼꥏꤴꤳ꥓ꤳꥉ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 28</title>
      <para>ꥆꤼ꥓ꤿꥏ ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꤵꤿꥏ ꤵꥇꥑꤴꥇꤼ꥓ꤳꤵꥏ ꥆꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤵꥏ ꤹ ꤶ꥓ꤽꤶ꥓ꤳꤿꥉ ꤼꤸꤺꥇꤰꥐꤳꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥇꤰ-ꥀ꥓ꤿꥀꤼ꥓ꤳꤿꥏ ꤹ ꤶꥈꥑꤵꤳꤿ ꥆꥉꤳꥐ ꥆꤴꥇꤱꥐꤳꥈꥏ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸꤶꥇ ꤺꤵꥋ'ꤽ꥓ꥁꥇꤼ꥓ꤿꤳꥉ.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꥏ ꤺꤵꥒ ꤼꤸꥈꤴꤿꤼ꥓ꤿ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ ꤰꥑꤳꥀ꥓ꤿꤴꤿꥇꤳ꥓ꥀꥏ ꤴꤽꤿꤳꥇ ꤿꥉꤵ ꥁꥇ ꤼ꥓ꥀꥇꤿ-ꥀ꥓ꤿꤰ꥓ꤳꥇꤳ꥓ꥀꤼ꥓ꤿ ꤶꥈꥑꤵ-ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ-ꥀꥇꤰꤼꥒ ꤼꥏꤷꥀꥉꤳ꥓.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꤼ꥓ꥀꥇꤿꤴꥇꤰꤽ-ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤵꥏ ꤰ꥓ꤽꥇꤿꥐꥀꤿꤵꥉ ꤶ꥓ꤽꤳ꥓ꤿꥉꤰꤸ꥓ ꤺꤵꥒ, ꥆꥐꤿꥉꤼꥏ ꥆꤴꥇꤰꤽ-ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤵꥇ ꤶ꥓ꤽꤳꥇ ꤼꤸꥈꤹꥇꤳꤷꥇꤺ꥓ꤻꤵꤴꤽ-ꤼꥏꤽꤰ꥓ꤼꤵꤴ꥓ꤽꥈꤼ ꤵꥈꤵꥏ ꥀ꥓ꤿꥀꥁꤽꥇꤼ꥓ꤿꤳꥇ. ꥆꤶꥇ ꤹꤼꥌ ꤾꥋꤰꤳꥐꤳ꥓ꤽꥇꤰ-ꤼꤸꤺꥉ, ꤼꤸꥐꤿ-ꤰꤾ꥓ꤿꤵꥏ ꤼꥑꥀꤺꤵꥇꤰ-ꥀ꥓ꤿꥀꤼ꥓ꤳꥏ ꤵꥊꤳꥇꤰꤳꤿꥒ ꤼꤸꥈꤹꥇꤳꥀꤼ꥓ꤿꤰꤳꤼ꥓ꤹ ꤶ꥓ꤽꤳꥇ ꤶꥈꥑꤵꥏ ꤴꤿꥇꤳ꥓ꥀꥏ ꤵꥇꥑꥀꤰ꥓ꤼ꥓ꤿꤳꥇ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꥆꥉꤳꥉ'ꤴꥇꤰꤽꥒ ꥆꥉꤳꤵꥇ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽ꥓ꤿꤵꥇ ꤹ, ꤼꥏꤿꥈꤰ꥓ꤳꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꤼꥏꤱꤼ꥓ꤿ ꥆꥈꤴ꥓ꤴꥉꤼ꥓ꤿꤵꥇ ꤼꥇꤴ꥓ꤴꥐꤳꥐ ꤹ ꥀꥇꤽꥈꤴ꥓ꤿ ꤵ ꤰꤳꤸꤶꥇ ꤶ꥓ꤽꤿꥋꤰ꥓ꤼ꥓ꤿꥐꤳꥉ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ꥆꤵꥈꤹ꥓ꤹꥉꤴꥒ 30</title>
      <para>ꥆꤼ꥓ꤿꥏ ꥆꤷꥇꤱꥋꤼꤵꤿꥏ ꤵꥇꥑꤴꥇꤼ꥓ꤳꤵꥏ ꥆꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꤼ꥓ꥀꤳꥐꤳ꥓ꤽꤿꤵꥏ ꤹ ꤵ ꤰꥋ'ꤶ꥓ꤿꥏꤼꥒ, ꤶ꥓ꤽꤵꤼ-ꤾꤰ꥓ꤼ꥓ꤿꤴꤽꥉꤵ ꤰꥇꤸꤶꥇ ꤰꥑꤿꤸꤵꥈꤼ꥓ꤳꤳꥈꥏ ꥆꥉꤳꤴ꥓ꤽꥈꤰ꥓ꤰꥑꤿꤵꥈꤼ꥓ꤳꤵꥑꤳꥏ ꥀ ꤰꤼ꥓ꤿꤹꥇꤳ꥓ ꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꤼ꥓ꤿ ꥀꥑꤱꤼ꥓ꤿ ꤺꤵꤼ꥓ꤿ ꥀ ꤼꤸꥇꥁꥇꤳ-ꤼꥇꤴ꥓ꤴꤿꥑꤳꥏ ꥆꥐꤿꤳ ꥀ꥓ꤿꤰ꥓ꤿꤳꥈꥏ ꤵꥊꥀ ꤼꤰ꥓ꤼ꥓ꤿꤳꥉ.</para>
   </article>
   <note><para>ꤼ꥓ꥀꤳ꥓ꥀꤴꥇꤰꤽꥒ 1997</para>
      <para>ꤸꤵꥀꤴꥇꤰꤽꤵꥏ ꤰ꥓ꤽꥈꤳꥉ ꤼꥏꤿꥈꤰ꥓ꤳꤽꤼ꥓ꤳ꥓ꤽꥋꤹ꥓ꤹꤿꥈꤰ꥓ꤳꤼ꥓ꤿ ꤰꥑꤿꤾꤿꥒ</para>
      <para>ꤺꥇꤵꥉꥀ, ꤼ꥓ꥀꥇꤳ꥓ꤺꤽꤾꥊꤵ꥓ꤴ</para>
   </note>
</udhr>
