<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Avst" key="san_avst" n="Sanskrit (Avestan)" dir="ltr" iso15924="Avst"><note><para>𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬘𐬁𐬔𐬀𐬙𐬀-𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬀𐬧𐬁𐬌𐬌𐬁𐬵 𐬞𐬄𐬗𐬁𐬱𐬀𐬙𐬙𐬀𐬨𐬁 𐬬𐬀𐬭𐬴𐬀𐬞𐬏𐬭𐬙𐬌𐬵𐬼‏</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬘𐬁𐬔𐬀𐬙𐬀-𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬀𐬧𐬁 {𐬀𐬥𐬌𐬌𐬀-𐬠𐬁𐬴𐬁-𐬭𐬏𐬞𐬁𐬧𐬙𐬀𐬭𐬁𐬧𐬌 𐬯𐬁𐬨𐬀𐬔𐬭𐬌𐬌𐬀𐬱𐬗𐬀}</para>
      <para>𐬉𐬙𐬀𐬗𐬗𐬀𐬙𐬁𐬠𐬛𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬀𐬴𐬙𐬀𐬗𐬀𐬙𐬎𐬎𐬁𐬭𐬌𐬩𐬱𐬀𐬙𐬙𐬀𐬨𐬉 𐬬𐬀𐬭𐬴𐬉 𐬛𐬌𐬯𐬉𐬨𐬠𐬀𐬭𐬀-𐬨𐬁𐬯𐬉 𐬀𐬠𐬌𐬌𐬎𐬞𐬀𐬔𐬀𐬙𐬀𐬵 𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬌𐬙𐬀𐬱𐬗𐬀, 𐬨𐬀𐬵𐬁𐬯𐬀𐬠𐬁𐬌𐬌𐬁𐬵 217-𐬀-{3}-𐬌𐬙𐬌𐬌𐬁𐬒𐬌𐬌𐬀𐬵 𐬞𐬭𐬀𐬯𐬙𐬁𐬎𐬎𐬀𐬵𐬼‏</para>
   </note>
   <preamble><title>𐬞𐬭𐬀𐬯𐬙𐬁𐬎𐬎𐬀𐬥𐬁</title>
      <para>𐬫𐬀𐬙𐬭𐬀 𐬘𐬀𐬔𐬀𐬙𐬌 𐬱𐬁𐬧𐬙𐬌-𐬥𐬌𐬌𐬁𐬌𐬌𐬀-𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬅 𐬁𐬜𐬁𐬭𐬀𐬵 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬀-𐬞𐬀𐬭𐬌𐬎𐬎𐬁𐬭𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬴𐬁𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬯𐬀𐬛𐬀𐬯𐬌𐬌𐬁𐬥𐬅 𐬯𐬁𐬨𐬌𐬌𐬁𐬥𐬅 𐬀𐬑𐬀𐬧𐬛𐬌𐬙𐬁𐬥𐬁𐬦𐬗𐬀 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅, 𐬞𐬁𐬭𐬀𐬨𐬞𐬀𐬭𐬌𐬐𐬀-𐬔𐬀𐬎𐬭𐬀𐬎𐬎𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬗𐬁𐬠𐬌𐬘𐬦𐬁𐬥𐬉 𐬯𐬌𐬌𐬁𐬝,𐬫𐬀𐬙𐬭𐬀 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬀𐬎𐬎𐬀𐬨𐬁𐬥𐬉𐬥𐬀 𐬀𐬥𐬁𐬛𐬀𐬭𐬉𐬧𐬀 𐬗𐬀 𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬌 𐬛𐬎𐬭𐬛𐬁𐬧𐬙𐬀𐬭𐬏𐬞𐬉𐬧𐬀 𐬞𐬀𐬭𐬌𐬧𐬀𐬨𐬌𐬙𐬁𐬥𐬌, 𐬫𐬀𐬌𐬵 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬗𐬉𐬙𐬀𐬥𐬁 𐬬𐬌𐬐𐬴𐬋𐬠𐬌𐬙𐬁, 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀,𐬯𐬁𐬨𐬁𐬥𐬌𐬌𐬀-𐬘𐬀𐬥𐬁𐬥𐬅 𐬎𐬗𐬗𐬀𐬙𐬀𐬨𐬁𐬐𐬅𐬐𐬴𐬁𐬵 𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬌𐬙𐬁𐬵 𐬯𐬌𐬌𐬎𐬵, 𐬉𐬎𐬎𐬄 𐬵𐬌 𐬥𐬏𐬙𐬀𐬥𐬀𐬎𐬎𐬌𐬱𐬎𐬎𐬁𐬭𐬄𐬠𐬉𐬧𐬀, 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬵 𐬀𐬠𐬌𐬎𐬎𐬌𐬌𐬀𐬐𐬙𐬉𐬵 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬀𐬨𐬀𐬥𐬎𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬱𐬀𐬐𐬴𐬌𐬌𐬀𐬧𐬙𐬌, 𐬥𐬌𐬭𐬠𐬀𐬌𐬌𐬁𐬱𐬗𐬀 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬁𐬭𐬀𐬵, 𐬫𐬀𐬙𐬭𐬀 𐬗𐬀𐬌𐬙𐬀𐬝 𐬀𐬥𐬌𐬎𐬎𐬁𐬭𐬌𐬌𐬆𐬨 𐬫𐬀𐬛𐬌 𐬱𐬋𐬴𐬀𐬧𐬁𐬙𐬌𐬌𐬁𐬗𐬁𐬭𐬁𐬥 𐬬𐬌𐬭𐬎𐬜𐬌𐬌𐬀 𐬀𐬧𐬙𐬌𐬨𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬌𐬌𐬁𐬯𐬀𐬙𐬎𐬎𐬉𐬥𐬀 𐬨𐬀𐬥𐬎𐬴𐬌𐬌𐬀𐬵, 𐬞𐬭𐬀𐬌𐬌𐬁𐬯𐬁𐬥𐬎𐬴𐬚𐬁𐬥𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬥𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬬𐬌𐬎𐬎𐬀𐬱𐬍𐬐𐬭𐬌𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉 𐬗𐬉𐬙𐬙𐬀𐬛𐬁, 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬵 𐬬𐬌𐬜𐬌-𐬥𐬌𐬌𐬌𐬀𐬨𐬉𐬥𐬀 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬍𐬌𐬌𐬁𐬵,𐬫𐬀𐬙𐬭𐬀 𐬗𐬀 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬉𐬴𐬎 𐬞𐬀𐬭𐬀𐬯𐬞𐬀𐬭𐬄 𐬯𐬀𐬒𐬌𐬌𐬀-𐬯𐬀𐬨𐬠𐬀𐬧𐬜𐬁𐬥𐬅 𐬬𐬌𐬐𐬁𐬯𐬀𐬘𐬁𐬝𐬄 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬥𐬥𐬉𐬙𐬎𐬩 𐬞𐬀𐬭𐬀𐬨𐬁𐬎𐬎𐬀𐬳𐬌𐬌𐬀𐬐𐬄 𐬯𐬌𐬌𐬁𐬝,𐬫𐬀𐬙𐬭𐬀 𐬨𐬀𐬎𐬮𐬌𐬐𐬉𐬴𐬎 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬉𐬴𐬎 𐬯𐬄𐬫𐬎𐬐𐬙𐬀-𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬀-𐬯𐬄𐬖𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬘𐬀𐬥𐬁𐬵 𐬖𐬋𐬴𐬀𐬧𐬁𐬞𐬀𐬙𐬭𐬉 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬁𐬯𐬚𐬅 𐬛𐬆𐬭𐬆𐬜𐬍𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬀𐬎𐬎𐬀𐬧𐬙𐬀𐬵, 𐬠𐬆𐬭𐬆𐬵𐬀𐬙𐬙𐬀𐬭𐬉 𐬗𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬉 𐬠𐬀𐬛𐬭𐬀𐬙𐬀𐬭𐬄 𐬘𐬍𐬎𐬎𐬀𐬥𐬀𐬯𐬙𐬀𐬭𐬄 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬔𐬀𐬙𐬌𐬩 𐬗𐬀 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬥𐬥𐬉𐬙𐬎𐬩 𐬥𐬌𐬭𐬧𐬍𐬙𐬆𐬨, 𐬯𐬙𐬭𐬍-𐬞𐬎𐬭𐬎𐬴𐬁𐬧𐬅 𐬯𐬁𐬨𐬌𐬌𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬉𐬴𐬎 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬀-𐬬𐬌𐬌𐬀𐬐𐬙𐬉𐬵 𐬔𐬀𐬎𐬭𐬀𐬎𐬎𐬉 𐬨𐬏𐬮𐬌𐬌𐬉 𐬗𐬀 𐬥𐬌𐬴𐬚𐬁 𐬛𐬆𐬭𐬆𐬜𐬍𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬁,𐬫𐬀𐬙𐬭𐬀, 𐬯𐬀𐬛𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀𐬛𐬉𐬱𐬁𐬵 𐬨𐬀𐬎𐬮𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬥𐬦𐬌𐬌𐬁𐬧𐬅 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬁𐬦𐬗𐬀 𐬞𐬀𐬭𐬌𐬞𐬁𐬮𐬀𐬥𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬬𐬀𐬌𐬱𐬎𐬎𐬌𐬐𐬁𐬛𐬀𐬭𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬥𐬥𐬀𐬙𐬀𐬌𐬌𐬉 𐬗𐬀, 𐬯𐬄𐬫𐬎𐬐𐬙𐬀-𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬀-𐬯𐬄𐬖𐬉𐬥𐬀 𐬯𐬄𐬠𐬏𐬌𐬌𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬱𐬭𐬎𐬙𐬁𐬵 𐬯𐬌𐬌𐬎𐬵,𐬫𐬀𐬙𐬭𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬱𐬭𐬎𐬙𐬍𐬥𐬅 𐬞𐬀𐬭𐬌𐬞𐬏𐬭𐬧𐬀𐬙𐬁𐬌𐬌𐬀𐬌 𐬉𐬙𐬉𐬴𐬅 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬅 𐬗𐬀 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬥𐬌𐬌𐬁𐬎𐬎𐬀𐬔𐬀𐬨𐬀𐬥𐬄 𐬨𐬀𐬵𐬀𐬙𐬙𐬀𐬨𐬄 𐬨𐬀𐬵𐬀𐬙𐬙𐬎𐬎𐬁𐬜𐬁𐬌𐬌𐬌 𐬗𐬀 𐬯𐬌𐬌𐬁𐬝,𐬙𐬀𐬛𐬀𐬭𐬚𐬄 𐬯𐬁𐬨𐬞𐬭𐬀𐬙𐬆𐬨,𐬨𐬀𐬵𐬁𐬯𐬀𐬠𐬁 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬴𐬅 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬴𐬅 𐬗𐬀 𐬘𐬀𐬥𐬁𐬥𐬅 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬥𐬌𐬌𐬋𐬞𐬀𐬮𐬀𐬠𐬜𐬌-𐬯𐬙𐬀𐬭𐬀-𐬭𐬏𐬞𐬉𐬧𐬀 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬉𐬥𐬅 𐬘𐬁𐬔𐬀𐬙𐬁𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬀𐬧𐬅 𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏ 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬘𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬄𐬔𐬆𐬨, 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵, 𐬨𐬀𐬥𐬀𐬯𐬌 𐬯𐬀𐬙𐬀𐬝𐬄 𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬀𐬧𐬁𐬨𐬉𐬥𐬅 𐬥𐬌𐬜𐬁𐬌𐬌𐬀, 𐬉𐬙𐬉𐬴𐬅 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬅 𐬗𐬀 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉 𐬯𐬀𐬨𐬨𐬁𐬥𐬄 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬥𐬥𐬉𐬙𐬎𐬩 𐬱𐬌𐬐𐬴𐬁𐬜𐬌𐬌𐬁𐬞𐬀𐬥𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬞𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉, 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀, 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬐𐬴𐬉𐬙𐬭𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬙𐬀𐬭𐬔𐬀𐬝𐬄 𐬐𐬴𐬉𐬙𐬭𐬀𐬎𐬎𐬁𐬯𐬙𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬉𐬴𐬎 𐬘𐬀𐬥𐬉𐬴𐬎 𐬯𐬎𐬎𐬉𐬴𐬎 𐬗𐬀 𐬯𐬀𐬛𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀𐬛𐬉𐬱𐬉𐬴𐬎 𐬙𐬀𐬛𐬍𐬌𐬌𐬉𐬴𐬎 𐬘𐬀𐬥𐬉𐬴𐬎 𐬗𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬬𐬀𐬌𐬱𐬎𐬎𐬌𐬐𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬠𐬁𐬎𐬎𐬌-𐬞𐬀𐬭𐬌𐬞𐬁𐬮𐬀𐬥𐬁𐬠𐬌𐬌𐬎𐬞𐬀𐬔𐬀𐬨𐬀𐬥𐬁𐬥𐬌 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬁𐬧𐬙𐬁𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬐𐬁𐬧𐬅 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬐𐬁𐬧𐬁𐬦𐬗𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬔𐬀𐬙𐬌𐬱𐬍𐬮𐬋𐬞𐬁𐬌𐬌𐬁𐬥𐬅 𐬗𐬀 𐬨𐬁𐬜𐬌𐬌𐬀𐬨𐬉𐬥𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 1</title>
      <para>𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬵 𐬯𐬎𐬎𐬀𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬁𐬵 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬙𐬞𐬀𐬥𐬥𐬁𐬵 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬀𐬧𐬙𐬉 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀, 𐬔𐬀𐬎𐬭𐬀𐬎𐬎𐬀𐬛𐬆𐬭𐬆𐬱𐬁 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬀𐬛𐬆𐬭𐬆𐬱𐬁 𐬗𐬀 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬥𐬁𐬵 𐬉𐬎𐬎𐬀 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬀𐬧𐬙𐬉𐬼‏ 𐬉𐬙𐬉 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉 𐬗𐬉𐬙𐬀𐬥𐬁-𐬙𐬀𐬭𐬐𐬀-𐬱𐬀𐬐𐬙𐬌𐬠𐬌𐬌𐬅 𐬯𐬎𐬯𐬀𐬨𐬞𐬀𐬥𐬥𐬁𐬵 𐬯𐬀𐬧𐬙𐬌𐬼‏ 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀, 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬞𐬌 𐬠𐬀𐬧𐬜𐬎𐬙𐬎𐬎𐬀-𐬠𐬁𐬎𐬎𐬀𐬥𐬀𐬌𐬌𐬁 𐬞𐬀𐬭𐬀𐬯𐬞𐬀𐬭𐬄 𐬬𐬌𐬌𐬀𐬎𐬎𐬀𐬵𐬀𐬭𐬀𐬧𐬙𐬎𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 2</title>
      <para>𐬀𐬯𐬌𐬌𐬅 𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬀𐬧𐬁𐬌𐬌𐬅 𐬥𐬌𐬭𐬛𐬌𐬴𐬙𐬁𐬵 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬞𐬌 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬵 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬁𐬧𐬌𐬌𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬌, 𐬬𐬌𐬥𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬘𐬁𐬙𐬌-𐬬𐬀𐬭𐬧𐬀-𐬮𐬌𐬩𐬔𐬀-𐬠𐬁𐬴𐬁-𐬜𐬀𐬭𐬨𐬀-𐬭𐬁𐬘𐬀𐬥𐬍𐬙𐬌𐬐𐬀-𐬙𐬀𐬛𐬌𐬙𐬀𐬭𐬀-𐬨𐬀𐬧𐬙𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬁𐬛𐬌-𐬠𐬉𐬛𐬆𐬨, 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬌𐬌𐬄 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬁𐬜𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬀𐬨𐬞𐬀𐬘𐬘𐬀𐬥𐬨𐬀-𐬙𐬀𐬛𐬌𐬙𐬀𐬭𐬀 𐬯𐬙𐬀𐬭𐬀𐬦𐬗𐬀 𐬀𐬎𐬎𐬌𐬔𐬀𐬧𐬀𐬌𐬌𐬫𐬀, 𐬀𐬜𐬌𐬔𐬀𐬧𐬙𐬎𐬩 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬋𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬞𐬭𐬀𐬠𐬀𐬎𐬎𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
      <para>𐬉𐬙𐬀𐬛𐬀𐬙𐬌𐬭𐬌𐬐𐬙𐬆𐬨, 𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬁𐬱𐬗𐬌𐬛𐬀𐬞𐬌 𐬞𐬭𐬀𐬠𐬎𐬯𐬀𐬙𐬙𐬁𐬌𐬌𐬁𐬵 𐬥𐬌𐬌𐬌𐬀𐬨𐬀𐬥𐬁𐬧𐬙𐬀𐬭𐬔𐬀𐬙𐬆𐬨, 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬜𐬍𐬥𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬁𐬙𐬨𐬀𐬞𐬭𐬀𐬱𐬁𐬯𐬀𐬥𐬉𐬙𐬀𐬭𐬀-𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀, 𐬥𐬌𐬌𐬁𐬯𐬌𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬬𐬁 𐬬𐬁𐬯𐬙𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬛𐬉𐬱𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬛𐬉𐬱𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬬𐬁 𐬭𐬁𐬘𐬀𐬥𐬍𐬙𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬍𐬨𐬁-𐬥𐬌𐬠𐬀𐬧𐬜𐬀𐬥𐬁𐬧𐬙𐬁𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬙𐬀𐬭𐬁𐬜𐬁𐬭𐬉𐬧𐬀 𐬥𐬀 𐬐𐬋𐬞𐬌 𐬠𐬉𐬛𐬋 𐬬𐬌𐬜𐬁𐬯𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 3</title>
      <para>𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬋𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬘𐬍𐬎𐬎𐬀𐬥𐬀-𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬀-𐬯𐬎𐬭𐬀𐬐𐬴𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 4</title>
      <para>𐬥𐬀 𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬄 𐬛𐬁𐬯𐬀𐬙𐬎𐬎𐬉𐬥𐬀 𐬞𐬀𐬭𐬁𐬜𐬍𐬥𐬀𐬙𐬎𐬎𐬉𐬥𐬀 𐬬𐬁 𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬥𐬎𐬘𐬦𐬁𐬯𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏ 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀 𐬛𐬁𐬯𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬁𐬞𐬁𐬭𐬀𐬵 𐬞𐬏𐬭𐬧𐬀𐬭𐬏𐬞𐬉𐬧𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬴𐬌𐬛𐬜𐬀𐬵 𐬯𐬚𐬁𐬯𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 5</title>
      <para>𐬥𐬀 𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬄 𐬬𐬌𐬭𐬎𐬜𐬌𐬌𐬀 𐬀𐬎𐬎𐬀𐬨𐬁𐬥𐬀𐬥𐬁𐬙𐬨𐬀𐬐𐬄 𐬬𐬌𐬌𐬀𐬎𐬎𐬀𐬵𐬁𐬭𐬄 𐬛𐬀𐬧𐬛𐬄 𐬬𐬁 𐬐𐬭𐬏𐬭𐬄 𐬀𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬄 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬋𐬛𐬀𐬥𐬄 𐬬𐬁 𐬞𐬭𐬀𐬎𐬎𐬀𐬭𐬙𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬥𐬎𐬘𐬦𐬁𐬯𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 6</title>
      <para>𐬬𐬌𐬜𐬉𐬵 𐬯𐬀𐬨𐬀𐬐𐬴𐬄 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬋𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬀𐬙𐬭𐬀 𐬀𐬠𐬌𐬘𐬦𐬁𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 7</title>
      <para>𐬬𐬌𐬜𐬉𐬵 𐬯𐬀𐬨𐬀𐬐𐬴𐬄 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬞𐬌 𐬙𐬎𐬮𐬌𐬌𐬁𐬵 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬥𐬁𐬱𐬗𐬀 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬀𐬧𐬙𐬉𐬼‏ 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀 𐬬𐬌𐬥𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬠𐬉𐬛𐬄 𐬬𐬌𐬜𐬉𐬵 𐬙𐬎𐬮𐬌𐬌𐬄 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬀𐬨𐬀𐬎𐬎𐬁𐬞𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬭𐬵𐬀𐬧𐬙𐬌𐬼‏ 𐬀𐬯𐬌𐬌𐬁𐬵 𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬀𐬧𐬁𐬌𐬌𐬁𐬵 𐬎𐬮𐬮𐬄𐬖𐬀𐬥𐬉 𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬠𐬉𐬛𐬄, 𐬉𐬙𐬁𐬛𐬆𐬭𐬆𐬔𐬠𐬉𐬛𐬄 𐬬𐬁 𐬀𐬠𐬌𐬮𐬀𐬐𐬴𐬌𐬌𐬀 𐬐𐬁𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬉𐬴𐬝𐬅 𐬬𐬌𐬭𐬎𐬜𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬥𐬀-𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬁𐬭𐬵𐬁𐬵 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬞𐬌 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬀𐬧𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 8</title>
      <para>𐬬𐬌𐬜𐬌𐬥𐬁 𐬯𐬄𐬬𐬌𐬜𐬁𐬥𐬉𐬥𐬀 𐬬𐬁 𐬞𐬭𐬀𐬛𐬀𐬙𐬙𐬁𐬥𐬅 𐬨𐬀𐬎𐬮𐬌𐬐𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬁𐬨𐬎𐬮𐬮𐬄𐬖𐬀𐬥𐬀-𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬅 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉, 𐬫𐬋𐬔𐬌𐬌𐬀𐬌𐬵 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬌𐬌𐬀-𐬥𐬌𐬌𐬁𐬌𐬌𐬀𐬞𐬍𐬚𐬀𐬌𐬵 𐬯𐬄𐬯𐬙𐬎𐬙𐬁𐬥𐬅 𐬞𐬭𐬀𐬠𐬁𐬎𐬎𐬌𐬥𐬅 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬞𐬁𐬌𐬌𐬁𐬥𐬅 𐬞𐬭𐬀𐬌𐬌𐬋𐬔𐬁𐬭𐬵𐬋 𐬵𐬌 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬋 𐬘𐬀𐬥𐬋𐬯𐬙𐬌𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 9</title>
      <para>𐬥𐬀 𐬐𐬋𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬯𐬎𐬎𐬉𐬗𐬗𐬀𐬌𐬌𐬁 𐬥𐬌𐬔𐬭𐬀𐬵𐬍𐬙𐬎𐬩, 𐬜𐬀𐬭𐬙𐬎𐬩, 𐬥𐬌𐬴𐬐𐬁𐬯𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬬𐬁 𐬀𐬥𐬎𐬘𐬦𐬁𐬯𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 10</title>
      <para>𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬋𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵, 𐬯𐬎𐬎𐬄 𐬬𐬌𐬭𐬎𐬜𐬌𐬌𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬎𐬎𐬀𐬭𐬙𐬙𐬌𐬙𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬁𐬞𐬌 𐬁𐬞𐬀𐬭𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬐𐬴𐬉𐬞𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀, 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬛𐬁𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬎𐬁𐬥𐬅 𐬗𐬀, 𐬬𐬌𐬥𐬌𐬭𐬜𐬁𐬭𐬀𐬧𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬗𐬀 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉, 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬜𐬍𐬥𐬉𐬥𐬀 𐬥𐬌𐬴𐬞𐬀𐬐𐬴𐬉𐬧𐬀 𐬗𐬀 𐬥𐬌𐬌𐬁𐬌𐬌𐬀𐬞𐬍𐬚𐬉𐬥𐬀 𐬬𐬌𐬜𐬍𐬌𐬌𐬀𐬨𐬁𐬥𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬗𐬌𐬙𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬁𐬭𐬎𐬎𐬀𐬘𐬀𐬥𐬌𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬱𐬭𐬀𐬎𐬎𐬀𐬧𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬗𐬀 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬋𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬞𐬏𐬭𐬧𐬅 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬥𐬀𐬝𐬅 𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵, 𐬬𐬌𐬜𐬉𐬭𐬀𐬥𐬎𐬯𐬁𐬭𐬉𐬧𐬀 𐬫𐬁𐬎𐬎𐬀𐬛𐬀𐬎𐬎𐬀𐬜𐬌 𐬯𐬁𐬭𐬎𐬎𐬀𐬘𐬀𐬥𐬌𐬐𐬁𐬠𐬌𐬌𐬌𐬋𐬔𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬐𐬀𐬭𐬀𐬧𐬉 𐬞𐬭𐬀𐬨𐬎𐬑𐬁𐬞𐬀𐬭𐬁𐬜𐬀-𐬯𐬌𐬛𐬜𐬌𐬩 𐬥𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬠𐬀𐬘𐬀𐬙𐬉, 𐬙𐬁𐬎𐬎𐬀𐬙𐬞𐬀𐬭𐬌𐬌𐬀𐬧𐬝𐬄 𐬥𐬌𐬭𐬛𐬎𐬴𐬙𐬀𐬵 𐬌𐬙𐬌𐬌𐬁𐬨𐬄𐬯𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏ 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀, 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬭𐬀𐬐𐬴𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬙𐬉𐬥𐬀 𐬘𐬀𐬥𐬉𐬥𐬀 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬁𐬎𐬎𐬀𐬳𐬌𐬌𐬀𐬐𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬠𐬏𐬙𐬌𐬘𐬁𐬝𐬄 𐬎𐬞𐬀𐬞𐬁𐬛𐬀𐬥𐬍𐬌𐬌𐬄 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬁𐬧𐬙𐬁𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬗𐬀 𐬬𐬌𐬜𐬉𐬭𐬀𐬧𐬙𐬀𐬭𐬔𐬀𐬙𐬆𐬨 𐬞𐬭𐬀𐬨𐬎𐬑𐬁𐬞𐬀𐬭𐬁𐬜𐬀-𐬥𐬌𐬴𐬞𐬭𐬀𐬠𐬁𐬎𐬎𐬀𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬁𐬞𐬌 𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬐𐬁𐬭𐬀𐬧𐬁𐬝 𐬥𐬀 𐬐𐬋𐬞𐬌 𐬞𐬭𐬀𐬨𐬎𐬑𐬁𐬞𐬀𐬭𐬁𐬜𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬀𐬞𐬀𐬭𐬁𐬜𐬍𐬙𐬌 𐬔𐬀𐬧𐬀𐬌𐬌𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏ 𐬥𐬀 𐬬𐬁, 𐬞𐬭𐬀𐬨𐬎𐬑𐬁𐬞𐬀𐬭𐬁𐬜𐬀-𐬐𐬁𐬮𐬉 𐬞𐬭𐬀𐬎𐬎𐬀𐬭𐬙𐬀𐬥𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬛𐬀𐬧𐬛𐬀-𐬛𐬁𐬥𐬁𐬝 𐬥𐬁𐬜𐬌𐬐𐬀𐬙𐬀𐬭𐬋 𐬛𐬀𐬧𐬛𐬀𐬵 𐬐𐬀𐬯𐬨𐬌𐬩𐬱𐬗𐬌𐬛𐬀𐬞𐬌 𐬞𐬭𐬀𐬎𐬎𐬀𐬭𐬙𐬀𐬥𐬍𐬌𐬌𐬋 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬁𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 12</title>
      <para>𐬥𐬀 𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬁𐬞𐬌 𐬬𐬌𐬌𐬀𐬐𐬙𐬌𐬔𐬀𐬙𐬉 𐬞𐬁𐬭𐬌𐬎𐬎𐬁𐬭𐬌𐬐𐬉 𐬗𐬀 𐬘𐬍𐬎𐬎𐬀𐬥𐬉, 𐬔𐬆𐬭𐬆𐬵𐬉, 𐬞𐬀𐬙𐬭𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬀𐬎𐬎𐬀𐬵𐬁𐬭𐬉 𐬗𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬉𐬗𐬗𐬀𐬌𐬌𐬁 𐬵𐬀𐬯𐬙𐬀𐬐𐬴𐬉𐬞𐬋𐬥𐬎𐬘𐬦𐬁𐬯𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉, 𐬥𐬀 𐬬𐬁 𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬁𐬞𐬌 𐬒𐬌𐬌𐬁𐬙𐬌𐬩 𐬯𐬀𐬨𐬨𐬁𐬥𐬄 𐬬𐬁𐬐𐬭𐬁𐬧𐬙𐬎𐬩 𐬐𐬋𐬞𐬌 𐬱𐬀𐬐𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏ 𐬉𐬙𐬁𐬵𐬀𐬐-𐬵𐬀𐬯𐬙𐬀𐬐𐬴𐬉𐬞𐬁𐬐𐬭𐬀𐬨𐬀𐬧𐬁𐬥𐬌 𐬬𐬌𐬭𐬎𐬜𐬌𐬌𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌-𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬬𐬌𐬜𐬌-𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬍𐬨𐬥𐬌 𐬁𐬎𐬎𐬁𐬯𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬔𐬀𐬨𐬀𐬥𐬁𐬔𐬀𐬨𐬀𐬥𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬗𐬀𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬯𐬄𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬯𐬎𐬎𐬀𐬛𐬉𐬱𐬋𐬞𐬉𐬝𐬄 𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬛𐬉𐬱𐬄 𐬙𐬌𐬌𐬀𐬐𐬙𐬎𐬩 𐬯𐬎𐬎𐬀𐬛𐬉𐬱𐬄 𐬗𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬁𐬔𐬀𐬧𐬙𐬎𐬩 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬋𐬯𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬎𐬞𐬀𐬛𐬭𐬀𐬎𐬎𐬉𐬠𐬌𐬌𐬋 𐬭𐬀𐬐𐬴𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬥𐬌𐬌𐬀𐬛𐬉𐬱𐬉𐬴𐬎 𐬱𐬀𐬭𐬀𐬧𐬀𐬨𐬀𐬜𐬌𐬔𐬀𐬧𐬙𐬎𐬩 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬯𐬄𐬫𐬎𐬐𐬙𐬀𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬀𐬯𐬄𐬖𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬌𐬛𐬜𐬁𐬧𐬙𐬁𐬥𐬅 𐬎𐬛𐬛𐬉𐬳𐬌𐬌𐬁𐬥𐬅 𐬗𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬐𐬏𐬮𐬀𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬉𐬠𐬌𐬌𐬀𐬵 𐬭𐬁𐬘𐬀𐬥𐬍𐬙𐬌𐬐𐬉𐬙𐬀𐬭𐬁𐬞𐬀𐬭𐬁𐬜𐬉𐬠𐬌𐬌𐬀𐬱𐬗𐬀 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬙𐬙𐬚𐬌𐬙𐬉𐬴𐬎 𐬬𐬁𐬯𐬙𐬀𐬎𐬎𐬌𐬐𐬁𐬠𐬌𐬌𐬌𐬋𐬔𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬐𐬀𐬭𐬀𐬧𐬉𐬴𐬎 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬋𐬌𐬌𐬄 𐬥𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬁𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬌𐬌𐬀𐬙𐬁𐬌𐬌𐬁𐬵 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬥𐬀 𐬐𐬋𐬞𐬌 𐬯𐬎𐬎𐬉𐬗𐬗𐬀𐬌𐬌𐬁 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬌𐬌𐬀𐬙𐬁𐬙𐬋 𐬬𐬀𐬦𐬗𐬌𐬙𐬀𐬵 𐬯𐬌𐬌𐬁𐬝, 𐬥𐬀 𐬬𐬁 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬌𐬌𐬀𐬙𐬁-𐬞𐬀𐬭𐬌𐬎𐬎𐬀𐬭𐬙𐬀𐬥𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬝 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬁𐬒𐬌𐬌𐬁𐬙𐬋 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬉𐬝𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬘𐬁𐬙𐬌-𐬜𐬀𐬭𐬨𐬀-𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬌𐬌𐬀𐬙𐬁-𐬥𐬌𐬌𐬌𐬀𐬨𐬀𐬥𐬄 𐬬𐬌𐬥𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬞𐬏𐬭𐬧𐬀-𐬬𐬀𐬌𐬌𐬀𐬯𐬐𐬁𐬵 𐬯𐬙𐬭𐬍-𐬞𐬎𐬭𐬎𐬴𐬁𐬵, 𐬞𐬀𐬭𐬌𐬎𐬎𐬁𐬭𐬄 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬴𐬚𐬁𐬞𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬬𐬌𐬎𐬎𐬁𐬵𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬀𐬎𐬎𐬀𐬧𐬙𐬋 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬙𐬀𐬧𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬬𐬌𐬎𐬎𐬁𐬵𐬁𐬭𐬚𐬄, 𐬬𐬌𐬎𐬎𐬁𐬵𐬁𐬎𐬎𐬀𐬯𐬀𐬭𐬉, 𐬬𐬌𐬎𐬎𐬁𐬵𐬀-𐬬𐬌𐬗𐬗𐬉𐬛𐬉 𐬬𐬁 𐬙𐬉 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬥𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬥 𐬯𐬄𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬧𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𐬬𐬌𐬎𐬎𐬁𐬵𐬉𐬗𐬗𐬎𐬐𐬁𐬥𐬅 𐬞𐬏𐬭𐬧𐬀-𐬯𐬎𐬎𐬀𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬀-𐬯𐬀𐬵𐬀𐬨𐬀𐬙𐬌𐬌𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬬𐬌𐬎𐬎𐬁𐬵𐬀-𐬯𐬄𐬯𐬐𐬁𐬭𐬀𐬵 𐬀𐬥𐬎𐬴𐬚𐬉𐬌𐬌𐬋𐬯𐬙𐬌𐬼‏𐬞𐬀𐬭𐬌𐬎𐬎𐬁𐬭𐬀𐬯𐬙𐬎, 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬘𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬠𐬁𐬎𐬎𐬌𐬐𐬋 𐬨𐬀𐬎𐬮𐬌𐬐𐬀𐬱𐬗𐬀 𐬬𐬀𐬭𐬔𐬍𐬌𐬌𐬀𐬌𐬐𐬅𐬱𐬋 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬀𐬙𐬉, 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬁𐬌𐬌𐬄 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬘𐬉𐬥𐬀 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬉𐬧𐬀 𐬬𐬁 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬍𐬌𐬌𐬋𐬯𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬀𐬥𐬌𐬌𐬉𐬴𐬅 𐬯𐬀𐬵𐬀𐬌𐬌𐬋𐬔𐬀-𐬞𐬎𐬭𐬀𐬯𐬯𐬀𐬭𐬄 𐬉𐬐𐬁𐬐𐬌 𐬉𐬎𐬎𐬀 𐬬𐬁 𐬯𐬀𐬨𐬞𐬀𐬙𐬯𐬄𐬜𐬁𐬭𐬀𐬧𐬀-𐬯𐬎𐬎𐬁𐬨𐬌𐬙𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬥𐬀 𐬐𐬋𐬞𐬌 𐬯𐬎𐬎𐬉𐬗𐬗𐬀𐬌𐬌𐬁 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀𐬯𐬄𐬞𐬀𐬙𐬯𐬎𐬎𐬁𐬨𐬌𐬙𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬝 𐬬𐬀𐬦𐬗𐬌𐬙𐬋 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬉𐬝𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 18</title>
      <para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬬𐬌𐬗𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬗𐬉𐬙𐬀𐬥𐬁𐬌𐬌𐬁𐬵 𐬜𐬀𐬭𐬨𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬗𐬀𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏ 𐬀𐬯𐬨𐬌𐬥 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬉, 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬄 𐬜𐬀𐬭𐬨𐬄 𐬬𐬌𐬱𐬎𐬎𐬁𐬯𐬄 𐬬𐬁 𐬱𐬌𐬐𐬴𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬠𐬌𐬌𐬀𐬯𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬭𐬗𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬞𐬀𐬭𐬌𐬞𐬁𐬮𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬬𐬁, 𐬬𐬀𐬌𐬌𐬌𐬀𐬐𐬙𐬌𐬐𐬉 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬉 𐬗𐬀 𐬘𐬍𐬎𐬎𐬀𐬥𐬉, 𐬀𐬥𐬌𐬌𐬀𐬌𐬱𐬗𐬀 𐬯𐬀𐬵𐬀 𐬯𐬁𐬨𐬎𐬛𐬁𐬌𐬌𐬌𐬐𐬀𐬘𐬍𐬎𐬎𐬀𐬥𐬉 𐬉𐬐𐬁𐬐𐬌𐬥𐬁 𐬬𐬁 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬄 𐬜𐬀𐬭𐬨𐬄 𐬬𐬌𐬱𐬎𐬎𐬁𐬯𐬄𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬄 𐬗𐬀 𐬞𐬀𐬭𐬌𐬎𐬎𐬀𐬭𐬙𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬄 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬄 𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 19</title>
      <para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬨𐬀𐬧𐬙𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬁𐬠𐬌𐬎𐬎𐬌𐬌𐬀𐬐𐬙𐬌𐬌𐬋𐬵 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏ 𐬯𐬍𐬨𐬁𐬎𐬎𐬌𐬌𐬀𐬎𐬎𐬀𐬜𐬁𐬥𐬄 𐬀𐬎𐬎𐬌𐬔𐬀𐬧𐬀𐬌𐬌𐬫𐬀, 𐬐𐬉𐬥𐬁𐬞𐬌 𐬯𐬄𐬗𐬁𐬭𐬀-𐬨𐬁𐬜𐬌𐬌𐬀𐬨𐬉𐬥𐬀 𐬬𐬌𐬗𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬯𐬏𐬗𐬀𐬥𐬁𐬥𐬅 𐬗𐬀 𐬁𐬛𐬁𐬥𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬛𐬁𐬥𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬬𐬌𐬥𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬵𐬀𐬯𐬙𐬀𐬐𐬴𐬉𐬞𐬄 𐬐𐬌𐬱𐬗𐬀𐬛𐬀𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵, 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬨𐬀𐬧𐬙𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬀-𐬯𐬄𐬖𐬁𐬭𐬀𐬧𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬉𐬯𐬨𐬌𐬥 𐬀𐬭𐬵𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬉𐬎𐬎𐬀 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬱𐬁𐬧𐬙𐬌𐬞𐬏𐬭𐬧𐬀𐬭𐬍𐬙𐬌𐬌𐬁 𐬯𐬀𐬨𐬨𐬌𐬮𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬯𐬄𐬖𐬀𐬙𐬀𐬥𐬁𐬥𐬌 𐬗𐬀 𐬬𐬌𐬭𐬀𐬗𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬨𐬀𐬭𐬵𐬋 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬐𐬉𐬥𐬀𐬗𐬌𐬛𐬀𐬞𐬌 𐬯𐬄𐬖𐬀𐬙𐬀𐬥𐬉𐬥𐬀 𐬯𐬀𐬵𐬀 𐬁𐬙𐬨𐬁𐬥𐬄 𐬯𐬄𐬫𐬋𐬘𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬥𐬀 𐬐𐬋𐬞𐬌 𐬬𐬌𐬎𐬎𐬀𐬱𐬍𐬐𐬀𐬭𐬙𐬎𐬩 𐬱𐬀𐬐𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬱𐬁𐬯𐬀𐬥𐬉 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬀𐬐𐬴𐬀𐬭𐬍𐬙𐬌𐬌𐬁 𐬀𐬚𐬀𐬎𐬎𐬁 𐬥𐬌𐬴𐬞𐬀𐬐𐬴𐬀𐬥𐬌𐬭𐬎𐬎𐬁𐬗𐬌𐬙𐬀-𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬥𐬌𐬜𐬌-𐬨𐬁𐬜𐬌𐬌𐬀𐬨𐬉𐬥𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬄 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬯𐬀𐬵𐬀𐬠𐬁𐬔𐬌𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬎𐬨𐬀𐬭𐬵𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬄 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬯𐬙𐬀𐬛𐬍𐬌𐬌𐬉 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬉 𐬮𐬋𐬐𐬀𐬯𐬉𐬎𐬎𐬁𐬌𐬌𐬁𐬵 𐬙𐬎𐬮𐬌𐬌𐬀𐬨𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𐬮𐬋𐬐𐬉𐬗𐬗𐬀𐬌𐬌𐬁 𐬞𐬭𐬀𐬱𐬁𐬯𐬀𐬥𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬋 𐬬𐬌𐬭𐬀𐬗𐬀𐬌𐬌𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉; 𐬌𐬌𐬌𐬀𐬨𐬌𐬗𐬗𐬁 𐬐𐬁𐬮𐬀𐬠𐬀𐬛𐬜𐬀𐬌𐬵 𐬥𐬌𐬌𐬌𐬀𐬨𐬋𐬗𐬌𐬙𐬀𐬌𐬱𐬗𐬀 𐬥𐬌𐬭𐬎𐬎𐬁𐬗𐬀𐬥𐬀𐬌𐬵 𐬞𐬭𐬀𐬐𐬁𐬳𐬌𐬌𐬆𐬨 𐬁𐬔𐬀𐬧𐬙𐬭𐬍; 𐬌𐬨𐬁𐬥𐬌 𐬥𐬌𐬭𐬎𐬎𐬁𐬗𐬀𐬥𐬁𐬥𐬌 𐬗𐬀 𐬬𐬀𐬌𐬱𐬎𐬎𐬌𐬐𐬄 𐬙𐬎𐬮𐬌𐬌𐬄 𐬔𐬎𐬞𐬝𐬄 𐬨𐬀𐬙𐬀𐬛𐬁𐬥𐬉𐬥𐬀 𐬀𐬚𐬀𐬎𐬎𐬁 𐬙𐬎𐬮𐬌𐬌𐬀𐬨𐬉𐬎𐬎𐬉𐬙𐬀𐬭𐬉𐬧𐬀 𐬨𐬀𐬙𐬀𐬛𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬌𐬜𐬌𐬥𐬁 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬁𐬭𐬀𐬵𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 22</title>
      <para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬉𐬎𐬎𐬀 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵, 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬀𐬙𐬎𐬎𐬁𐬝, 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬎𐬭𐬀𐬐𐬴𐬁𐬌𐬌𐬁 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬀𐬧𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌; 𐬀𐬯𐬀𐬎 𐬵𐬌 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬌𐬌𐬀𐬞𐬭𐬀𐬌𐬌𐬁𐬯𐬉𐬥𐬀 𐬁𐬧𐬙𐬁𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬌𐬌𐬀𐬯𐬀𐬵𐬀𐬌𐬌𐬋𐬔𐬉 𐬥𐬀 𐬗𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬄 𐬭𐬁𐬘𐬌𐬌𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬄𐬖𐬀𐬙𐬀𐬥𐬀-𐬯𐬄𐬯𐬁𐬜𐬀𐬥𐬁𐬥𐬎𐬭𐬏𐬞𐬆𐬨, 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬁𐬎𐬎𐬌𐬠𐬁𐬘𐬌𐬌𐬁𐬭𐬚𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬅𐬯𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬌𐬐𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬴𐬚𐬁𐬌𐬌𐬀𐬌, 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬀𐬐𐬙𐬌𐬙𐬎𐬎𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬎𐬥𐬨𐬎𐬐𐬙𐬀 {𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬅𐬔𐬍𐬧𐬀} 𐬬𐬌𐬐𐬁𐬯𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬗𐬀 𐬯𐬄𐬯𐬌𐬛𐬜𐬌𐬩 𐬀𐬭𐬵𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬥𐬌𐬭𐬎𐬎𐬆𐬭𐬆𐬙𐬙𐬌𐬝𐬅 𐬬𐬌𐬭𐬎𐬜𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬀𐬨𐬀𐬜𐬌𐬔𐬀𐬧𐬙𐬎𐬩, 𐬀𐬥𐬎𐬐𐬏𐬮𐬀-𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬀-𐬯𐬚𐬌𐬙𐬍𐬥𐬅 𐬥𐬌𐬌𐬁𐬌𐬌𐬍𐬐𐬀𐬭𐬀𐬧𐬀𐬨𐬀𐬎𐬎𐬁𐬞𐬙𐬎𐬩 𐬯𐬎𐬎𐬀𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬀-𐬬𐬆𐬭𐬆𐬙𐬙𐬌𐬙𐬁-𐬗𐬀𐬌𐬌𐬀𐬥𐬄 𐬬𐬌𐬜𐬁𐬙𐬎𐬩 𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬌 𐬗𐬁𐬥𐬎𐬴𐬚𐬁𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬆𐬨, 𐬬𐬌𐬥𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬠𐬉𐬛𐬆𐬨, 𐬯𐬀𐬨𐬀-𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬁𐬭𐬚𐬆𐬨, 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬥𐬀-𐬬𐬉𐬙𐬀𐬥𐬀𐬨𐬁𐬥𐬄 {𐬞𐬁𐬭𐬌𐬱𐬭𐬀𐬨𐬌𐬐𐬄} 𐬀𐬜𐬌𐬔𐬀𐬧𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬋𐬯𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬀𐬥𐬌𐬭𐬀𐬙𐬀𐬵 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵, 𐬯𐬎𐬎𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬞𐬀𐬭𐬌𐬎𐬎𐬁𐬭𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬗𐬀 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬔𐬀𐬎𐬭𐬀𐬎𐬎𐬀-𐬫𐬎𐬙𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬀𐬯𐬙𐬌𐬙𐬎𐬎𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬗𐬌𐬙𐬁𐬥𐬎𐬐𐬏𐬮𐬀-𐬞𐬁𐬭𐬌𐬱𐬭𐬀𐬨𐬌𐬐𐬁𐬛𐬁𐬥𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𐬁𐬎𐬎𐬀𐬳𐬌𐬌𐬀𐬐𐬉 𐬯𐬀𐬙𐬌 𐬗𐬁𐬯𐬀𐬎 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬀𐬥𐬌𐬌𐬋𐬞𐬁𐬌𐬌𐬀𐬌𐬵 𐬉𐬙𐬀𐬙𐬞𐬏𐬭𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬭𐬵𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀𐬵𐬌𐬙𐬁𐬥𐬅 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬆𐬨 𐬱𐬭𐬀𐬨𐬌𐬐𐬀𐬯𐬄𐬖𐬀𐬙𐬀𐬥𐬀𐬌𐬵 𐬯𐬁𐬐𐬄 𐬁𐬙𐬨𐬁𐬥𐬄 𐬯𐬄𐬫𐬋𐬘𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬉𐬙𐬁𐬛𐬆𐬭𐬆𐬐-𐬯𐬄𐬖𐬀𐬙𐬀𐬥𐬄 𐬬𐬁 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬗𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬋𐬯𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 24</title>
      <para>𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬀𐬵𐬋𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬗𐬌𐬙𐬀-𐬥𐬌𐬌𐬌𐬀𐬨𐬀𐬥𐬀-𐬞𐬎𐬭𐬀𐬯𐬯𐬀𐬭𐬆𐬨, 𐬯𐬀𐬎𐬎𐬉𐬙𐬀𐬥𐬄 𐬗𐬀 𐬥𐬌𐬌𐬌𐬀𐬙𐬁𐬎𐬎𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬎𐬎𐬀𐬐𐬁𐬱𐬉𐬥𐬀 𐬯𐬀𐬵𐬀 𐬬𐬌𐬱𐬭𐬀𐬨𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬀𐬵 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬀𐬐𐬀𐬯𐬨𐬀𐬌 𐬞𐬭𐬀𐬛𐬉𐬌𐬌𐬋𐬯𐬙𐬌𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬄 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬑𐬁𐬛𐬌𐬌𐬀-𐬬𐬀𐬯𐬙𐬭𐬁𐬎𐬎𐬁𐬯𐬀-𐬗𐬌𐬐𐬌𐬙𐬯𐬋𐬞𐬀𐬗𐬀𐬭𐬌𐬌𐬁𐬛𐬌𐬠𐬌𐬵, 𐬁𐬎𐬎𐬀𐬳𐬌𐬌𐬀𐬐𐬀-𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬉𐬎𐬎𐬁𐬠𐬌𐬱𐬗𐬀 𐬯𐬀𐬵𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀𐬞𐬀𐬭𐬌𐬎𐬎𐬁𐬭𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬗𐬀 𐬀𐬥𐬁𐬨𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬁𐬌𐬌𐬀𐬌 𐬯𐬎𐬎𐬀𐬯𐬚𐬀𐬙𐬁𐬌𐬌𐬀𐬌 𐬗𐬀 𐬞𐬀𐬭𐬌𐬌𐬁𐬞𐬝𐬄 𐬘𐬍𐬎𐬎𐬀𐬥𐬀𐬯𐬙𐬀𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬋𐬯𐬙𐬌𐬼‏ 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀, 𐬥𐬌𐬌𐬌𐬀𐬧𐬙𐬭𐬀𐬧𐬀-𐬱𐬏𐬥𐬌𐬌𐬁𐬯𐬎 𐬞𐬀𐬭𐬌𐬯𐬚𐬌𐬙𐬌𐬴𐬎 𐬀𐬥𐬌𐬌𐬀𐬯𐬨𐬌𐬥 𐬘𐬍𐬎𐬎𐬀𐬐𐬋𐬞𐬁𐬭𐬘𐬀𐬥𐬁𐬠𐬁𐬎𐬎𐬉 𐬬𐬆𐬭𐬆𐬛𐬜𐬁𐬎𐬎𐬀𐬯𐬚𐬁𐬌𐬌𐬅, 𐬬𐬀𐬌𐬜𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬀𐬞𐬭𐬁𐬞𐬙𐬀𐬎, 𐬀𐬌𐬌𐬋𐬔𐬌𐬌𐬀𐬙𐬁𐬌𐬌𐬅, 𐬭𐬎𐬔𐬧𐬀𐬙𐬁𐬌𐬌𐬅 𐬥𐬌𐬭𐬎𐬎𐬆𐬭𐬆𐬙𐬙𐬌𐬙𐬁𐬌𐬌𐬅 𐬗𐬀 𐬯𐬀𐬙𐬌𐬌𐬁𐬨, 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬯𐬎𐬭𐬀𐬐𐬴𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬀𐬧𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬨𐬁𐬙𐬆𐬭𐬆𐬙𐬎𐬎𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬱𐬌𐬱𐬎𐬙𐬎𐬎𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬗𐬀 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉 𐬬𐬌𐬱𐬌𐬴𐬙𐬀𐬯𐬁𐬵𐬁𐬌𐬌𐬫𐬋𐬞𐬀𐬗𐬀𐬭𐬌𐬌𐬁𐬘𐬁𐬝𐬄 𐬞𐬭𐬀𐬛𐬉𐬌𐬌𐬄 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬁𐬼‏ 𐬀𐬎𐬎𐬀𐬌𐬜𐬁𐬵 𐬬𐬀𐬌𐬜𐬁𐬱𐬗𐬀 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬞𐬌 𐬠𐬁𐬮𐬁𐬵, 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬥𐬄 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬄 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬄 𐬀𐬎𐬎𐬁𐬞𐬙𐬎𐬩 𐬀𐬭𐬵𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬧𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬱𐬌𐬐𐬴𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏ 𐬞𐬭𐬁𐬚𐬀𐬨𐬌𐬐𐬉𐬴𐬎, 𐬨𐬀𐬎𐬮𐬌𐬐𐬀𐬯𐬙𐬀𐬭𐬉𐬴𐬎 𐬗𐬀 𐬱𐬌𐬐𐬴𐬁 𐬥𐬌𐬵𐬱𐬎𐬮𐬐𐬁 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬌𐬙𐬁𐬼‏ 𐬞𐬭𐬁𐬚𐬀𐬨𐬌𐬐𐬍 𐬱𐬌𐬐𐬴𐬁 𐬀𐬥𐬌𐬎𐬎𐬁𐬭𐬌𐬌𐬁 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬁𐬼‏ 𐬞𐬭𐬁𐬎𐬎𐬌𐬜𐬌𐬐𐬍 𐬬𐬌𐬌𐬁𐬎𐬎𐬀𐬯𐬁𐬌𐬌𐬌𐬐𐬍 𐬗𐬀 𐬱𐬌𐬐𐬴𐬁 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬥𐬌𐬌𐬀𐬙𐬀𐬌𐬌𐬁 𐬎𐬞𐬀𐬞𐬁𐬛𐬀𐬌𐬌𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉, 𐬎𐬗𐬗𐬀𐬙𐬀𐬭𐬀𐬱𐬌𐬐𐬴𐬁 𐬗𐬀, 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬴𐬁𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉 𐬫𐬋𐬔𐬌𐬌𐬀𐬙𐬁𐬜𐬁𐬭𐬉𐬧𐬀 𐬯𐬀𐬨𐬁𐬥𐬀𐬭𐬏𐬞𐬉𐬧𐬀 𐬞𐬭𐬁𐬞𐬌𐬌𐬁 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬁𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬱𐬌𐬐𐬴𐬀𐬌𐬴𐬁 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀 𐬬𐬌𐬌𐬀𐬐𐬙𐬌𐬙𐬎𐬎𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬅𐬔𐬍𐬧𐬀-𐬬𐬌𐬐𐬁𐬯𐬄 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌 𐬥𐬌𐬭𐬛𐬌𐬴𐬙𐬁 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬁 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀𐬌𐬴𐬁 𐬨𐬀𐬎𐬮𐬌𐬐𐬀𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬅 𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬗𐬀 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉 𐬯𐬀𐬨𐬨𐬁𐬥𐬀-𐬯𐬄𐬬𐬀𐬭𐬜𐬌𐬐𐬁 𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬁𐬼‏ 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬉𐬯𐬎𐬎𐬀𐬞𐬌 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬉𐬴𐬎 𐬘𐬁𐬙𐬍𐬌𐬌𐬉𐬴𐬎 𐬜𐬁𐬭𐬨𐬌𐬐𐬉𐬴𐬎-𐬬𐬁 𐬬𐬀𐬭𐬔𐬉𐬴𐬎 𐬱𐬌𐬐𐬴𐬀𐬌𐬴𐬁𐬼‏ 𐬯𐬀𐬒𐬌𐬌𐬀𐬯𐬀𐬵𐬌𐬴𐬧𐬎𐬙𐬁-𐬯𐬀𐬛𐬠𐬁𐬎𐬎𐬀-𐬯𐬄𐬬𐬀𐬭𐬜𐬌𐬐𐬁 𐬬𐬀𐬭𐬙𐬙𐬌𐬙𐬁𐬼‏ 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬀𐬌𐬴𐬁, 𐬱𐬁𐬧𐬙𐬌-𐬯𐬄𐬜𐬁𐬭𐬀𐬧𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬯𐬄𐬫𐬎𐬐𐬙𐬀 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬀𐬯𐬄𐬖𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬌 𐬌𐬙𐬋𐬞𐬌𐬌𐬀𐬔𐬭𐬉 𐬞𐬭𐬀𐬯𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𐬠𐬁𐬮𐬁𐬥𐬅 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉 𐬞𐬭𐬀𐬛𐬉𐬌𐬌𐬅 𐬱𐬌𐬐𐬴𐬅 𐬗𐬉𐬙𐬎𐬩 𐬞𐬌𐬙𐬀𐬭𐬀𐬎 𐬞𐬭𐬁𐬚𐬀𐬨𐬌𐬌𐬁𐬜𐬆𐬭𐬆𐬝𐬄 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬀𐬵𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬬𐬌𐬎𐬎𐬌𐬜𐬀𐬐𐬀𐬮𐬁𐬥𐬅 𐬁𐬥𐬀𐬧𐬛𐬀-𐬯𐬀𐬧𐬛𐬋𐬵𐬀𐬨𐬀𐬥𐬎𐬠𐬀𐬎𐬎𐬌𐬙𐬎𐬩 𐬬𐬀𐬌𐬘𐬦𐬁𐬥𐬌𐬐𐬋-𐬞𐬀𐬮𐬀𐬯𐬜𐬍𐬥𐬅 𐬮𐬁𐬠𐬁𐬥 𐬗𐬀 𐬯𐬄𐬬𐬌𐬠𐬀𐬐𐬙𐬎𐬩 𐬬𐬌𐬠𐬌𐬥𐬥𐬁𐬥𐬅 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬛𐬁𐬌𐬌𐬁𐬥𐬅 𐬯𐬅𐬯𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬌𐬐𐬀-𐬘𐬍𐬎𐬎𐬀𐬥𐬉 𐬗𐬀 𐬯𐬎𐬎𐬀𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬀𐬙𐬀𐬌𐬌𐬁 𐬯𐬀𐬵𐬀𐬌𐬌𐬋𐬐𐬙𐬎𐬩 𐬯𐬀𐬭𐬎𐬎𐬋𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬎𐬙𐬋𐬯𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬁𐬞𐬌 𐬬𐬀𐬌𐬘𐬦𐬁𐬥𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬁𐬵𐬌𐬙𐬌𐬌𐬌𐬐𐬀-𐬐𐬀𐬮𐬁𐬙𐬨𐬀𐬐𐬁𐬥𐬅 𐬥𐬌𐬭𐬨𐬁𐬧𐬁𐬥𐬅, 𐬫𐬀𐬯𐬌𐬌𐬁𐬯𐬀𐬎 𐬭𐬀𐬗𐬀𐬌𐬌𐬌𐬙𐬁𐬯𐬙𐬌, 𐬥𐬀𐬌𐬙𐬌𐬐𐬁𐬥𐬅 𐬬𐬀𐬯𐬙𐬎𐬔𐬀𐬙𐬁𐬥𐬅 𐬵𐬌𐬙𐬁𐬥𐬅 𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬄 𐬘𐬀𐬥𐬋𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬄 𐬯𐬄𐬜𐬀𐬙𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 28</title>
      <para>𐬀𐬯𐬌𐬌𐬅 𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬀𐬧𐬁𐬌𐬌𐬅 𐬥𐬌𐬭𐬛𐬌𐬴𐬙𐬁𐬥𐬅 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬅 𐬗𐬀 𐬞𐬭𐬁𐬞𐬙𐬀𐬌𐬌𐬉 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬘𐬌𐬐𐬁𐬧𐬙𐬁𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬌𐬐𐬀-𐬬𐬌𐬌𐬀𐬎𐬎𐬀𐬯𐬚𐬁𐬌𐬌𐬅 𐬗𐬀 𐬞𐬏𐬭𐬧𐬀𐬙𐬀𐬌𐬌𐬁 𐬉𐬙𐬁𐬥 𐬀𐬜𐬌𐬔𐬀𐬧𐬙𐬎𐬩 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬘𐬀𐬥𐬋𐬭𐬵𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬄 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬛𐬁𐬌𐬌𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉 𐬐𐬀𐬭𐬙𐬀𐬎𐬎𐬌𐬌𐬀𐬛𐬁𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬎𐬄 𐬜𐬁𐬭𐬀𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌 𐬫𐬉𐬥𐬀 𐬵𐬌 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬀-𐬬𐬌𐬌𐬀𐬐𐬙𐬌𐬙𐬎𐬎𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬞𐬏𐬭𐬧𐬀-𐬯𐬎𐬎𐬀𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬀-𐬬𐬌𐬐𐬁𐬯𐬀𐬵 𐬯𐬄𐬠𐬀𐬎𐬎𐬉𐬝𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𐬯𐬎𐬎𐬍𐬌𐬌𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬀-𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬅 𐬐𐬭𐬌𐬌𐬌𐬁𐬥𐬎𐬎𐬀𐬌𐬌𐬀𐬥𐬉 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌𐬌𐬉𐬐𐬆𐬨 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬵, 𐬀𐬥𐬌𐬌𐬉𐬴𐬅 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬀-𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬌 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬗𐬌𐬙𐬁𐬠𐬌𐬘𐬦𐬁𐬥𐬁𐬛𐬀𐬭𐬀-𐬯𐬄𐬭𐬀𐬐𐬴𐬀𐬧𐬀𐬛𐬆𐬭𐬆𐬱𐬁 𐬥𐬏𐬥𐬄 𐬬𐬌𐬌𐬀𐬎𐬎𐬀𐬵𐬀𐬭𐬌𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏ 𐬀𐬞𐬌 𐬗𐬁𐬯𐬀𐬎 𐬮𐬋𐬐𐬀𐬙𐬁𐬧𐬙𐬭𐬌𐬐𐬀-𐬯𐬀𐬨𐬁𐬘𐬉, 𐬯𐬁𐬨𐬁𐬥𐬌𐬌𐬀-𐬐𐬀𐬮𐬌𐬌𐬁𐬧𐬄 𐬯𐬁𐬭𐬎𐬎𐬀𐬘𐬀𐬥𐬌𐬐𐬀-𐬬𐬌𐬌𐬀𐬎𐬎𐬀𐬯𐬚𐬅 𐬥𐬀𐬌𐬙𐬌𐬐𐬀𐬙𐬁𐬌𐬌𐬁𐬵 𐬯𐬀𐬨𐬎𐬗𐬌𐬙𐬁𐬎𐬎𐬀𐬳𐬌𐬌𐬀𐬐𐬀𐬙𐬁𐬱𐬗𐬀 𐬞𐬭𐬀𐬙𐬌 𐬞𐬏𐬭𐬧𐬄 𐬛𐬁𐬌𐬌𐬌𐬙𐬎𐬎𐬄 𐬥𐬌𐬭𐬎𐬎𐬀𐬐𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬌𐬼‏</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𐬉𐬙𐬉𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬵 𐬉𐬙𐬁𐬥𐬌 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬌𐬌𐬁𐬧𐬌 𐬗𐬀, 𐬯𐬄𐬫𐬎𐬐𐬙𐬀𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬀𐬯𐬄𐬖𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬎𐬛𐬛𐬉𐬳𐬌𐬌𐬁𐬥𐬌 𐬯𐬌𐬛𐬜𐬁𐬧𐬙𐬁𐬥 𐬗𐬀 𐬬𐬌𐬭𐬎𐬜𐬌𐬌𐬀 𐬥𐬀 𐬐𐬀𐬚𐬀𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬞𐬭𐬀𐬌𐬌𐬋𐬐𐬴𐬌𐬌𐬀𐬧𐬙𐬉𐬼‏</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐬀𐬥𐬎𐬗𐬗𐬉𐬛𐬀𐬵 30</title>
      <para>𐬀𐬯𐬌𐬌𐬅 𐬀𐬠𐬌𐬖𐬋𐬴𐬀𐬧𐬁𐬌𐬌𐬅 𐬥𐬌𐬭𐬛𐬌𐬴𐬙𐬁𐬥𐬅 𐬀𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬯𐬎𐬎𐬁𐬙𐬀𐬧𐬙𐬭𐬀𐬌𐬌𐬁𐬧𐬅 𐬗𐬀 𐬥𐬀 𐬐𐬋𐬞𐬌𐬌𐬄𐬱𐬀𐬵, 𐬞𐬭𐬀𐬧𐬁𐬱𐬀-𐬮𐬀𐬐𐬴𐬌𐬌𐬁𐬜𐬁𐬭𐬉𐬧𐬀 𐬐𐬌𐬨𐬀𐬞𐬌 𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬀𐬨𐬀𐬥𐬎𐬴𐬚𐬁𐬙𐬎𐬩 𐬉𐬙𐬁𐬛𐬆𐬭𐬆𐬐𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬁𐬥𐬎𐬴𐬚𐬁𐬥𐬁𐬭𐬚𐬄 𐬬𐬁 𐬐𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀𐬗𐬌𐬝 𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬬𐬀𐬭𐬔𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬘𐬀𐬥𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬬𐬁 𐬯𐬀𐬨𐬍𐬵𐬌𐬙𐬀-𐬯𐬌𐬛𐬜𐬀𐬌𐬌𐬀𐬭𐬚𐬄 𐬀𐬥𐬌𐬌𐬀𐬚𐬁 𐬬𐬌𐬌𐬁𐬒𐬌𐬌𐬁𐬙𐬎𐬩 𐬥𐬀𐬌𐬎𐬎𐬀 𐬱𐬀𐬐𐬴𐬌𐬌𐬀𐬙𐬉𐬼‏</para>
   </article>
   <note><para>𐬯𐬎𐬎𐬀𐬙𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬀𐬵 1997</para>
      <para>𐬨𐬁𐬥𐬀𐬎𐬎𐬁𐬜𐬌𐬐𐬁𐬭𐬁𐬧𐬅 𐬐𐬆𐬭𐬆𐬙𐬉 𐬯𐬄𐬫𐬎𐬐𐬙𐬀𐬭𐬁𐬴𐬙𐬭𐬋𐬗𐬗𐬁𐬌𐬌𐬎𐬐𐬙𐬀𐬯𐬌𐬌𐬀 𐬐𐬁𐬭𐬌𐬌𐬁𐬮𐬀𐬌𐬌𐬀𐬵</para>
      <para>𐬘𐬌𐬥𐬉𐬎𐬎𐬁, 𐬯𐬎𐬎𐬍𐬙𐬰𐬀𐬭𐬀𐬮𐬀𐬌𐬧𐬛𐬀</para>
   </note>
</udhr>
