<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Mroo" key="san_mroo" n="Sanskrit (Mro)" dir="ltr" iso15924="Mroo"><note><para>𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩆𖩌𖩒𖩀𖩒-𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆𖩂𖩆𖩉 𖩐𖩒𖩃𖩋𖩆𖩔𖩒𖩀𖩀𖩒𖩃𖩆 𖩗𖩒𖩓𖩔𖩒𖩐𖩑𖩓𖩀𖩊𖩉𖩮</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩆𖩌𖩒𖩀𖩒-𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆 {𖩒𖩏𖩂𖩒-𖩄𖩆𖩔𖩆-𖩓𖩑𖩐𖩆𖩏𖩀𖩒𖩓𖩆𖩏𖩊 𖩔𖩆𖩃𖩒𖩌𖩓𖩂𖩒𖩔𖩋𖩒}</para>
      <para>𖩘𖩀𖩒𖩋𖩋𖩒𖩀𖩆𖩄𖩅𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩒𖩔𖩀𖩒𖩋𖩒𖩀𖩗𖩆𖩓𖩊𖩃𖩔𖩒𖩀𖩀𖩒𖩃𖩘 𖩗𖩒𖩓𖩔𖩘 𖩅𖩊𖩔𖩘𖩃𖩄𖩒𖩓𖩒-𖩃𖩆𖩔𖩘 𖩒𖩄𖩂𖩑𖩐𖩒𖩌𖩒𖩀𖩒𖩉 𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩊𖩀𖩒𖩔𖩋𖩒, 𖩃𖩒𖩉𖩆𖩔𖩒𖩄𖩆𖩂𖩆𖩉 217-𖩒-{3}-𖩊𖩀𖩂𖩆𖩈𖩂𖩒𖩉 𖩐𖩓𖩒𖩔𖩀𖩆𖩗𖩒𖩉𖩮</para>
   </note>
   <preamble><title>𖩐𖩓𖩒𖩔𖩀𖩆𖩗𖩒𖩏𖩆</title>
      <para>𖩂𖩒𖩀𖩓𖩒 𖩋𖩒𖩌𖩒𖩀𖩊 𖩔𖩆𖩏𖩀𖩊-𖩏𖩂𖩆𖩂𖩒-𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩆𖩅𖩆𖩓𖩒𖩉 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩒-𖩐𖩒𖩓𖩊𖩗𖩆𖩓𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩔𖩆𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩔𖩒𖩅𖩒𖩔𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩆𖩃𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩒𖩈𖩒𖩏𖩅𖩊𖩀𖩆𖩏𖩆𖩏𖩋𖩒 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃, 𖩐𖩆𖩓𖩒𖩃𖩐𖩒𖩓𖩊𖩌𖩒-𖩌𖩖𖩓𖩒𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩆𖩄𖩊𖩋𖩏𖩆𖩏𖩘 𖩔𖩂𖩆𖩀,𖩂𖩒𖩀𖩓𖩒 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩒𖩗𖩒𖩃𖩆𖩏𖩘𖩏𖩒 𖩒𖩏𖩆𖩅𖩒𖩓𖩘𖩏𖩒 𖩋𖩒 𖩌𖩆𖩓𖩂𖩆𖩏𖩊 𖩅𖩑𖩓𖩅𖩆𖩏𖩀𖩒𖩓𖩑𖩐𖩘𖩏𖩒 𖩐𖩒𖩓𖩊𖩏𖩒𖩃𖩊𖩀𖩆𖩏𖩊, 𖩂𖩆𖩂𖩉 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩋𖩘𖩀𖩒𖩏𖩆 𖩗𖩊𖩌𖩔𖩑𖩄𖩊𖩀𖩆, 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒,𖩔𖩆𖩃𖩆𖩏𖩂𖩒-𖩋𖩒𖩏𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩑𖩋𖩋𖩒𖩀𖩒𖩃𖩆𖩌𖩆𖩃𖩌𖩔𖩆𖩉 𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩊𖩀𖩆𖩉 𖩔𖩂𖩑𖩉, 𖩘𖩗𖩒𖩃 𖩉𖩊 𖩏𖩑𖩀𖩒𖩏𖩒𖩗𖩊𖩔𖩗𖩆𖩓𖩒𖩃𖩄𖩘𖩏𖩒, 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩉 𖩒𖩄𖩊𖩗𖩂𖩒𖩌𖩀𖩘𖩉 𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩒𖩃𖩒𖩏𖩑𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩔𖩒𖩌𖩔𖩂𖩒𖩏𖩀𖩊, 𖩏𖩊𖩓𖩄𖩒𖩂𖩆𖩔𖩋𖩒 𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩆𖩓𖩒𖩉, 𖩂𖩒𖩀𖩓𖩒 𖩋𖩆𖩂𖩀𖩒𖩀 𖩒𖩏𖩊𖩗𖩆𖩓𖩂𖩒𖩃 𖩂𖩒𖩅𖩊 𖩔𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆𖩀𖩂𖩆𖩋𖩆𖩓𖩆𖩏 𖩗𖩊𖩓𖩑𖩅𖩂𖩒 𖩒𖩏𖩀𖩊𖩃𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩂𖩆𖩔𖩒𖩀𖩗𖩘𖩏𖩒 𖩃𖩒𖩏𖩑𖩔𖩂𖩒𖩉, 𖩐𖩓𖩒𖩂𖩆𖩔𖩆𖩏𖩑𖩔𖩕𖩆𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩏𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩗𖩊𖩗𖩒𖩔𖩊𖩌𖩓𖩊𖩂𖩒𖩀𖩘 𖩋𖩘𖩀𖩀𖩒𖩅𖩆, 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩉 𖩗𖩊𖩅𖩊-𖩏𖩊𖩂𖩒𖩃𖩘𖩏𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩊𖩂𖩆𖩉,𖩂𖩒𖩀𖩓𖩒 𖩋𖩒 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩘𖩔𖩑 𖩐𖩒𖩓𖩒𖩔𖩐𖩒𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩈𖩂𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩄𖩒𖩏𖩅𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩗𖩊𖩌𖩆𖩔𖩒𖩋𖩆𖩀𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩏𖩏𖩘𖩀𖩑𖩃 𖩐𖩒𖩓𖩒𖩃𖩆𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒𖩌𖩒𖩃 𖩔𖩂𖩆𖩀,𖩂𖩒𖩀𖩓𖩒 𖩃𖩖𖩍𖩊𖩌𖩘𖩔𖩑 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩘𖩔𖩑 𖩔𖩒𖩃𖩂𖩑𖩌𖩀𖩒-𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩈𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒𖩏𖩆𖩉 𖩈𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆𖩐𖩒𖩀𖩓𖩘 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩆𖩔𖩕𖩆𖩃 𖩅𖩓𖩑𖩅𖩊𖩌𖩓𖩑𖩀𖩒𖩗𖩒𖩏𖩀𖩒𖩉, 𖩄𖩓𖩑𖩉𖩒𖩀𖩀𖩒𖩓𖩘 𖩋𖩒 𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩘 𖩄𖩒𖩅𖩓𖩒𖩀𖩒𖩓𖩒𖩃 𖩋𖩊𖩗𖩒𖩏𖩒𖩔𖩀𖩒𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩌𖩒𖩀𖩊𖩃 𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩏𖩏𖩘𖩀𖩑𖩃 𖩏𖩊𖩓𖩏𖩊𖩀𖩒𖩃, 𖩔𖩀𖩓𖩊-𖩐𖩑𖩓𖩑𖩔𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩆𖩃𖩂𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩘𖩔𖩑 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩒-𖩗𖩂𖩒𖩌𖩀𖩘𖩉 𖩌𖩖𖩓𖩒𖩗𖩘 𖩃𖩑𖩍𖩂𖩘 𖩋𖩒 𖩏𖩊𖩔𖩕𖩆 𖩅𖩓𖩑𖩅𖩊𖩌𖩓𖩑𖩀𖩆,𖩂𖩒𖩀𖩓𖩒, 𖩔𖩒𖩅𖩒𖩔𖩂𖩒𖩅𖩘𖩔𖩆𖩉 𖩃𖩖𖩍𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩏𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩏𖩋𖩒 𖩐𖩒𖩓𖩊𖩐𖩆𖩍𖩒𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩗𖩆𖩂𖩔𖩗𖩊𖩌𖩆𖩅𖩒𖩓𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩏𖩏𖩒𖩀𖩒𖩂𖩘 𖩋𖩒, 𖩔𖩒𖩃𖩂𖩑𖩌𖩀𖩒-𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩈𖩘𖩏𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩄𖩑𖩂𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊𖩔𖩓𖩑𖩀𖩆𖩉 𖩔𖩂𖩑𖩉,𖩂𖩒𖩀𖩓𖩒 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊𖩔𖩓𖩑𖩀𖩊𖩏𖩆𖩃 𖩐𖩒𖩓𖩊𖩐𖩑𖩓𖩏𖩒𖩀𖩆𖩂𖩆𖩂 𖩘𖩀𖩘𖩔𖩆𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩏𖩂𖩆𖩗𖩒𖩌𖩒𖩃𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩃𖩒𖩉𖩒𖩀𖩀𖩒𖩃𖩒𖩃 𖩃𖩒𖩉𖩒𖩀𖩀𖩗𖩆𖩅𖩆𖩂𖩊 𖩋𖩒 𖩔𖩂𖩆𖩀,𖩀𖩒𖩅𖩒𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩔𖩆𖩃𖩐𖩓𖩒𖩀𖩒𖩃,𖩃𖩒𖩉𖩆𖩔𖩒𖩄𖩆 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩔𖩆𖩃 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩔𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩋𖩒𖩏𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩏𖩂𖩑𖩐𖩒𖩍𖩒𖩄𖩅𖩊-𖩔𖩀𖩒𖩓𖩒-𖩓𖩑𖩐𖩘𖩏𖩒 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩘𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩆𖩌𖩒𖩀𖩆𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆𖩃 𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩋𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩒𖩃𖩌𖩒𖩃, 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉, 𖩃𖩒𖩏𖩒𖩔𖩊 𖩔𖩒𖩀𖩒𖩀𖩒𖩃 𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆𖩃𖩘𖩏𖩆𖩃 𖩏𖩊𖩅𖩆𖩂𖩒, 𖩘𖩀𖩘𖩔𖩆𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘 𖩔𖩒𖩃𖩃𖩆𖩏𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩏𖩏𖩘𖩀𖩑𖩃 𖩔𖩊𖩌𖩔𖩆𖩅𖩂𖩆𖩐𖩒𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘, 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒, 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩌𖩔𖩘𖩀𖩓𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩀𖩒𖩓𖩌𖩒𖩀𖩒𖩃 𖩌𖩔𖩘𖩀𖩓𖩒𖩗𖩆𖩔𖩀𖩒𖩗𖩂𖩘𖩔𖩑 𖩋𖩒𖩏𖩘𖩔𖩑 𖩔𖩗𖩘𖩔𖩑 𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩅𖩒𖩔𖩂𖩒𖩅𖩘𖩔𖩘𖩔𖩑 𖩀𖩒𖩅𖩊𖩂𖩘𖩔𖩑 𖩋𖩒𖩏𖩘𖩔𖩑 𖩋𖩒 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩗𖩆𖩂𖩔𖩗𖩊𖩌𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩄𖩆𖩗𖩊-𖩐𖩒𖩓𖩊𖩐𖩆𖩍𖩒𖩏𖩆𖩄𖩂𖩑𖩐𖩒𖩌𖩒𖩃𖩒𖩏𖩆𖩏𖩊 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩆𖩏𖩀𖩆𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩌𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩌𖩆𖩏𖩆𖩏𖩋𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩌𖩒𖩀𖩊𖩔𖩊𖩍𖩑𖩐𖩆𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩃𖩆𖩅𖩂𖩒𖩃𖩘𖩏𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡</title>
      <para>𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩉 𖩔𖩗𖩒𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩆𖩉 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩀𖩐𖩒𖩏𖩏𖩆𖩉 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩏𖩀𖩘 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒, 𖩌𖩖𖩓𖩒𖩗𖩒𖩅𖩓𖩑𖩔𖩆 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩅𖩓𖩑𖩔𖩆 𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩏𖩆𖩉 𖩘𖩗𖩒 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩏𖩀𖩘𖩮 𖩘𖩀𖩘 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘 𖩋𖩘𖩀𖩒𖩏𖩆-𖩀𖩒𖩓𖩌𖩒-𖩔𖩒𖩌𖩀𖩊𖩄𖩂𖩆𖩃 𖩔𖩑𖩔𖩒𖩃𖩐𖩒𖩏𖩏𖩆𖩉 𖩔𖩒𖩏𖩀𖩊𖩮 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒, 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩐𖩊 𖩄𖩒𖩏𖩅𖩑𖩀𖩗𖩒-𖩄𖩆𖩗𖩒𖩏𖩒𖩂𖩆 𖩐𖩒𖩓𖩒𖩔𖩐𖩒𖩓𖩒𖩃 𖩗𖩂𖩒𖩗𖩒𖩉𖩒𖩓𖩒𖩏𖩀𖩑𖩮</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢</title>
      <para>𖩒𖩔𖩂𖩆𖩃 𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆𖩂𖩆𖩃 𖩏𖩊𖩓𖩅𖩊𖩔𖩀𖩆𖩉 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩐𖩊 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩉 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩆𖩏𖩂𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒 𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩏𖩊, 𖩗𖩊𖩏𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩋𖩆𖩀𖩊-𖩗𖩒𖩓𖩏𖩒-𖩍𖩊𖩃𖩌𖩒-𖩄𖩆𖩔𖩆-𖩅𖩒𖩓𖩃𖩒-𖩓𖩆𖩋𖩒𖩏𖩊𖩀𖩊𖩌𖩒-𖩀𖩒𖩅𖩊𖩀𖩒𖩓𖩒-𖩃𖩒𖩏𖩀𖩒𖩗𖩂𖩆𖩅𖩊-𖩄𖩘𖩅𖩒𖩃, 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩂𖩒𖩃 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩆𖩅𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩐𖩒𖩋𖩋𖩒𖩏𖩃𖩒-𖩀𖩒𖩅𖩊𖩀𖩒𖩓𖩒 𖩔𖩀𖩒𖩓𖩒𖩏𖩋𖩒 𖩒𖩗𖩊𖩌𖩒𖩏𖩒𖩂𖩂𖩒, 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩒𖩏𖩀𖩑𖩃 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩑𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩐𖩓𖩒𖩄𖩒𖩗𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
      <para>𖩘𖩀𖩒𖩅𖩒𖩀𖩊𖩓𖩊𖩌𖩀𖩒𖩃, 𖩌𖩒𖩔𖩂𖩆𖩔𖩋𖩊𖩅𖩒𖩐𖩊 𖩐𖩓𖩒𖩄𖩑𖩔𖩒𖩀𖩀𖩆𖩂𖩆𖩉 𖩏𖩊𖩂𖩒𖩃𖩒𖩏𖩆𖩏𖩀𖩒𖩓𖩌𖩒𖩀𖩒𖩃, 𖩔𖩗𖩆𖩅𖩊𖩏𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩆𖩀𖩃𖩒𖩐𖩓𖩒𖩔𖩆𖩔𖩒𖩏𖩘𖩀𖩒𖩓𖩒-𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩒𖩔𖩂𖩒, 𖩏𖩂𖩆𖩔𖩊𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩗𖩆 𖩗𖩆𖩔𖩀𖩒𖩗𖩂𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩅𖩘𖩔𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩅𖩘𖩔𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩗𖩆 𖩓𖩆𖩋𖩒𖩏𖩊𖩀𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩊𖩃𖩆-𖩏𖩊𖩄𖩒𖩏𖩅𖩒𖩏𖩆𖩏𖩀𖩆𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩀𖩒𖩓𖩆𖩅𖩆𖩓𖩘𖩏𖩒 𖩏𖩒 𖩌𖩑𖩐𖩊 𖩄𖩘𖩅𖩑 𖩗𖩊𖩅𖩆𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩣</title>
      <para>𖩔𖩒𖩓𖩗𖩑𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩋𖩊𖩗𖩒𖩏𖩒-𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩒-𖩔𖩑𖩓𖩒𖩌𖩔𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩤</title>
      <para>𖩏𖩒 𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩅𖩆𖩔𖩒𖩀𖩗𖩘𖩏𖩒 𖩐𖩒𖩓𖩆𖩅𖩊𖩏𖩒𖩀𖩗𖩘𖩏𖩒 𖩗𖩆 𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩏𖩑𖩋𖩏𖩆𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒 𖩅𖩆𖩔𖩒𖩗𖩂𖩆𖩐𖩆𖩓𖩒𖩉 𖩐𖩑𖩓𖩏𖩒𖩓𖩑𖩐𖩘𖩏𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊𖩔𖩊𖩅𖩅𖩒𖩉 𖩔𖩕𖩆𖩔𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩥</title>
      <para>𖩏𖩒 𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩗𖩊𖩓𖩑𖩅𖩂𖩒 𖩒𖩗𖩒𖩃𖩆𖩏𖩒𖩏𖩆𖩀𖩃𖩒𖩌𖩒𖩃 𖩗𖩂𖩒𖩗𖩒𖩉𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩅𖩒𖩏𖩅𖩒𖩃 𖩗𖩆 𖩌𖩓𖩑𖩓𖩒𖩃 𖩒𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩊𖩂𖩒𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩑𖩅𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩗𖩆 𖩐𖩓𖩒𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩏𖩑𖩋𖩏𖩆𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩦</title>
      <para>𖩗𖩊𖩅𖩘𖩉 𖩔𖩒𖩃𖩒𖩌𖩔𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩑𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩒𖩀𖩓𖩒 𖩒𖩄𖩊𖩋𖩏𖩆𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩧</title>
      <para>𖩗𖩊𖩅𖩘𖩉 𖩔𖩒𖩃𖩒𖩌𖩔𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩐𖩊 𖩀𖩑𖩍𖩂𖩆𖩉 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩏𖩆𖩔𖩋𖩒 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩏𖩀𖩘𖩮 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒 𖩗𖩊𖩏𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩄𖩘𖩅𖩒𖩃 𖩗𖩊𖩅𖩘𖩉 𖩀𖩑𖩍𖩂𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩒𖩃𖩒𖩗𖩆𖩐𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩓𖩉𖩒𖩏𖩀𖩊𖩮 𖩒𖩔𖩂𖩆𖩉 𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆𖩂𖩆𖩉 𖩑𖩍𖩍𖩒𖩃𖩈𖩒𖩏𖩘 𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩄𖩘𖩅𖩒𖩃, 𖩘𖩀𖩆𖩅𖩓𖩑𖩌𖩄𖩘𖩅𖩒𖩃 𖩗𖩆 𖩒𖩄𖩊𖩍𖩒𖩌𖩔𖩂𖩒 𖩌𖩆𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩘𖩔𖩀𖩆𖩃 𖩗𖩊𖩓𖩑𖩅𖩂𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩏𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩆𖩓𖩉𖩆𖩉 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩐𖩊 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩏𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩨</title>
      <para>𖩗𖩊𖩅𖩊𖩏𖩆 𖩔𖩒𖩃𖩗𖩊𖩅𖩆𖩏𖩘𖩏𖩒 𖩗𖩆 𖩐𖩓𖩒𖩅𖩒𖩀𖩀𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩃𖩖𖩍𖩊𖩌𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃𖩑𖩍𖩍𖩒𖩃𖩈𖩒𖩏𖩒-𖩌𖩆𖩓𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘, 𖩂𖩑𖩌𖩂𖩆𖩂𖩉 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩂𖩒-𖩏𖩂𖩆𖩂𖩒𖩐𖩊𖩕𖩆𖩂𖩉 𖩔𖩒𖩃𖩔𖩀𖩑𖩀𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩄𖩆𖩗𖩊𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩐𖩆𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩂𖩑𖩌𖩆𖩓𖩉𖩑 𖩉𖩊 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩑 𖩋𖩒𖩏𖩑𖩔𖩀𖩊𖩮</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩩</title>
      <para>𖩏𖩒 𖩌𖩑𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩔𖩗𖩘𖩋𖩋𖩒𖩂𖩆 𖩏𖩊𖩌𖩓𖩒𖩉𖩊𖩀𖩑𖩃, 𖩅𖩒𖩓𖩀𖩑𖩃, 𖩏𖩊𖩔𖩌𖩆𖩔𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩗𖩆 𖩒𖩏𖩑𖩋𖩏𖩆𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩠</title>
      <para>𖩔𖩒𖩓𖩗𖩑𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉, 𖩔𖩗𖩒𖩃 𖩗𖩊𖩓𖩑𖩅𖩂𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩗𖩒𖩓𖩀𖩀𖩊𖩀𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩌𖩒𖩔𖩂𖩆𖩐𖩊 𖩆𖩐𖩒𖩓𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩌𖩔𖩘𖩐𖩒𖩔𖩂𖩒, 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩅𖩆𖩂𖩊𖩀𖩗𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩒, 𖩗𖩊𖩏𖩊𖩓𖩅𖩆𖩓𖩒𖩏𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘, 𖩔𖩗𖩆𖩅𖩊𖩏𖩘𖩏𖩒 𖩏𖩊𖩔𖩐𖩒𖩌𖩔𖩘𖩏𖩒 𖩋𖩒 𖩏𖩂𖩆𖩂𖩒𖩐𖩊𖩕𖩘𖩏𖩒 𖩗𖩊𖩅𖩊𖩂𖩒𖩃𖩆𖩏𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩋𖩊𖩀𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩆𖩓𖩗𖩒𖩋𖩒𖩏𖩊𖩌𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩓𖩒𖩗𖩒𖩏𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩑𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩐𖩑𖩓𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩏𖩒𖩀𖩆𖩃 𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩡</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉, 𖩗𖩊𖩅𖩘𖩓𖩒𖩏𖩑𖩔𖩆𖩓𖩘𖩏𖩒 𖩂𖩆𖩗𖩒𖩅𖩒𖩗𖩒𖩅𖩊 𖩔𖩆𖩓𖩗𖩒𖩋𖩒𖩏𖩊𖩌𖩆𖩄𖩊𖩂𖩑𖩌𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩌𖩒𖩓𖩒𖩏𖩘 𖩐𖩓𖩒𖩃𖩑𖩈𖩆𖩐𖩒𖩓𖩆𖩅𖩒-𖩔𖩊𖩅𖩅𖩊𖩃 𖩏𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩄𖩒𖩋𖩒𖩀𖩘, 𖩀𖩆𖩗𖩒𖩀𖩐𖩒𖩓𖩂𖩒𖩏𖩀𖩒𖩃 𖩏𖩊𖩓𖩅𖩑𖩔𖩀𖩒𖩉 𖩊𖩀𖩂𖩆𖩃𖩒𖩃𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒, 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊𖩓𖩒𖩌𖩔𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩀𖩘𖩏𖩒 𖩋𖩒𖩏𖩘𖩏𖩒 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩆𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒𖩌𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊𖩄𖩑𖩀𖩊𖩋𖩆𖩀𖩒𖩃 𖩑𖩐𖩒𖩐𖩆𖩅𖩒𖩏𖩊𖩂𖩒𖩃 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩆𖩏𖩀𖩆𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩌𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩌𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒 𖩗𖩊𖩅𖩘𖩓𖩒𖩏𖩀𖩒𖩓𖩌𖩒𖩀𖩒𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩃𖩑𖩈𖩆𖩐𖩒𖩓𖩆𖩅𖩒-𖩏𖩊𖩔𖩐𖩓𖩒𖩄𖩆𖩗𖩒𖩌𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩌𖩒𖩔𖩂𖩆𖩐𖩊 𖩌𖩆𖩓𖩂𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩌𖩆𖩓𖩒𖩏𖩆𖩀 𖩏𖩒 𖩌𖩑𖩐𖩊 𖩐𖩓𖩒𖩃𖩑𖩈𖩆𖩐𖩒𖩓𖩆𖩅𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩒𖩐𖩒𖩓𖩆𖩅𖩊𖩀𖩊 𖩌𖩒𖩏𖩒𖩂𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮 𖩏𖩒 𖩗𖩆, 𖩐𖩓𖩒𖩃𖩑𖩈𖩆𖩐𖩒𖩓𖩆𖩅𖩒-𖩌𖩆𖩍𖩘 𖩐𖩓𖩒𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩏𖩊𖩂𖩒-𖩅𖩒𖩏𖩅𖩒-𖩅𖩆𖩏𖩆𖩀 𖩏𖩆𖩅𖩊𖩌𖩒𖩀𖩒𖩓𖩑 𖩅𖩒𖩏𖩅𖩒𖩉 𖩌𖩒𖩔𖩃𖩊𖩃𖩔𖩋𖩊𖩅𖩒𖩐𖩊 𖩐𖩓𖩒𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩏𖩊𖩂𖩑 𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩆𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩢</title>
      <para>𖩏𖩒 𖩌𖩒𖩔𖩂𖩆𖩐𖩊 𖩗𖩂𖩒𖩌𖩀𖩊𖩌𖩒𖩀𖩘 𖩐𖩆𖩓𖩊𖩗𖩆𖩓𖩊𖩌𖩘 𖩋𖩒 𖩋𖩊𖩗𖩒𖩏𖩘, 𖩌𖩓𖩑𖩉𖩘, 𖩐𖩒𖩀𖩓𖩒𖩗𖩂𖩒𖩗𖩒𖩉𖩆𖩓𖩘 𖩋𖩒 𖩔𖩗𖩘𖩋𖩋𖩒𖩂𖩆 𖩉𖩒𖩔𖩀𖩒𖩌𖩔𖩘𖩐𖩑𖩏𖩑𖩋𖩏𖩆𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘, 𖩏𖩒 𖩗𖩆 𖩌𖩒𖩔𖩂𖩆𖩐𖩊 𖩈𖩂𖩆𖩀𖩊𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩃𖩆𖩏𖩒𖩃 𖩗𖩆𖩌𖩓𖩆𖩏𖩀𖩑𖩃 𖩌𖩑𖩐𖩊 𖩔𖩒𖩌𖩔𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮 𖩘𖩀𖩆𖩉𖩒𖩌-𖩉𖩒𖩔𖩀𖩒𖩌𖩔𖩘𖩐𖩆𖩌𖩓𖩒𖩃𖩒𖩏𖩆𖩏𖩊 𖩗𖩊𖩓𖩑𖩅𖩂𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊-𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩗𖩊𖩅𖩊-𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩣</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩊𖩃𖩏𖩊 𖩆𖩗𖩆𖩔𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩌𖩒𖩃𖩒𖩏𖩆𖩌𖩒𖩃𖩒𖩏𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩔𖩗𖩒𖩅𖩘𖩔𖩑𖩐𖩘𖩀𖩒𖩃 𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩅𖩘𖩔𖩒𖩃 𖩀𖩂𖩒𖩌𖩀𖩑𖩃 𖩔𖩗𖩒𖩅𖩘𖩔𖩒𖩃 𖩋𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩆𖩌𖩒𖩏𖩀𖩑𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩓𖩑𖩀𖩑𖩔𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩤</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩑𖩐𖩒𖩅𖩓𖩒𖩗𖩘𖩄𖩂𖩑 𖩓𖩒𖩌𖩔𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩏𖩂𖩒𖩅𖩘𖩔𖩘𖩔𖩑 𖩔𖩒𖩓𖩒𖩏𖩒𖩃𖩒𖩅𖩊𖩌𖩒𖩏𖩀𖩑𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩔𖩒𖩃𖩂𖩑𖩌𖩀𖩒𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩒𖩔𖩒𖩃𖩈𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩊𖩅𖩅𖩆𖩏𖩀𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩑𖩅𖩅𖩘𖩔𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊𖩌𖩑𖩍𖩒𖩌𖩆𖩓𖩂𖩘𖩄𖩂𖩒𖩉 𖩓𖩆𖩋𖩒𖩏𖩊𖩀𖩊𖩌𖩘𖩀𖩒𖩓𖩆𖩐𖩒𖩓𖩆𖩅𖩘𖩄𖩂𖩒𖩔𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩀𖩀𖩕𖩊𖩀𖩘𖩔𖩑 𖩗𖩆𖩔𖩀𖩒𖩗𖩊𖩌𖩆𖩄𖩊𖩂𖩑𖩌𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩌𖩒𖩓𖩒𖩏𖩘𖩔𖩑 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩑𖩂𖩒𖩃 𖩏𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩆𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩥</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩂𖩒𖩀𖩆𖩂𖩆𖩉 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩏𖩒 𖩌𖩑𖩐𖩊 𖩔𖩗𖩘𖩋𖩋𖩒𖩂𖩆 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩂𖩒𖩀𖩆𖩀𖩑 𖩗𖩒𖩏𖩋𖩊𖩀𖩒𖩉 𖩔𖩂𖩆𖩀, 𖩏𖩒 𖩗𖩆 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩂𖩒𖩀𖩆-𖩐𖩒𖩓𖩊𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩏𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩀 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩆𖩈𖩂𖩆𖩀𖩑 𖩄𖩒𖩗𖩘𖩀𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩦</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩋𖩆𖩀𖩊-𖩅𖩒𖩓𖩃𖩒-𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩂𖩒𖩀𖩆-𖩏𖩊𖩂𖩒𖩃𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩗𖩊𖩏𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩐𖩑𖩓𖩏𖩒-𖩗𖩒𖩂𖩒𖩔𖩌𖩆𖩉 𖩔𖩀𖩓𖩊-𖩐𖩑𖩓𖩑𖩔𖩆𖩉, 𖩐𖩒𖩓𖩊𖩗𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊𖩔𖩕𖩆𖩐𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩗𖩊𖩗𖩆𖩉𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩗𖩒𖩏𖩀𖩑 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩀𖩒𖩏𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩗𖩊𖩗𖩆𖩉𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃, 𖩗𖩊𖩗𖩆𖩉𖩆𖩗𖩒𖩔𖩒𖩓𖩘, 𖩗𖩊𖩗𖩆𖩉𖩒-𖩗𖩊𖩋𖩋𖩘𖩅𖩘 𖩗𖩆 𖩀𖩘 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩏𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩏𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𖩗𖩊𖩗𖩆𖩉𖩘𖩋𖩋𖩑𖩌𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩐𖩑𖩓𖩏𖩒-𖩔𖩗𖩒𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩒-𖩔𖩒𖩉𖩒𖩃𖩒𖩀𖩂𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩗𖩊𖩗𖩆𖩉𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩔𖩌𖩆𖩓𖩒𖩉 𖩒𖩏𖩑𖩔𖩕𖩘𖩂𖩑𖩔𖩀𖩊𖩮𖩐𖩒𖩓𖩊𖩗𖩆𖩓𖩒𖩔𖩀𖩑, 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩋𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩗𖩆𖩄𖩆𖩗𖩊𖩌𖩑 𖩃𖩖𖩍𖩊𖩌𖩒𖩔𖩋𖩒 𖩗𖩒𖩓𖩌𖩊𖩂𖩆𖩂𖩌𖩆𖩃𖩔𖩑 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩀𖩘, 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩆𖩂𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩋𖩘𖩏𖩒 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩘𖩏𖩒 𖩗𖩆 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩊𖩂𖩑𖩔𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩧</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩒𖩏𖩂𖩘𖩔𖩆𖩃 𖩔𖩒𖩉𖩒𖩂𖩑𖩌𖩒-𖩐𖩑𖩓𖩒𖩔𖩔𖩒𖩓𖩒𖩃 𖩘𖩌𖩆𖩌𖩊 𖩘𖩗𖩒 𖩗𖩆 𖩔𖩒𖩃𖩐𖩒𖩀𖩔𖩒𖩃𖩅𖩆𖩓𖩒𖩏𖩒-𖩔𖩗𖩆𖩃𖩊𖩀𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩏𖩒 𖩌𖩑𖩐𖩊 𖩔𖩗𖩘𖩋𖩋𖩒𖩂𖩆 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒𖩔𖩒𖩃𖩐𖩒𖩀𖩔𖩗𖩆𖩃𖩊𖩀𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩀 𖩗𖩒𖩏𖩋𖩊𖩀𖩑 𖩄𖩒𖩗𖩘𖩀𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩨</title>
      <para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩗𖩊𖩋𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩘𖩀𖩒𖩏𖩆𖩂𖩆𖩉 𖩅𖩒𖩓𖩃𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮 𖩒𖩔𖩃𖩊𖩏 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩘, 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒𖩃 𖩅𖩒𖩓𖩃𖩒𖩃 𖩗𖩊𖩔𖩗𖩆𖩔𖩒𖩃 𖩗𖩆 𖩔𖩊𖩌𖩔𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩄𖩂𖩒𖩔𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩓𖩋𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩐𖩒𖩓𖩊𖩐𖩆𖩍𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩗𖩆, 𖩗𖩆𖩂𖩂𖩒𖩌𖩀𖩊𖩌𖩘 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩘 𖩋𖩒 𖩋𖩊𖩗𖩒𖩏𖩘, 𖩒𖩏𖩂𖩆𖩂𖩔𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩉𖩒 𖩔𖩆𖩃𖩑𖩅𖩆𖩂𖩊𖩌𖩒𖩋𖩊𖩗𖩒𖩏𖩘 𖩘𖩌𖩆𖩌𖩊𖩏𖩆 𖩗𖩆 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒𖩃 𖩅𖩒𖩓𖩃𖩒𖩃 𖩗𖩊𖩔𖩗𖩆𖩔𖩒𖩃𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩒𖩃 𖩋𖩒 𖩐𖩒𖩓𖩊𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩒𖩃 𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩡𖩩</title>
      <para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩃𖩒𖩏𖩀𖩒𖩗𖩂𖩆𖩄𖩊𖩗𖩂𖩒𖩌𖩀𖩂𖩑𖩉 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮 𖩔𖩊𖩃𖩆𖩗𖩂𖩒𖩗𖩒𖩅𖩆𖩏𖩒𖩃 𖩒𖩗𖩊𖩌𖩒𖩏𖩒𖩂𖩂𖩒, 𖩌𖩘𖩏𖩆𖩐𖩊 𖩔𖩒𖩃𖩋𖩆𖩓𖩒-𖩃𖩆𖩅𖩂𖩒𖩃𖩘𖩏𖩒 𖩗𖩊𖩋𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩑𖩋𖩒𖩏𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩆𖩅𖩆𖩏𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩅𖩆𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩗𖩊𖩏𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩉𖩒𖩔𖩀𖩒𖩌𖩔𖩘𖩐𖩒𖩃 𖩌𖩊𖩔𖩋𖩒𖩅𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉, 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩃𖩒𖩏𖩀𖩒𖩗𖩂𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩈𖩆𖩓𖩒𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩘𖩔𖩃𖩊𖩏 𖩒𖩓𖩉𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩠</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩘𖩗𖩒 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩔𖩆𖩏𖩀𖩊𖩐𖩑𖩓𖩏𖩒𖩓𖩊𖩀𖩂𖩆 𖩔𖩒𖩃𖩃𖩊𖩍𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩈𖩒𖩀𖩒𖩏𖩆𖩏𖩊 𖩋𖩒 𖩗𖩊𖩓𖩒𖩋𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃𖩒𖩓𖩉𖩑 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩌𖩘𖩏𖩒𖩋𖩊𖩅𖩒𖩐𖩊 𖩔𖩒𖩃𖩈𖩒𖩀𖩒𖩏𖩘𖩏𖩒 𖩔𖩒𖩉𖩒 𖩆𖩀𖩃𖩆𖩏𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩂𖩑𖩋𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩏𖩒 𖩌𖩑𖩐𖩊 𖩗𖩊𖩗𖩒𖩔𖩊𖩌𖩒𖩓𖩀𖩑𖩃 𖩔𖩒𖩌𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩡</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩔𖩆𖩔𖩒𖩏𖩘 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩒𖩌𖩔𖩒𖩓𖩊𖩀𖩂𖩆 𖩒𖩕𖩒𖩗𖩆 𖩏𖩊𖩔𖩐𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩊𖩓𖩗𖩆𖩋𖩊𖩀𖩒-𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊𖩏𖩊𖩅𖩊-𖩃𖩆𖩅𖩂𖩒𖩃𖩘𖩏𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩔𖩒𖩉𖩒𖩄𖩆𖩌𖩊𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩑𖩃𖩒𖩓𖩉𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩔𖩀𖩒𖩅𖩊𖩂𖩘 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩘 𖩍𖩑𖩌𖩒𖩔𖩘𖩗𖩆𖩂𖩆𖩉 𖩀𖩑𖩍𖩂𖩒𖩃𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𖩍𖩑𖩌𖩘𖩋𖩋𖩒𖩂𖩆 𖩐𖩓𖩒𖩔𖩆𖩔𖩒𖩏𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩑 𖩗𖩊𖩓𖩒𖩋𖩒𖩂𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘; 𖩊𖩂𖩒𖩃𖩊𖩋𖩋𖩆 𖩌𖩆𖩍𖩒𖩄𖩒𖩅𖩅𖩆𖩂𖩉 𖩏𖩊𖩂𖩒𖩃𖩑𖩋𖩊𖩀𖩆𖩂𖩔𖩋𖩒 𖩏𖩊𖩓𖩗𖩆𖩋𖩒𖩏𖩆𖩂𖩉 𖩐𖩓𖩒𖩌𖩆𖩔𖩂𖩒𖩃 𖩆𖩌𖩒𖩏𖩀𖩓𖩊; 𖩊𖩃𖩆𖩏𖩊 𖩏𖩊𖩓𖩗𖩆𖩋𖩒𖩏𖩆𖩏𖩊 𖩋𖩒 𖩗𖩆𖩂𖩔𖩗𖩊𖩌𖩒𖩃 𖩀𖩑𖩍𖩂𖩒𖩃 𖩌𖩑𖩐𖩀𖩒𖩃 𖩃𖩒𖩀𖩒𖩅𖩆𖩏𖩘𖩏𖩒 𖩒𖩕𖩒𖩗𖩆 𖩀𖩑𖩍𖩂𖩒𖩃𖩘𖩗𖩘𖩀𖩒𖩓𖩘𖩏𖩒 𖩃𖩒𖩀𖩒𖩅𖩆𖩏𖩒𖩗𖩊𖩅𖩊𖩏𖩆 𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩆𖩓𖩒𖩉𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩢</title>
      <para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩘𖩗𖩒 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉, 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩒𖩀𖩗𖩆𖩀, 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩑𖩓𖩒𖩌𖩔𖩆𖩂𖩆 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩏𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊; 𖩒𖩔𖩖 𖩉𖩊 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩂𖩒𖩐𖩓𖩒𖩂𖩆𖩔𖩘𖩏𖩒 𖩆𖩏𖩀𖩆𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩂𖩒𖩔𖩒𖩉𖩒𖩂𖩑𖩌𖩘 𖩏𖩒 𖩋𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃 𖩓𖩆𖩋𖩂𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩈𖩒𖩀𖩒𖩏𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩔𖩆𖩅𖩒𖩏𖩆𖩏𖩑𖩓𖩑𖩐𖩒𖩃, 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩆𖩗𖩊𖩄𖩆𖩋𖩂𖩆𖩓𖩕𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩆𖩃𖩔𖩌𖩓𖩑𖩀𖩊𖩌𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊𖩔𖩕𖩆𖩂𖩆𖩂, 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒𖩗𖩂𖩒𖩌𖩀𖩊𖩀𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩑𖩏𖩃𖩑𖩌𖩀𖩒 {𖩔𖩒𖩓𖩗𖩆𖩃𖩌𖩊𖩏𖩒} 𖩗𖩊𖩌𖩆𖩔𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩔𖩊𖩅𖩅𖩊𖩃 𖩒𖩓𖩉𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩣</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩏𖩊𖩓𖩗𖩓𖩑𖩀𖩀𖩊𖩀𖩆𖩃 𖩗𖩊𖩓𖩑𖩅𖩂𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩒𖩃𖩒𖩅𖩊𖩌𖩒𖩏𖩀𖩑𖩃, 𖩒𖩏𖩑𖩌𖩑𖩍𖩒-𖩌𖩆𖩓𖩂𖩒-𖩔𖩕𖩊𖩀𖩊𖩏𖩆𖩃 𖩏𖩂𖩆𖩂𖩊𖩌𖩒𖩓𖩒𖩏𖩒𖩃𖩒𖩗𖩆𖩐𖩀𖩑𖩃 𖩔𖩗𖩒𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩒-𖩗𖩓𖩑𖩀𖩀𖩊𖩀𖩆-𖩋𖩒𖩂𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩗𖩊𖩅𖩆𖩀𖩑𖩃 𖩌𖩆𖩓𖩂𖩆𖩏𖩊 𖩋𖩆𖩏𖩑𖩔𖩕𖩆𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃, 𖩗𖩊𖩏𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩄𖩘𖩅𖩒𖩃, 𖩔𖩒𖩃𖩒-𖩌𖩆𖩓𖩂𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃, 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩏𖩒-𖩗𖩘𖩀𖩒𖩏𖩒𖩃𖩆𖩏𖩒𖩃 {𖩐𖩆𖩓𖩊𖩔𖩓𖩒𖩃𖩊𖩌𖩒𖩃} 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩒𖩏𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩓𖩑𖩀𖩑𖩔𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩌𖩆𖩓𖩂𖩒𖩏𖩊𖩓𖩒𖩀𖩒𖩉 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉, 𖩔𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩐𖩒𖩓𖩊𖩗𖩆𖩓𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩌𖩖𖩓𖩒𖩗𖩒-𖩂𖩑𖩀𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩒𖩔𖩀𖩊𖩀𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩋𖩊𖩀𖩆𖩏𖩑𖩌𖩑𖩍𖩒-𖩐𖩆𖩓𖩊𖩔𖩓𖩒𖩃𖩊𖩌𖩆𖩅𖩆𖩏𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𖩆𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒𖩌𖩘 𖩔𖩒𖩀𖩊 𖩋𖩆𖩔𖩖 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩒𖩏𖩂𖩑𖩐𖩆𖩂𖩆𖩂𖩉 𖩘𖩀𖩒𖩀𖩐𖩑𖩓𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩓𖩉𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒𖩉𖩊𖩀𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃 𖩔𖩓𖩒𖩃𖩊𖩌𖩒𖩔𖩒𖩃𖩈𖩒𖩀𖩒𖩏𖩆𖩂𖩉 𖩔𖩆𖩌𖩒𖩃 𖩆𖩀𖩃𖩆𖩏𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩂𖩑𖩋𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩘𖩀𖩆𖩅𖩓𖩑𖩌-𖩔𖩒𖩃𖩈𖩒𖩀𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩗𖩆 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩋𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩓𖩑𖩀𖩑𖩔𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩤</title>
      <para>𖩌𖩆𖩓𖩂𖩒𖩉𖩑𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩋𖩊𖩀𖩒-𖩏𖩊𖩂𖩒𖩃𖩒𖩏𖩒-𖩐𖩑𖩓𖩒𖩔𖩔𖩒𖩓𖩒𖩃, 𖩔𖩒𖩗𖩘𖩀𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩋𖩒 𖩏𖩊𖩂𖩒𖩀𖩆𖩗𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩗𖩒𖩌𖩆𖩔𖩘𖩏𖩒 𖩔𖩒𖩉𖩒 𖩗𖩊𖩔𖩓𖩒𖩃𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩉 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩒𖩌𖩒𖩔𖩃𖩆𖩂 𖩐𖩓𖩒𖩅𖩘𖩂𖩑𖩔𖩀𖩊𖩮</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩥</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩈𖩆𖩅𖩂𖩒-𖩗𖩒𖩔𖩀𖩓𖩆𖩗𖩆𖩔𖩒-𖩋𖩊𖩌𖩊𖩀𖩔𖩑𖩐𖩒𖩋𖩒𖩓𖩂𖩆𖩅𖩊𖩄𖩊𖩉, 𖩆𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒𖩌𖩒-𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩘𖩗𖩆𖩄𖩊𖩔𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩉𖩒 𖩔𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒𖩐𖩒𖩓𖩊𖩗𖩆𖩓𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒 𖩒𖩏𖩆𖩃𖩒𖩂𖩒𖩀𖩆𖩂𖩆𖩂 𖩔𖩗𖩒𖩔𖩕𖩒𖩀𖩆𖩂𖩆𖩂 𖩋𖩒 𖩐𖩒𖩓𖩂𖩆𖩐𖩀𖩒𖩃 𖩋𖩊𖩗𖩒𖩏𖩒𖩔𖩀𖩒𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩓𖩑𖩀𖩑𖩔𖩀𖩊𖩮 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒, 𖩏𖩊𖩂𖩒𖩏𖩀𖩓𖩒𖩏𖩒-𖩔𖩑𖩏𖩂𖩆𖩔𖩑 𖩐𖩒𖩓𖩊𖩔𖩕𖩊𖩀𖩊𖩔𖩑 𖩒𖩏𖩂𖩒𖩔𖩃𖩊𖩏 𖩋𖩊𖩗𖩒𖩌𖩑𖩐𖩆𖩓𖩋𖩒𖩏𖩆𖩄𖩆𖩗𖩘 𖩗𖩓𖩑𖩅𖩅𖩆𖩗𖩒𖩔𖩕𖩆𖩂𖩆𖩃, 𖩗𖩆𖩂𖩅𖩒𖩗𖩂𖩒𖩐𖩓𖩆𖩐𖩀𖩖, 𖩒𖩂𖩑𖩌𖩂𖩒𖩀𖩆𖩂𖩆𖩃, 𖩓𖩑𖩌𖩏𖩒𖩀𖩆𖩂𖩆𖩃 𖩏𖩊𖩓𖩗𖩓𖩑𖩀𖩀𖩊𖩀𖩆𖩂𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩀𖩂𖩆𖩃, 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩔𖩑𖩓𖩒𖩌𖩔𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩏𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩃𖩆𖩀𖩓𖩑𖩀𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩊𖩔𖩑𖩀𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘 𖩗𖩊𖩔𖩊𖩔𖩀𖩒𖩔𖩆𖩉𖩆𖩂𖩂𖩑𖩐𖩒𖩋𖩒𖩓𖩂𖩆𖩋𖩆𖩀𖩒𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩅𖩘𖩂𖩒𖩃 𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩆𖩮 𖩒𖩗𖩆𖩂𖩅𖩆𖩉 𖩗𖩆𖩂𖩅𖩆𖩔𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩐𖩊 𖩄𖩆𖩍𖩆𖩉, 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩏𖩒𖩃 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩒𖩃 𖩒𖩗𖩆𖩐𖩀𖩑𖩃 𖩒𖩓𖩉𖩊𖩔𖩂𖩒𖩏𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩦</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩔𖩊𖩌𖩔𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮 𖩐𖩓𖩆𖩕𖩒𖩃𖩊𖩌𖩘𖩔𖩑, 𖩃𖩖𖩍𖩊𖩌𖩒𖩔𖩀𖩒𖩓𖩘𖩔𖩑 𖩋𖩒 𖩔𖩊𖩌𖩔𖩆 𖩏𖩊𖩉𖩔𖩑𖩍𖩌𖩆 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩊𖩀𖩆𖩮 𖩐𖩓𖩆𖩕𖩒𖩃𖩊𖩌𖩊 𖩔𖩊𖩌𖩔𖩆 𖩒𖩏𖩊𖩗𖩆𖩓𖩂𖩆 𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩆𖩮 𖩐𖩓𖩆𖩗𖩊𖩅𖩊𖩌𖩊 𖩗𖩂𖩆𖩗𖩒𖩔𖩆𖩂𖩊𖩌𖩊 𖩋𖩒 𖩔𖩊𖩌𖩔𖩆 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩏𖩂𖩒𖩀𖩒𖩂𖩆 𖩑𖩐𖩒𖩐𖩆𖩅𖩒𖩂𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘, 𖩑𖩋𖩋𖩒𖩀𖩒𖩓𖩒𖩔𖩊𖩌𖩔𖩆 𖩋𖩒, 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩔𖩆𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘 𖩂𖩑𖩌𖩂𖩒𖩀𖩆𖩅𖩆𖩓𖩘𖩏𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩆𖩏𖩒𖩓𖩑𖩐𖩘𖩏𖩒 𖩐𖩓𖩆𖩐𖩂𖩆 𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩆𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩔𖩊𖩌𖩔𖩆𖩂𖩔𖩆 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩊𖩂𖩒 𖩗𖩂𖩒𖩌𖩀𖩊𖩀𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩆𖩃𖩌𖩊𖩏𖩒-𖩗𖩊𖩌𖩆𖩔𖩒𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊 𖩏𖩊𖩓𖩅𖩊𖩔𖩀𖩆 𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩆 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩆𖩂𖩔𖩆 𖩃𖩖𖩍𖩊𖩌𖩒𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘 𖩔𖩒𖩃𖩃𖩆𖩏𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩗𖩒𖩓𖩅𖩊𖩌𖩆 𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩆𖩮 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩘𖩔𖩗𖩒𖩐𖩊 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩘𖩔𖩑 𖩋𖩆𖩀𖩊𖩂𖩘𖩔𖩑 𖩅𖩆𖩓𖩃𖩊𖩌𖩘𖩔𖩑-𖩗𖩆 𖩗𖩒𖩓𖩌𖩘𖩔𖩑 𖩔𖩊𖩌𖩔𖩆𖩂𖩔𖩆𖩮 𖩔𖩒𖩈𖩂𖩒𖩔𖩒𖩉𖩊𖩔𖩏𖩑𖩀𖩆-𖩔𖩒𖩅𖩄𖩆𖩗𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩗𖩒𖩓𖩅𖩊𖩌𖩆 𖩗𖩒𖩓𖩀𖩀𖩊𖩀𖩆𖩮 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩆𖩂𖩔𖩆, 𖩔𖩆𖩏𖩀𖩊-𖩔𖩒𖩃𖩅𖩆𖩓𖩒𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩂𖩑𖩌𖩀𖩒 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩒𖩔𖩒𖩃𖩈𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩌𖩆𖩓𖩂𖩆𖩏𖩊 𖩊𖩀𖩑𖩐𖩂𖩒𖩌𖩓𖩘 𖩐𖩓𖩒𖩔𖩆𖩓𖩒𖩂𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𖩄𖩆𖩍𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘 𖩐𖩓𖩒𖩅𖩘𖩂𖩆𖩃 𖩔𖩊𖩌𖩔𖩆𖩃 𖩋𖩘𖩀𖩑𖩃 𖩐𖩊𖩀𖩒𖩓𖩖 𖩐𖩓𖩆𖩕𖩒𖩃𖩂𖩆𖩅𖩓𖩑𖩀𖩒𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩒𖩉𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩧</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩗𖩊𖩗𖩊𖩅𖩒𖩌𖩒𖩍𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩆𖩏𖩒𖩏𖩅𖩒-𖩔𖩒𖩏𖩅𖩑𖩉𖩒𖩃𖩒𖩏𖩑𖩄𖩒𖩗𖩊𖩀𖩑𖩃 𖩗𖩆𖩂𖩋𖩏𖩆𖩏𖩊𖩌𖩑-𖩐𖩒𖩍𖩒𖩔𖩅𖩊𖩏𖩆𖩃 𖩍𖩆𖩄𖩆𖩏 𖩋𖩒 𖩔𖩒𖩃𖩗𖩊𖩄𖩒𖩌𖩀𖩑𖩃 𖩗𖩊𖩄𖩊𖩏𖩏𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩅𖩆𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩆𖩃𖩔𖩌𖩓𖩑𖩀𖩊𖩌𖩒-𖩋𖩊𖩗𖩒𖩏𖩘 𖩋𖩒 𖩔𖩗𖩒𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩒𖩀𖩒𖩂𖩆 𖩔𖩒𖩉𖩒𖩂𖩑𖩌𖩀𖩑𖩃 𖩔𖩒𖩓𖩗𖩑𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩂𖩑𖩀𖩑𖩔𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩌𖩒𖩔𖩂𖩆𖩐𖩊 𖩗𖩆𖩂𖩋𖩏𖩆𖩏𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩆𖩉𖩊𖩀𖩂𖩊𖩌𖩒-𖩌𖩒𖩍𖩆𖩀𖩃𖩒𖩌𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩏𖩊𖩓𖩃𖩆𖩏𖩆𖩏𖩆𖩃, 𖩂𖩒𖩔𖩂𖩆𖩔𖩖 𖩓𖩒𖩋𖩒𖩂𖩊𖩀𖩆𖩔𖩀𖩊, 𖩏𖩆𖩂𖩀𖩊𖩌𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩗𖩒𖩔𖩀𖩑𖩌𖩒𖩀𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩉𖩊𖩀𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃 𖩋𖩒𖩏𖩑𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩃 𖩔𖩒𖩃𖩅𖩒𖩀𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩨</title>
      <para>𖩒𖩔𖩂𖩆𖩃 𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆𖩂𖩆𖩃 𖩏𖩊𖩓𖩅𖩊𖩔𖩀𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩐𖩓𖩆𖩐𖩀𖩒𖩂𖩘 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩋𖩊𖩌𖩆𖩏𖩀𖩆𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩊𖩌𖩒-𖩗𖩂𖩒𖩗𖩒𖩔𖩕𖩆𖩂𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩐𖩑𖩓𖩏𖩒𖩀𖩒𖩂𖩆 𖩘𖩀𖩆𖩏 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩒𖩏𖩀𖩑𖩃 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩒𖩏𖩑𖩓𖩉𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩢𖩩</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩅𖩆𖩂𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘 𖩌𖩒𖩓𖩀𖩒𖩗𖩂𖩒𖩅𖩆𖩂𖩊𖩀𖩗𖩒𖩃 𖩅𖩆𖩓𖩒𖩂𖩒𖩀𖩊 𖩂𖩘𖩏𖩒 𖩉𖩊 𖩔𖩗𖩊𖩂𖩒-𖩗𖩂𖩒𖩌𖩀𖩊𖩀𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩐𖩑𖩓𖩏𖩒-𖩔𖩗𖩒𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩒-𖩗𖩊𖩌𖩆𖩔𖩒𖩉 𖩔𖩒𖩃𖩄𖩒𖩗𖩘𖩀𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𖩔𖩗𖩊𖩂𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒-𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩌𖩓𖩊𖩂𖩆𖩏𖩗𖩒𖩂𖩒𖩏𖩘 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩂𖩘𖩌𖩒𖩃 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩉, 𖩒𖩏𖩂𖩘𖩔𖩆𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒-𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩏𖩊 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩋𖩊𖩀𖩆𖩄𖩊𖩋𖩏𖩆𖩏𖩆𖩅𖩒𖩓𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩓𖩒𖩌𖩔𖩒𖩏𖩒𖩅𖩓𖩑𖩔𖩆 𖩏𖩑𖩏𖩒𖩃 𖩗𖩂𖩒𖩗𖩒𖩉𖩒𖩓𖩊𖩔𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮 𖩒𖩐𖩊 𖩋𖩆𖩔𖩖 𖩍𖩑𖩌𖩒𖩀𖩆𖩏𖩀𖩓𖩊𖩌𖩒-𖩔𖩒𖩃𖩆𖩋𖩘, 𖩔𖩆𖩃𖩆𖩏𖩂𖩒-𖩌𖩒𖩍𖩂𖩆𖩏𖩒𖩃 𖩔𖩆𖩓𖩗𖩒𖩋𖩒𖩏𖩊𖩌𖩒-𖩗𖩂𖩒𖩗𖩒𖩔𖩕𖩆𖩃 𖩏𖩆𖩂𖩀𖩊𖩌𖩒𖩀𖩆𖩂𖩆𖩉 𖩔𖩒𖩃𖩑𖩋𖩊𖩀𖩆𖩗𖩒𖩔𖩂𖩒𖩌𖩒𖩀𖩆𖩔𖩋𖩒 𖩐𖩓𖩒𖩀𖩊 𖩐𖩑𖩓𖩏𖩒𖩃 𖩅𖩆𖩂𖩊𖩀𖩗𖩒𖩃 𖩏𖩊𖩓𖩗𖩒𖩌𖩔𖩂𖩒𖩀𖩊𖩮</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𖩘𖩀𖩘𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩉 𖩘𖩀𖩆𖩏𖩊 𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩂𖩆𖩏𖩊 𖩋𖩒, 𖩔𖩒𖩃𖩂𖩑𖩌𖩀𖩒𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩒𖩔𖩒𖩃𖩈𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩑𖩅𖩅𖩘𖩔𖩂𖩆𖩏𖩊 𖩔𖩊𖩅𖩅𖩆𖩏𖩀𖩆𖩏 𖩋𖩒 𖩗𖩊𖩓𖩑𖩅𖩂𖩒 𖩏𖩒 𖩌𖩒𖩕𖩒𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩐𖩓𖩒𖩂𖩑𖩌𖩔𖩂𖩒𖩏𖩀𖩘𖩮</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𖩒𖩏𖩑𖩋𖩋𖩘𖩅𖩒𖩉 𖩣𖩠</title>
      <para>𖩒𖩔𖩂𖩆𖩃 𖩒𖩄𖩊𖩈𖩑𖩔𖩒𖩏𖩆𖩂𖩆𖩃 𖩏𖩊𖩓𖩅𖩊𖩔𖩀𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩒𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩔𖩗𖩆𖩀𖩒𖩏𖩀𖩓𖩒𖩂𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩋𖩒 𖩏𖩒 𖩌𖩑𖩐𖩂𖩒𖩃𖩔𖩒𖩉, 𖩐𖩓𖩒𖩏𖩆𖩔𖩒-𖩍𖩒𖩌𖩔𖩂𖩆𖩅𖩆𖩓𖩘𖩏𖩒 𖩌𖩊𖩃𖩒𖩐𖩊 𖩌𖩆𖩓𖩂𖩒𖩃𖩒𖩏𖩑𖩔𖩕𖩆𖩀𖩑𖩃 𖩘𖩀𖩆𖩅𖩓𖩑𖩌𖩌𖩆𖩓𖩂𖩆𖩏𖩑𖩔𖩕𖩆𖩏𖩆𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩗𖩆 𖩌𖩒𖩔𖩂𖩒𖩋𖩊𖩀 𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩗𖩒𖩓𖩌𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩋𖩒𖩏𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩗𖩆 𖩔𖩒𖩃𖩊𖩉𖩊𖩀𖩒-𖩔𖩊𖩅𖩅𖩒𖩂𖩒𖩓𖩕𖩒𖩃 𖩒𖩏𖩂𖩒𖩕𖩆 𖩗𖩂𖩆𖩈𖩂𖩆𖩀𖩑𖩃 𖩏𖩆𖩂𖩗𖩒 𖩔𖩒𖩌𖩔𖩂𖩒𖩀𖩘𖩮</para>
   </article>
   <note><para>𖩔𖩗𖩒𖩀𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩒𖩉 1997</para>
      <para>𖩃𖩆𖩏𖩒𖩗𖩆𖩅𖩊𖩌𖩆𖩓𖩆𖩏𖩆𖩃 𖩌𖩓𖩑𖩀𖩘 𖩔𖩒𖩃𖩂𖩑𖩌𖩀𖩒𖩓𖩆𖩔𖩀𖩓𖩑𖩋𖩋𖩆𖩂𖩑𖩌𖩀𖩒𖩔𖩂𖩒 𖩌𖩆𖩓𖩂𖩆𖩍𖩒𖩂𖩒𖩉</para>
      <para>𖩋𖩊𖩏𖩘𖩗𖩆, 𖩔𖩗𖩊𖩀𖩋𖩒𖩓𖩒𖩍𖩆𖩂𖩏𖩅𖩒</para>
   </note>
</udhr>
