<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Prti" key="aii_prti" n="Assyrian Neo-Aramaic (Inscriptional Parthian)" dir="ltr" iso15924="Prti"><title>𐭁𐭅𐭃𐭒𐭀 𐭕𐭉𐭁𐭋𐭉𐭀 𐭋𐭐𐭅𐭕 𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭀𐭍𐭔𐭉𐭀</title>
   <preamble><title>𐭏𐭅𐭕𐭃𐭀</title>
      <para>𐭌𐭍 𐭎𐭁𐭁 𐭌𐭅𐭃𐭉𐭕𐭀 𐭁𐭀𐭉𐭒𐭓𐭀 𐭔𐭓𐭔𐭍𐭉𐭀 𐭋𐭊𐭋𐭄 𐭄𐭃𐭌𐭀 𐭃𐭊𐭋𐭐𐭕 𐭃𐭁𐭓𐭍𐭔𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭁𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭋𐭀 𐭌𐭕𐭉𐭄𐭁𐭍𐭀 𐭀𐭉𐭍𐭀 𐭀𐭎𐭊𐭉𐭌𐭀 𐭃𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭊𐭉𐭍𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭔𐭋𐭌𐭀 𐭂𐭅 𐭕𐭉𐭁𐭋.</para>
      <para>𐭌𐭍 𐭎𐭁𐭁 𐭐𐭋𐭈𐭀 𐭃𐭋𐭀 𐭌𐭉𐭒𐭓𐭕𐭀 𐭅𐭌𐭎𐭋𐭉𐭕𐭀 𐭃𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭀𐭍𐭔𐭉𐭀 𐭉𐭁𐭃𐭏𐭍𐭀 𐭋𐭏𐭁𐭃𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭁𐭓𐭁𐭓𐭉𐭀 𐭅𐭏𐭂𐭆𐭍𐭀 𐭋𐭀𐭍𐭉𐭕 𐭃𐭁𐭓𐭍𐭔𐭅𐭕𐭀. 𐭅𐭀𐭕𐭉𐭕𐭀 𐭇𐭃 𐭃𐭅𐭍𐭉𐭀 𐭀𐭉𐭊𐭀 𐭃𐭁𐭓𐭍𐭔𐭀 𐭁𐭃 𐭐𐭑𐭇 𐭁𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭄𐭌𐭆𐭌𐭕𐭀 𐭅𐭄𐭉𐭌𐭍𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭌𐭍 𐭆𐭃𐭓𐭅𐭏𐭕𐭀 𐭅𐭎𐭍𐭉𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭐𐭉𐭔𐭉 𐭌𐭅𐭓𐭁𐭇𐭀 𐭀𐭉𐭊 𐭀𐭍𐭉 𐭍𐭉𐭔𐭀 𐭁𐭅𐭔 𐭏𐭋𐭉𐭀 𐭃𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭏𐭉𐭃𐭉𐭀.</para>
      <para>𐭌𐭍 𐭎𐭁𐭁 𐭀𐭍𐭍𐭒𐭉𐭕𐭀𐭉𐭋𐭄 𐭒𐭀 𐭒𐭍𐭅𐭍 𐭔𐭀𐭒𐭋 𐭔𐭅𐭐𐭀 𐭋𐭍𐭈𐭓𐭕𐭀 𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭃𐭁𐭓𐭍𐭔𐭀 𐭒𐭀 𐭋𐭀 𐭏𐭁𐭃 𐭌𐭓𐭅𐭃𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭓𐭒𐭁𐭋 𐭃𐭈𐭓𐭅𐭍𐭀 𐭅𐭆𐭋𐭅𐭌𐭉𐭀.</para>
      <para>𐭌𐭍 𐭎𐭁𐭁 𐭏𐭌𐭀 𐭃𐭀𐭌𐭅𐭕𐭀 𐭌𐭇𐭉𐭃𐭀 𐭌𐭔𐭓𐭅𐭓𐭍𐭀 𐭂𐭅 𐭏𐭅𐭕𐭃𐭀 𐭄𐭉𐭌𐭍𐭅𐭕𐭉 𐭂𐭅 𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭀𐭍𐭔𐭉𐭀 𐭅𐭂𐭅 𐭀𐭉𐭒𐭓𐭀 𐭐𐭓𐭑𐭅𐭐𐭉𐭀 𐭅𐭁𐭓𐭁𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭂𐭅 𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭅𐭔𐭅𐭉𐭀 𐭃𐭍𐭔𐭀 𐭅𐭃𐭊𐭓𐭀. 𐭅𐭒𐭁𐭅𐭋𐭍𐭀 𐭋𐭕𐭌𐭅𐭌𐭀 𐭋𐭌𐭈𐭅𐭓𐭕𐭀 𐭔𐭅𐭔𐭈𐭀 𐭔𐭅𐭕𐭐𐭉𐭀 𐭅𐭌𐭓𐭌𐭕𐭀 𐭃𐭇𐭉𐭀 𐭏𐭋 𐭇𐭃 𐭃𐭓𐭂𐭀 𐭁𐭅𐭔 𐭏𐭋𐭉𐭀 𐭂𐭅 𐭇𐭃 𐭀𐭀𐭓 𐭃𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭁𐭅𐭔 𐭓𐭅𐭇𐭕𐭀.</para>
      <para>𐭅𐭌𐭍 𐭎𐭁𐭁 𐭃𐭀𐭕𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭄𐭃𐭌𐭀 𐭒𐭁𐭅𐭋𐭍𐭀 𐭃𐭄𐭉𐭓𐭀 𐭏𐭌 𐭀𐭌𐭅𐭕𐭀 𐭌𐭇𐭉𐭃𐭀 𐭋𐭌𐭓𐭅𐭇𐭕𐭀 𐭃𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭀𐭍𐭔𐭉𐭀 𐭅𐭍𐭈𐭓𐭕𐭀 𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭔𐭓𐭔𐭍𐭉𐭕𐭀.</para>
      <para>𐭀𐭉𐭊𐭀 𐭐𐭓𐭌𐭉𐭕𐭀 𐭊𐭋𐭍𐭉𐭕𐭀 𐭋𐭀𐭍𐭀 𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭀𐭉𐭍𐭀 𐭀𐭍𐭍𐭒𐭉𐭀 𐭋𐭕𐭌𐭌𐭕𐭀 𐭀𐭄𐭀 𐭒𐭅𐭋𐭀.</para>
      <para>𐭁𐭅𐭃 𐭀𐭄𐭀 𐭊𐭍𐭅𐭔𐭉𐭀 𐭂𐭅𐭍𐭉𐭀܆</para>
      <para>𐭌𐭅𐭃𐭅𐭉𐭋𐭄 𐭃𐭀𐭄𐭀 𐭁𐭅𐭃𐭒𐭀 𐭕𐭉𐭁𐭋𐭉𐭀 𐭃𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭀𐭍𐭔𐭉𐭀 𐭀𐭉𐭋𐭀 𐭇𐭃 𐭌𐭊𐭌𐭋𐭕𐭀 𐭂𐭅𐭍𐭉𐭕𐭀 𐭒𐭀 𐭊𐭋𐭄 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭅𐭀𐭕𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭐𐭅𐭕 𐭍𐭉𐭔𐭀 𐭃𐭊𐭋 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭀 𐭅𐭊𐭋 𐭂𐭅𐭔𐭌𐭀 𐭃𐭔𐭅𐭕𐭐𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭕𐭇𐭓𐭀 𐭄𐭌𐭔𐭀 𐭋𐭀𐭄𐭀 𐭏𐭅𐭕𐭃𐭀 𐭅𐭂𐭓𐭁𐭉 𐭋𐭌𐭒𐭓𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭌𐭋𐭐𐭕𐭀 𐭅𐭋𐭌𐭓𐭅𐭇𐭕𐭀 𐭀𐭉𐭒𐭓𐭀 𐭒𐭀 𐭀𐭍𐭀 𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭁𐭉𐭃 𐭀𐭅𐭓𐭇𐭕𐭀 𐭌𐭕𐭒𐭃𐭌𐭍𐭀 𐭀𐭕𐭓𐭍𐭉𐭀 𐭅𐭕𐭉𐭁𐭋𐭉𐭀 𐭋𐭍𐭈𐭓𐭕𐭀 𐭋𐭀𐭍𐭀 𐭐𐭎𐭅𐭋𐭉𐭕𐭀 𐭌𐭕𐭒𐭃𐭌𐭍𐭀.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 1</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭁𐭓𐭍𐭔𐭀 𐭁𐭓𐭉𐭋𐭄 𐭇𐭀𐭓𐭀 𐭅𐭁𐭓𐭁𐭓 𐭂𐭅 𐭀𐭉𐭒𐭓𐭀 𐭅𐭆𐭃𐭒𐭀. 𐭅𐭐𐭉𐭔𐭉𐭋𐭄 𐭉𐭄𐭁𐭀 𐭄𐭅𐭍𐭀 𐭅𐭀𐭍𐭉𐭕. 𐭁𐭅𐭃 𐭃𐭀𐭄𐭀 𐭂𐭔𐭒𐭕𐭉 𐭏𐭋 𐭀𐭇𐭓𐭍𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭄𐭅𐭉𐭀 𐭁𐭇𐭃 𐭓𐭅𐭇𐭀 𐭃𐭀𐭇𐭍𐭅𐭕𐭀.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 2</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭐𐭉𐭔𐭍𐭀 𐭓𐭔𐭉𐭌𐭀 𐭂𐭅 𐭃𐭀𐭄𐭀 𐭁𐭅𐭃𐭒𐭀 𐭃𐭋𐭀 𐭄𐭊 𐭐𐭅𐭓𐭔𐭅𐭍𐭉𐭀 𐭁𐭉𐭋 𐭕𐭄𐭓 𐭀𐭉𐭊 𐭂𐭍𐭎𐭀 𐭅𐭓𐭍𐭂𐭀 𐭅𐭍𐭔𐭀 𐭅𐭃𐭊𐭓𐭀 𐭅𐭋𐭔𐭍𐭀 𐭅𐭕𐭅𐭃𐭉𐭕𐭀. 𐭅𐭐𐭅𐭋𐭉𐭈𐭉𐭒𐭉 𐭉𐭍 𐭓𐭏𐭉𐭍𐭀 𐭀𐭇𐭓𐭍𐭀. 𐭀𐭅𐭐𐭆𐭀 𐭐𐭅𐭓𐭔𐭅𐭍𐭉𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭋𐭀 𐭐𐭀𐭏𐭔 𐭌𐭅𐭕𐭁𐭀 𐭁𐭎𐭁𐭁 𐭀𐭊𐭍𐭉𐭅𐭕𐭀 𐭐𐭅𐭋𐭉𐭈𐭉𐭒𐭉𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭕𐭁𐭋𐭉𐭕𐭀 𐭃𐭇𐭃 𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭉𐭍 𐭀𐭓𐭏𐭀 𐭃𐭇𐭃 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭀 𐭃𐭎𐭉𐭓𐭉𐭋𐭄 𐭁𐭉𐭄.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 3</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭇𐭉𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭔𐭉𐭍𐭀 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭉𐭀.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 4</title>
      <para>𐭄𐭊 𐭇𐭃 𐭂𐭓𐭂 𐭋𐭀 𐭐𐭀𐭔 𐭃𐭁𐭉𐭒𐭃𐭀 𐭂𐭅 𐭒𐭅𐭋𐭅𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭇𐭋𐭌𐭕𐭅𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭕𐭅𐭂𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭒𐭋𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭇𐭋𐭌𐭕𐭅𐭕𐭀.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 5</title>
      <para>𐭄𐭊 𐭇𐭃 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭋𐭀 𐭐𐭀𐭔 𐭏𐭅𐭂𐭆𐭀 𐭉𐭍 𐭀𐭉𐭒𐭓𐭀 𐭔𐭒𐭉𐭋𐭀 𐭉𐭍 𐭆𐭋𐭉𐭌𐭀 𐭉𐭍 𐭕𐭍𐭁𐭀 𐭉𐭄𐭁𐭀.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 6</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭐𐭀𐭔 𐭌𐭅𐭃𐭉𐭀 𐭁𐭉𐭄 𐭀𐭉𐭊 𐭇𐭃 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭀 𐭒𐭌 𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 7</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭉𐭋𐭄 𐭁𐭓𐭁𐭓 𐭒𐭌 𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍 𐭅𐭂𐭓𐭂 𐭐𐭀𐭔 𐭍𐭈𐭉𐭓𐭀 𐭁𐭉𐭃 𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍 𐭃𐭋𐭀 𐭌𐭕𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭐𐭅𐭓𐭔𐭅𐭍𐭉𐭀 𐭁𐭋𐭉𐭄𐭉. 𐭅𐭊𐭋 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭐𐭉𐭔𐭉 𐭍𐭈𐭉𐭓𐭀 𐭁𐭓𐭁𐭓 𐭒𐭌 𐭊𐭋 𐭐𐭅𐭓𐭔𐭅𐭍𐭉𐭀 𐭃𐭔𐭌𐭈𐭕𐭀 𐭃𐭔𐭓𐭏𐭕 𐭃𐭀𐭄𐭀 𐭁𐭅𐭃𐭒𐭀.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 8</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭐𐭀𐭔 𐭐𐭅𐭓𐭏𐭉𐭀 𐭁𐭉𐭃 𐭇𐭃 𐭁𐭉𐭕 𐭃𐭉𐭍𐭀 𐭒𐭀 𐭏𐭁𐭃𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭋𐭀 𐭀𐭍𐭔𐭉𐭀 𐭃𐭐𐭉𐭔𐭉 𐭅𐭉𐭃𐭀 𐭃𐭓𐭒𐭁𐭋 𐭃𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭔𐭓𐭔𐭍𐭉𐭀 𐭃𐭍𐭈𐭉𐭓𐭍𐭀 𐭁𐭉𐭃 𐭒𐭍𐭅𐭍𐭀 𐭔𐭕𐭎𐭉𐭀 𐭉𐭍 𐭁𐭉𐭃 𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 9</title>
      <para>𐭂𐭓𐭂 𐭄𐭊 𐭇𐭃 𐭋𐭀 𐭐𐭀𐭔 𐭃𐭁𐭉𐭒𐭀 𐭉𐭍 𐭌𐭅𐭕𐭁𐭀 𐭂𐭅 𐭁𐭉𐭕 𐭀𐭎𐭉𐭓𐭀 𐭉𐭍 𐭈𐭓𐭉𐭃𐭀 𐭌𐭍 𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭃𐭋𐭀 𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 10</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭋𐭄 𐭁𐭓𐭁𐭓 𐭒𐭌 𐭁𐭉𐭕 𐭃𐭉𐭍𐭀 𐭇𐭀𐭓𐭀 𐭅𐭋𐭀 𐭌𐭕𐭂𐭍𐭉𐭍𐭀 𐭂𐭅 𐭒𐭈𐭉𐭕𐭀 𐭃𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭂𐭁𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭊𐭋 𐭂𐭅𐭍𐭇𐭀 𐭃𐭓𐭒𐭅𐭋𐭄.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭃𐭐𐭀𐭔 𐭌𐭕𐭄𐭌𐭀 𐭋𐭔𐭌𐭈𐭕𐭀 𐭃𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭋𐭀 𐭐𐭀𐭔 𐭇𐭅𐭔𐭁𐭍𐭀 𐭂𐭅𐭍𐭄𐭊𐭓 𐭄𐭋 𐭃𐭌𐭔𐭓𐭓𐭀 𐭒𐭀 𐭉𐭋𐭄 𐭂𐭅𐭍𐭄𐭊𐭓 𐭁𐭉𐭃 𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭋𐭀 𐭐𐭀𐭔 𐭃𐭉𐭍𐭀 𐭄𐭊 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭀 𐭌𐭍 𐭕𐭌𐭌𐭕𐭀 𐭇𐭃 𐭏𐭁𐭃𐭅𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭌𐭇𐭐𐭋𐭕𐭀 𐭌𐭍 𐭕𐭌𐭌𐭕𐭀 𐭇𐭃 𐭏𐭁𐭃𐭅𐭕𐭀 𐭀𐭇𐭊𐭉 𐭀𐭍 𐭇𐭃 𐭄𐭃𐭇𐭀 𐭌𐭍𐭃𐭉 𐭐𐭀𐭔 𐭇𐭅𐭔𐭁𐭍𐭀 𐭀𐭉𐭊 𐭇𐭃 𐭂𐭅𐭍𐭇𐭀 𐭌𐭀𐭉𐭊 𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍 𐭃𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭉𐭍 𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍 𐭕𐭁𐭋𐭉𐭀 𐭁𐭃𐭏𐭍𐭀 𐭁𐭔𐭒𐭋𐭀𐭉𐭋𐭄 𐭔𐭅𐭐𐭀. 𐭄𐭓 𐭁𐭀𐭉 𐭃𐭏𐭍𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭋𐭀 𐭐𐭀𐭔 𐭌𐭅𐭕𐭁𐭀 𐭏𐭋𐭄 𐭇𐭃 𐭕𐭍𐭁𐭀 𐭁𐭅𐭔 𐭉𐭒𐭅𐭓𐭀 𐭌𐭍 𐭃𐭏𐭍𐭀 𐭃𐭒𐭅𐭌𐭕𐭀 𐭃𐭄𐭃𐭇𐭀 𐭌𐭍𐭃𐭉.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 12</title>
      <para>𐭂𐭓𐭂 𐭋𐭀 𐭏𐭅𐭓𐭉 𐭂𐭅 𐭇𐭉𐭀 𐭃𐭉𐭋𐭍𐭉𐭀 𐭃𐭇𐭃 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭀 𐭉𐭍 𐭁𐭉𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭀𐭂𐭓𐭉𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭀𐭉𐭒𐭓𐭀 𐭉𐭍 𐭔𐭌𐭀 𐭈𐭁𐭀 𐭌𐭔𐭌𐭄𐭅𐭕𐭀. 𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭐𐭀𐭔 𐭍𐭈𐭉𐭓𐭀 𐭁𐭉𐭃 𐭒𐭀𐭍𐭅𐭍 𐭃𐭓𐭒𐭅𐭁𐭋 𐭄𐭃𐭇𐭀 𐭑𐭐𐭇𐭉𐭕𐭀.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭂𐭅𐭂𐭕𐭀 𐭌𐭇𐭉𐭕𐭀 𐭂𐭅 𐭕𐭇𐭅𐭁𐭀 𐭃𐭊𐭋 𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭅𐭃𐭉𐭓𐭕𐭀 𐭏𐭋 𐭀𐭕𐭓𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭔𐭅𐭒𐭀 𐭊𐭋 𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭁𐭇𐭁𐭔𐭀 𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭅𐭃𐭉𐭓𐭕𐭀 𐭏𐭋 𐭀𐭕𐭓𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭈𐭋𐭁 𐭁𐭉𐭕𐭂𐭅𐭎𐭀 𐭐𐭅𐭋𐭉𐭈𐭉𐭒𐭉𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭇𐭃 𐭄𐭃𐭇𐭀 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭉 𐭐𐭉𐭔𐭀 𐭉𐭄𐭁𐭋𐭕𐭀 𐭒𐭀 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭃𐭁𐭃𐭍𐭀 𐭂𐭍𐭄𐭀 𐭋𐭀 𐭐𐭅𐭋𐭉𐭈𐭉𐭒𐭉𐭀 𐭉𐭍 𐭏𐭁𐭃𐭅𐭉𐭕𐭀𐭋𐭀 𐭃𐭁𐭉𐭒𐭀 𐭌𐭍 𐭍𐭉𐭔𐭀 𐭃𐭀𐭌𐭅𐭕𐭀 𐭌𐭇𐭉𐭃𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭒𐭀 𐭓𐭏𐭉𐭕𐭅𐭕𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭄𐭊 𐭇𐭃 𐭂𐭓𐭂 𐭋𐭀 𐭐𐭀𐭔 𐭌𐭅𐭇𐭓𐭌𐭀 𐭌𐭍 𐭓𐭏𐭉𐭕𐭅𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭌𐭍 𐭔𐭇𐭋𐭐𐭕𐭀 𐭓𐭏𐭉𐭕𐭅𐭕𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭍𐭔𐭀 𐭏𐭌 𐭃𐭊𐭓𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄𐭅𐭍 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭂𐭁𐭓𐭀 𐭅𐭔𐭕𐭎𐭕𐭀 𐭃𐭊𐭅𐭋𐭕 𐭃𐭋𐭀 𐭄𐭊 𐭔𐭓𐭈 𐭂𐭍𐭎𐭉𐭀 𐭉𐭍 𐭕𐭅𐭃𐭉𐭕𐭍𐭉𐭀. 𐭅𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄𐭅𐭍 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭌𐭀𐭉𐭊 𐭀𐭇𐭃𐭃𐭀 𐭁𐭃𐭏𐭍𐭀 𐭃𐭂𐭁𐭓𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭓𐭐𐭉𐭕𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭂𐭁𐭓𐭕𐭀 𐭁𐭃 𐭔𐭒𐭋𐭀  𐭔𐭅𐭐𐭀 𐭀𐭉𐭌𐭍 𐭕𐭓𐭅𐭉 𐭂𐭅𐭓𐭍𐭀 𐭎𐭆𐭂𐭓𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐭊𐭅𐭋𐭐𐭕 𐭉𐭋𐭄 𐭁𐭉𐭕 𐭍𐭅𐭓𐭀 𐭃𐭇𐭃 𐭔𐭅𐭕𐭐𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭂𐭓𐭂 𐭐𐭉𐭔𐭀 𐭍𐭈𐭓𐭕𐭀 𐭁𐭉𐭃 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭅𐭔𐭅𐭋𐭈𐭍𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭌𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭃𐭉𐭓𐭕𐭅𐭕𐭀 𐭁𐭍𐭅𐭐𐭔𐭀 𐭉𐭍 𐭏𐭌 𐭀𐭇𐭓𐭍𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭄𐭊 𐭇𐭃 𐭂𐭓𐭂 𐭋𐭀 𐭐𐭀𐭔 𐭇𐭎𐭉𐭊𐭀 𐭌𐭍 𐭉𐭓𐭕𐭅𐭕𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 18</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭕𐭇𐭌𐭍𐭕𐭀 𐭅𐭃𐭀𐭍𐭉𐭕 𐭅𐭕𐭅𐭃𐭉𐭕𐭀. 𐭀𐭄𐭀 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭁𐭇𐭁𐭔𐭉𐭋𐭀 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭔𐭇𐭋𐭐𐭕𐭀 𐭃𐭕𐭅𐭃𐭉𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭄𐭉𐭌𐭍𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭁𐭍𐭅𐭐𐭔𐭀 𐭉𐭍 𐭏𐭌 𐭂𐭅 𐭔𐭅𐭕𐭐𐭅𐭕𐭀 𐭏𐭌 𐭀𐭇𐭓𐭍𐭀.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 19</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭓𐭏𐭉𐭍𐭀 𐭅𐭄𐭌𐭆𐭌𐭕𐭀. 𐭀𐭄𐭀 𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭁𐭇𐭁𐭔𐭉𐭋𐭀 𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭓𐭏𐭉𐭍𐭀 𐭃𐭋𐭀 𐭅𐭓𐭕𐭀 𐭃𐭂𐭅𐭉 𐭌𐭍 𐭄𐭊 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭅𐭈𐭏𐭅𐭉𐭀 𐭁𐭕𐭓 𐭅𐭒𐭁𐭋𐭕𐭀 𐭌𐭃𐭏𐭍𐭅𐭕𐭀 𐭁𐭊𐭋 𐭀𐭅𐭓𐭇𐭀 𐭃𐭄𐭅𐭉𐭀 𐭃𐭋𐭀 𐭒𐭉𐭃𐭀 𐭃𐭕𐭇𐭅𐭁𐭀.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭂𐭌𐭉𐭏𐭕𐭀 𐭁𐭔𐭋𐭌𐭀 𐭅𐭔𐭓𐭉𐭊𐭅𐭕𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭋𐭄𐭊 𐭇𐭃 𐭂𐭓𐭂 𐭋𐭀 𐭌𐭕𐭁𐭉 𐭇𐭉𐭋𐭀 𐭋𐭔𐭓𐭅𐭊𐭀 𐭂𐭅 𐭇𐭃 𐭊𐭍𐭅𐭔𐭍𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭌𐭔𐭕𐭅𐭐𐭀 𐭂𐭅 𐭔𐭅𐭋𐭈𐭍𐭀 𐭃𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭃𐭅𐭆𐭀 𐭃𐭅𐭆 𐭉𐭍 𐭁𐭀𐭅𐭓𐭇𐭀 𐭃𐭒𐭉𐭅𐭌𐭀 𐭌𐭂𐭅𐭁𐭉𐭀 𐭁𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭐𐭀𐭔 𐭉𐭄𐭁𐭀 𐭐𐭓𐭎𐭕 𐭋𐭔𐭒𐭋𐭕𐭀 𐭔𐭅𐭋𐭀 𐭂𐭅 𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭃𐭋𐭀 𐭐𐭅𐭓𐭔𐭍𐭉𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐭑𐭁𐭉𐭍𐭀 𐭃𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭉𐭋𐭄 𐭌𐭁𐭅𐭏𐭀 𐭃𐭔𐭅𐭋𐭈𐭍𐭀. 𐭀𐭄𐭀 𐭑𐭁𐭉𐭍𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭐𐭀𐭔 𐭕𐭅𐭌𐭌𐭀 𐭁𐭂𐭁𐭉𐭕𐭀 𐭆𐭁𐭍𐭍𐭀 𐭅𐭔𐭓𐭉𐭓𐭀 𐭃𐭐𐭉𐭔𐭉 𐭌𐭅𐭊𐭌𐭋𐭀 𐭁𐭉𐭄𐭁𐭋𐭕𐭀 𐭃𐭒𐭋𐭀 𐭈𐭔𐭉𐭀𐭉𐭕 𐭅𐭁𐭓𐭁𐭓 𐭁𐭉𐭋 𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭉𐭍 𐭀𐭉𐭊 𐭇𐭃 𐭀𐭅𐭓𐭇𐭀 𐭀𐭇𐭓𐭕𐭀 𐭀𐭉𐭊𐭀 𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭂𐭁𐭉𐭍𐭀 𐭐𐭉𐭔𐭀 𐭍𐭈𐭓𐭕𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 22</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭀 𐭀𐭉𐭊 𐭇𐭃 𐭄𐭃𐭌𐭀 𐭂𐭅 𐭔𐭅𐭕𐭐𐭅𐭕𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭇𐭕𐭓𐭂𐭌𐭏𐭅𐭕𐭀 𐭔𐭅𐭕𐭐𐭕𐭀 𐭂𐭅 𐭕𐭌𐭌𐭕𐭀 𐭁𐭀𐭅𐭓𐭇𐭀 𐭏𐭁𐭃𐭅𐭕𐭀 𐭀𐭕𐭓𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭄𐭉𐭓𐭕𐭀 𐭕𐭁𐭋𐭉𐭕𐭀. 𐭅𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭊 𐭌𐭁𐭅𐭏𐭀 𐭃𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭄𐭉𐭓𐭕𐭀 𐭀𐭒𐭍𐭅𐭌𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭔𐭅𐭕𐭐𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭌𐭓𐭃𐭅𐭕𐭍𐭉𐭕𐭀 𐭃𐭅𐭒𐭀 𐭏𐭌 𐭀𐭉𐭒𐭓𐭀 𐭅𐭌𐭈𐭅𐭓𐭕𐭀 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭉𐭕𐭀.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭐𐭅𐭋𐭇𐭍𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭀𐭉𐭋𐭄 𐭋𐭂𐭁𐭉𐭕𐭀 𐭐𐭅𐭋𐭇𐭍𐭀 𐭂𐭅 𐭇𐭃 𐭀𐭊𐭍𐭉𐭅𐭕𐭀 𐭑𐭐𐭉 𐭅𐭐𐭀𐭔 𐭍𐭈𐭉𐭓𐭀 𐭌𐭍 𐭁𐭈𐭉𐭋𐭅𐭕𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭃𐭋𐭀 𐭄𐭊 𐭐𐭅𐭓𐭔𐭅𐭍𐭉𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭐𐭀𐭔 𐭐𐭓𐭉𐭀 𐭌𐭀𐭉𐭊 𐭄𐭅 𐭀𐭇𐭓𐭍𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭒𐭀 𐭀𐭉𐭂𐭓𐭀 𐭊𐭉𐭍𐭀 𐭌𐭔𐭓𐭅𐭓𐭀 𐭒𐭕𐭅 𐭅𐭒𐭀 𐭊𐭅𐭋𐭐𐭕𐭀 𐭒𐭀 𐭇𐭉𐭀 𐭁𐭀𐭉𐭒𐭓𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭔𐭕𐭀𐭎𐭕𐭀 𐭅𐭆𐭁𐭂𐭕𐭀 𐭉𐭌 𐭇𐭅𐭉𐭃𐭀 𐭕𐭅𐭂𐭓𐭉𐭀 𐭋𐭇𐭌𐭉𐭕𐭀 𐭉𐭅𐭕𐭓𐭍𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 24</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭒𐭀 𐭌𐭍𐭉𐭇𐭕𐭀 𐭅𐭁𐭅𐭎𐭌𐭀 𐭅𐭁𐭇𐭁𐭔𐭀 𐭌𐭕𐭇𐭌𐭕𐭀 𐭎𐭏𐭕𐭀 𐭃𐭐𐭅𐭋𐭇𐭍𐭀 𐭅𐭉𐭅𐭌𐭀 𐭃𐭌𐭍𐭉𐭇𐭕𐭀 𐭁𐭐𐭅𐭓𐭏𐭍𐭀.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭇𐭃 𐭒𐭃𐭓𐭀 𐭑𐭐𐭉 𐭌𐭍 𐭇𐭅𐭋𐭌𐭍𐭀 𐭁𐭇𐭁𐭔𐭀 𐭌𐭊𐭅𐭋𐭕𐭀 𐭅𐭋𐭁𐭔𐭕𐭀 𐭅𐭁𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭃𐭓𐭌𐭍𐭀 𐭅𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭇𐭕𐭓𐭂𐭌𐭅𐭕𐭀 𐭁𐭃𐭏𐭍𐭀 𐭃𐭁𐭈𐭋𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭌𐭓𐭏𐭀 𐭅𐭀𐭓𐭌𐭋𐭕𐭀 𐭅𐭎𐭉𐭁𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭀𐭄𐭁𐭋𐭈𐭀 𐭀𐭇𐭓𐭍𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭉𐭌𐭉𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭉𐭋𐭃𐭅𐭕𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄𐭅𐭍 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭒𐭀 𐭕𐭂𐭁𐭓𐭕𐭀 𐭅𐭄𐭉𐭓𐭕𐭀 𐭌𐭕𐭃𐭋𐭍𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭉𐭄𐭋𐭀 𐭁𐭓𐭉𐭀 𐭁𐭀𐭅𐭓𐭇𐭀 𐭃𐭂𐭅𐭓𐭀 𐭉𐭍 𐭋𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄𐭅𐭍 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭀𐭉𐭊 𐭀𐭇𐭃𐭃𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭉𐭅𐭋𐭐𐭍𐭀 𐭅𐭉𐭅𐭋𐭐𐭍𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭄𐭁𐭀 𐭃𐭋𐭀 𐭐𐭅𐭓𐭏𐭍𐭀 𐭂𐭅 𐭌𐭃𐭓𐭔𐭕𐭀 𐭔𐭓𐭁𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭓𐭄𐭈𐭀 𐭔𐭕𐭀𐭎𐭍𐭀. 𐭅𐭂𐭓𐭂 𐭊𐭋 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭔𐭒𐭋 𐭉𐭅𐭋𐭐𐭍𐭀 𐭔𐭓𐭁𐭉𐭀 𐭅𐭉𐭅𐭋𐭐𐭍𐭀 𐭕𐭒𐭍𐭉𐭒𐭉𐭀 𐭅𐭏𐭋𐭉𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭄𐭁𐭀 𐭐𐭕𐭉𐭇𐭀 𐭒𐭀 𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭃𐭋𐭀 𐭐𐭅𐭓𐭔𐭅𐭍𐭉𐭀 𐭁𐭍𐭉𐭀 𐭏𐭋 𐭌𐭑𐭉𐭕𐭀 𐭃𐭀𐭍𐭔𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭉𐭅𐭋𐭐𐭍𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭄𐭁𐭀 𐭓𐭔𐭉𐭌𐭀 𐭋𐭌𐭈𐭅𐭓𐭕𐭀 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭅𐭌𐭒𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭌𐭉𐭒𐭓𐭕𐭀 𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭀𐭍𐭔𐭉𐭀 𐭅𐭉𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭔𐭓𐭔𐭀𐭍𐭉𐭕𐭀. 𐭂𐭓𐭂 𐭌𐭓𐭅𐭇𐭀 𐭐𐭓𐭌𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭌𐭕𐭒𐭁𐭋𐭍𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭓𐭇𐭌𐭅𐭕𐭀 𐭁𐭉𐭋 𐭊𐭋𐭉 𐭀𐭕𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭂𐭍𐭎𐭀 𐭅𐭂𐭌𐭏𐭕𐭀 𐭕𐭅𐭃𐭕𐭍𐭉𐭀 𐭅𐭌𐭆𐭉𐭃 𐭏𐭁𐭃𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭃𐭀𐭌𐭅𐭕𐭀 𐭌𐭇𐭉𐭃𐭀 𐭋𐭇𐭌𐭉𐭕𐭀 𐭃𐭔𐭋𐭌𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐭀𐭁𐭄𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄𐭅𐭍 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭂𐭁𐭉𐭕𐭀 𐭉𐭅𐭋𐭐𐭍𐭀 𐭒𐭀 𐭉𐭄𐭋𐭉𐭄𐭉.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭒𐭀 𐭔𐭓𐭊𐭕𐭀 𐭂𐭅 𐭇𐭉𐭀 𐭌𐭓𐭃𐭅𐭕𐭍𐭉𐭀 𐭃𐭇𐭃 𐭔𐭅𐭕𐭐𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭔𐭒𐭋𐭕𐭀 𐭉𐭅𐭕𐭓𐭍𐭀 𐭌𐭍 𐭀𐭌𐭍𐭀 𐭅𐭔𐭓𐭊𐭕𐭀 𐭂𐭅 𐭌𐭈𐭅𐭓𐭍𐭅𐭕𐭀 𐭏𐭋𐭌𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭉𐭅𐭕𐭓𐭀𐭍𐭅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭍𐭈𐭓𐭕𐭀 𐭅𐭉𐭅𐭕𐭓𐭍𐭀 𐭌𐭍 𐭐𐭅𐭋𐭇𐭍𐭀 𐭈𐭁𐭀 𐭅𐭄𐭅𐭋𐭍𐭉𐭀 𐭃𐭐𐭋𐭈𐭉 𐭌𐭍 𐭀𐭌𐭍𐭀 𐭀𐭉𐭊𐭀 𐭄𐭅 𐭉𐭋𐭄 𐭎𐭉𐭅𐭌𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 28</title>
      <para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭒𐭀 𐭓𐭉𐭆𐭀 𐭔𐭅𐭕𐭐𐭉𐭀 𐭅𐭕𐭁𐭋𐭉𐭀 𐭀𐭉𐭊𐭀 𐭃𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭌𐭅𐭕𐭇𐭓𐭍𐭀 𐭂𐭅 𐭀𐭄𐭀 𐭁𐭅𐭃𐭒𐭀 𐭐𐭉𐭔𐭉 𐭍𐭈𐭉𐭓𐭀 𐭁𐭇𐭃 𐭔𐭊𐭋𐭀 𐭂𐭅𐭍𐭉𐭀.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭀𐭍𐭔𐭀 𐭀𐭉𐭕𐭋𐭄 𐭅𐭂𐭁𐭅𐭕𐭀 𐭋𐭐𐭅𐭕 𐭔𐭅𐭕𐭐𐭅𐭕𐭀 𐭀𐭉𐭊𐭀 𐭌𐭈𐭅𐭓𐭍𐭅𐭕𐭀 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭉𐭕𐭀 𐭉𐭋𐭄 𐭌𐭅𐭌𐭊𐭅𐭍.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐭁𐭃𐭏𐭍𐭀 𐭃𐭌𐭐𐭋𐭇𐭕𐭀 𐭃𐭄𐭒𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭊𐭋 𐭇𐭃 𐭂𐭓𐭂 𐭌𐭉𐭒𐭓 𐭄𐭒𐭅𐭕𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭃𐭀𐭇𐭓𐭍𐭀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐭀𐭍𐭀 𐭆𐭃𐭒𐭀 𐭅𐭇𐭀𐭓𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭂𐭅 𐭊𐭋𐭉 𐭀𐭄𐭁𐭋𐭈𐭀 𐭋𐭀 𐭐𐭉𐭔𐭉 𐭌𐭅𐭐𐭋𐭇𐭀 𐭁𐭇𐭃 𐭀𐭅𐭓𐭇𐭀 𐭋𐭁𐭃𐭓 𐭌𐭍 𐭍𐭉𐭔𐭀 𐭅𐭁𐭍𐭉𐭕𐭀 𐭃𐭀𐭌𐭅𐭕𐭀 𐭌𐭇𐭉𐭃𐭀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐭌𐭋𐭅𐭀𐭀 30</title>
      <para>𐭌𐭍𐭃𐭉𐭍𐭀 𐭃𐭋𐭉𐭍𐭀 𐭐𐭉𐭔𐭀 𐭌𐭅𐭕𐭇𐭓𐭀 𐭂𐭅 𐭀𐭄𐭀 𐭁𐭅𐭃𐭒𐭀 𐭂𐭓𐭂 𐭋𐭀 𐭐𐭉𐭔𐭉 𐭌𐭕𐭅𐭓𐭂𐭌𐭀 𐭁𐭉𐭃 𐭇𐭃 𐭀𐭕𐭓𐭀 𐭉𐭍 𐭂𐭌𐭏𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭐𐭓𐭎𐭅𐭐𐭀 𐭋𐭁𐭓𐭕𐭀 𐭂𐭅 𐭏𐭁𐭅𐭃𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭌𐭇𐭓𐭅𐭕𐭀 𐭄𐭊 𐭇𐭃 𐭌𐭍 𐭀𐭍𐭀 𐭄𐭒𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭉𐭍 𐭇𐭀𐭓𐭅𐭉𐭕𐭀 𐭌𐭅𐭕𐭇𐭓𐭀 𐭏𐭋𐭋.</para>
   </article>
</udhr>
