<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Bali" key="san_bali" n="Sanskrit (Balinese)" dir="ltr" iso15924="Bali"><note><para>ᬫᬵᬦᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬚᬵᬕᬢ-ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬡᬵᬬᬵᬄ ᬧᬂᬘᬵᬰᬢ᭄ᬢᬫᬵ ᬯᬃᬱᬧᬹᬃᬢᬶᬄ᭞</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ᬫᬵᬦᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬚᬵᬕᬢ-ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬡᬵ {ᬅᬦ᭄ᬬ-ᬪᬵᬱᬵ-ᬭᬹᬧᬵᬦ᭄ᬢᬭᬵᬡᬶ ᬲᬵᬫᬕ᭄ᬭ᭄ᬬᬰ᭄ᬘ}</para>
      <para>ᬏᬢᬘ᭄ᬙᬢᬵᬩ᭄ᬤᬲ᭄ᬬ ᬅᬱ᭄ᬝᬘᬢ᭄ᬯᬵᬭᬶᬂᬰᬢ᭄ᬢᬫᬾ ᬯᬃᬱᬾ ᬟᬶᬲᬾᬫ᭄ᬩᬭ-ᬫᬵᬲᬾ ᬅᬪ᭄ᬬᬸᬧᬕᬢᬄ ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬶᬢᬰ᭄ᬘ, ᬫᬳᬵᬲᬪᬵᬬᬵᬄ 217-ᬅ-{3}-ᬇᬢ᭄ᬬᬵᬔ᭄ᬬᬄ ᬧ᭄ᬭᬲ᭄ᬢᬵᬯᬄ᭞</para>
   </note>
   <preamble><title>ᬧ᭄ᬭᬲ᭄ᬢᬵᬯᬦᬵ</title>
      <para>ᬬᬢ᭄ᬭ ᬚᬕᬢᬶ ᬰᬵᬦ᭄ᬢᬶ-ᬦ᭄ᬬᬵᬬ-ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬡᬵᬂ ᬆᬥᬵᬭᬄ ᬫᬵᬦᬯ-ᬧᬭᬶᬯᬵᬭᬲ᭄ᬬ ᬲᬃᬯᬾᬱᬵᬫᬧᬶ ᬲᬤᬲ᭄ᬬᬵᬦᬵᬂ ᬲᬵᬫ᭄ᬬᬵᬦᬵᬂ ᬅᬔᬡ᭄ᬟᬶᬢᬵᬦᬵᬜ᭄ᬘ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ, ᬧᬵᬭᬫ᭄ᬧᬭᬶᬓ-ᬕᭁᬭᬯᬲ᭄ᬬ ᬘᬵᬪᬶᬚ᭄ᬜᬵᬦᬾ ᬲ᭄ᬬᬵᬢ᭄,ᬬᬢ᭄ᬭ ᬫᬵᬦᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬅᬯᬫᬵᬦᬾᬦ ᬅᬦᬵᬤᬭᬾᬡ ᬘ ᬓᬵᬃᬬᬵᬡᬶ ᬤᬸᬃᬤᬵᬦ᭄ᬢᬭᬹᬧᬾᬡ ᬧᬭᬶᬡᬫᬶᬢᬵᬦᬶ, ᬬᬿᬄ ᬫᬵᬦᬯᬷᬬ-ᬘᬾᬢᬦᬵ ᬯᬶᬓ᭄ᬱᭀᬪᬶᬢᬵ, ᬅᬧᬶ ᬘ,ᬲᬵᬫᬵᬦ᭄ᬬ-ᬚᬦᬵᬦᬵᬂ ᬉᬘ᭄ᬘᬢᬫᬵᬓᬵᬂᬓ᭄ᬱᬵᬄ ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬶᬢᬵᬄ ᬲ᭄ᬬᬸᬄ, ᬏᬯᬂ ᬳᬶ ᬦᬹᬢᬦᬯᬶᬰ᭄ᬯᬵᬭᬂᬪᬾᬡ, ᬫᬵᬦᬯᬵᬄ ᬅᬪᬶᬯ᭄ᬬᬓ᭄ᬢᬾᬄ ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬫᬦᬸᬪᬯᬶᬢᬸᬂ ᬰᬓ᭄ᬱ᭄ᬬᬦ᭄ᬢᬶ, ᬦᬶᬃᬪᬬᬵᬰ᭄ᬘ ᬪᬯᬶᬢᬵᬭᬄ, ᬬᬢ᭄ᬭ ᬘᬿᬢᬢ᭄ ᬅᬦᬶᬯᬵᬃᬬᬫ᭄ ᬬᬤᬶ ᬰᭀᬱᬡᬵᬢ᭄ᬬᬵᬘᬵᬭᬵᬦ᭄ ᬯᬶᬭᬸᬥ᭄ᬬ ᬅᬦ᭄ᬢᬶᬫ-ᬧ᭄ᬭᬬᬵᬲᬢ᭄ᬯᬾᬦ ᬫᬦᬸᬱ᭄ᬬᬄ, ᬧ᭄ᬭᬬᬵᬲᬵᬦᬸᬱ᭄ᬞᬵᬦᬵᬃᬣᬂ ᬦᬿᬯ ᬯᬶᬯᬰᬷᬓ᭄ᬭᬶᬬᬢᬾ ᬘᬾᬢ᭄ᬢᬤᬵ, ᬫᬵᬦᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬄ ᬯᬶᬥᬶ-ᬦᬶᬬᬫᬾᬦ ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬷᬬᬵᬄ,ᬬᬢ᭄ᬭ ᬘ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬾᬱᬸ ᬧᬭᬲ᭄ᬧᬭᬂ ᬲᬔ᭄ᬬ-ᬲᬫ᭄ᬩᬦ᭄ᬥᬵᬦᬵᬂ ᬯᬶᬓᬵᬲᬚᬵᬢᬂ ᬲᬫᬸᬦ᭄ᬦᬾᬢᬸᬂ ᬧᬭᬫᬵᬯᬰ᭄ᬬᬓᬂ ᬲ᭄ᬬᬵᬢ᭄,ᬬᬢ᭄ᬭ ᬫᭁᬮᬶᬓᬾᬱᬸ ᬫᬵᬦᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬾᬱᬸ ᬲᬂᬬᬸᬓ᭄ᬢ-ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭ-ᬲᬂᬖᬲ᭄ᬬ ᬚᬦᬵᬄ ᬖᭀᬱᬡᬵᬧᬢ᭄ᬭᬾ ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬵᬲ᭄ᬣᬵᬂ ᬤᬺᬠ᬴ᬷᬓᬺᬢᬯᬦ᭄ᬢᬄ, ᬩᬺᬳᬢ᭄ᬢᬭᬾ ᬘ ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬾ ᬪᬤ᭄ᬭᬢᬭᬂ ᬚᬷᬯᬦᬲ᭄ᬢᬭᬂ ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓ-ᬧ᭄ᬭᬕᬢᬶᬂ ᬘ ᬲᬫᬸᬦ᭄ᬦᬾᬢᬸᬂ ᬦᬶᬃᬡᬷᬢᬫ᭄, ᬲ᭄ᬢ᭄ᬭᬷ-ᬧᬸᬭᬸᬱᬵᬡᬵᬂ ᬲᬵᬫ᭄ᬬᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬾᬱᬸ ᬫᬵᬦᬯ-ᬯ᭄ᬬᬓ᭄ᬢᬾᬄ ᬕᭁᬭᬯᬾ ᬫᬹᬮ᭄ᬬᬾ ᬘ ᬦᬶᬱ᭄ᬞᬵ ᬤᬺᬠ᬴ᬷᬓᬺᬢᬵ,ᬬᬢ᭄ᬭ, ᬲᬤᬲ᭄ᬬᬤᬾᬰᬵᬄ ᬫᭁᬮᬶᬓ-ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬜ᭄ᬬᬵᬡᬵᬂ ᬫᬵᬦᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬜ᭄ᬘ ᬧᬭᬶᬧᬵᬮᬦᬵᬃᬣᬂ ᬯᬿᬰ᭄ᬯᬶᬓᬵᬤᬭᬲ᭄ᬬ ᬲᬫᬸᬦ᭄ᬦᬢᬬᬾ ᬘ, ᬲᬂᬬᬸᬓ᭄ᬢ-ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭ-ᬲᬂᬖᬾᬦ ᬲᬂᬪᬹᬬ ᬧ᭄ᬭᬢᬶᬰ᭄ᬭᬸᬢᬵᬄ ᬲ᭄ᬬᬸᬄ,ᬬᬢ᭄ᬭ ᬲ᭄ᬯᬷᬬ-ᬧ᭄ᬭᬢᬶᬰ᭄ᬭᬸᬢᬷᬦᬵᬂ ᬧᬭᬶᬧᬹᬃᬡᬢᬵᬬᬿ ᬏᬢᬾᬱᬵᬂ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬡᬵᬂ ᬘ ᬲᬵᬫᬵᬦ᭄ᬬᬵᬯᬕᬫᬦᬂ ᬫᬳᬢ᭄ᬢᬫᬂ ᬫᬳᬢ᭄ᬢ᭄ᬯᬵᬥᬵᬬᬶ ᬘ ᬲ᭄ᬬᬵᬢ᭄,ᬢᬤᬃᬣᬂ ᬲᬵᬫ᭄ᬧ᭄ᬭᬢᬫ᭄,ᬫᬳᬵᬲᬪᬵ ᬲᬃᬯᬾᬱᬵᬂ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬵᬡᬵᬂ ᬲᬃᬯᬾᬱᬵᬂ ᬘ ᬚᬦᬵᬦᬵᬂ ᬓᬺᬢᬾ ᬲᬵᬫᬵᬦ᭄ᬬᭀᬧᬮᬩ᭄ᬥᬶ-ᬲ᭄ᬢᬭ-ᬭᬹᬧᬾᬡ ᬫᬵᬦᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬏᬦᬵᬂ ᬚᬵᬕᬢᬵᬪᬶᬖᭀᬱᬡᬵᬂ ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬬᬢᬶ᭞ ᬲᬫᬵᬚᬲ᭄ᬬ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬅᬂᬕᬫ᭄, ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬚᬦᬄ, ᬫᬦᬲᬶ ᬲᬢᬢᬂ ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬡᬵᬫᬾᬦᬵᬂ ᬦᬶᬥᬵᬬ, ᬏᬢᬾᬱᬵᬂ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬡᬵᬂ ᬘ ᬓᬺᬢᬾ ᬲᬫ᭄ᬫᬵᬦᬂ ᬲᬫᬸᬦ᭄ᬦᬾᬢᬸᬂ ᬰᬶᬓ᭄ᬱᬵᬥ᭄ᬬᬵᬧᬦᬵᬃᬣᬂ ᬧ᭄ᬭᬬᬢᬶᬱ᭄ᬬᬢᬾ, ᬅᬧᬶ ᬘ, ᬲ᭄ᬯᬷᬬ-ᬓ᭄ᬱᬾᬢ᭄ᬭᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬦ᭄ᬢᬃᬕᬢᬂ ᬓ᭄ᬱᬾᬢ᭄ᬭᬯᬵᬲ᭄ᬢᬯ᭄ᬬᬾᬱᬸ ᬚᬦᬾᬱᬸ ᬲ᭄ᬯᬾᬱᬸ ᬘ ᬲᬤᬲ᭄ᬬᬤᬾᬰᬾᬱᬸ ᬢᬤᬷᬬᬾᬱᬸ ᬚᬦᬾᬱᬸ ᬘ ᬲ᭄ᬯᬷᬬ-ᬯᬿᬰ᭄ᬯᬶᬓ-ᬧ᭄ᬭᬪᬵᬯᬶ-ᬧᬭᬶᬧᬵᬮᬦᬵᬪ᭄ᬬᬸᬧᬕᬫᬦᬵᬦᬶ ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬶᬢᬸᬂ ᬆᬦ᭄ᬢᬵᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬓᬵᬡᬵᬂ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬓᬵᬡᬵᬜ᭄ᬘ ᬧ᭄ᬭᬕᬢᬶᬰᬷᬮᭀᬧᬵᬬᬵᬦᬵᬂ ᬘ ᬫᬵᬥ᭄ᬬᬫᬾᬦ ᬧ᭄ᬭᬬᬢᬶᬱ᭄ᬬᬢᬾ᭞</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑</title>
      <para>ᬲᬃᬯᬾ ᬫᬵᬦᬯᬵᬄ ᬲ᭄ᬯᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭᬵᬄ ᬲᬫᬸᬢ᭄ᬧᬦ᭄ᬦᬵᬄ ᬯᬃᬢᬦ᭄ᬢᬾ ᬅᬧᬶ ᬘ, ᬕᭁᬭᬯᬤᬺᬰᬵ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬤᬺᬰᬵ ᬘ ᬲᬫᬵᬦᬵᬄ ᬏᬯ ᬯᬃᬢᬦ᭄ᬢᬾ᭞ ᬏᬢᬾ ᬲᬃᬯᬾ ᬘᬾᬢᬦᬵ-ᬢᬃᬓ-ᬰᬓ᭄ᬢᬶᬪ᭄ᬬᬵᬂ ᬲᬸᬲᬫ᭄ᬧᬦ᭄ᬦᬵᬄ ᬲᬦ᭄ᬢᬶ᭞ ᬅᬧᬶ ᬘ, ᬲᬃᬯᬾ'ᬧᬶ ᬩᬦ᭄ᬥᬸᬢ᭄ᬯ-ᬪᬵᬯᬦᬬᬵ ᬧᬭᬲ᭄ᬧᬭᬂ ᬯ᭄ᬬᬯᬳᬭᬦ᭄ᬢᬸ᭞</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒</title>
      <para>ᬅᬲ᭄ᬬᬵᬂ ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬡᬵᬬᬵᬂ ᬦᬶᬃᬤᬶᬱ᭄ᬝᬵᬄ ᬲᬃᬯᬾ'ᬧᬶ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬄ ᬲᬃᬯᬵᬡ᭄ᬬᬧᬶ ᬘ ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬡᬶ, ᬯᬶᬦᬿᬯ ᬚᬵᬢᬶ-ᬯᬃᬡ-ᬮᬶᬂᬕ-ᬪᬵᬱᬵ-ᬥᬃᬫ-ᬭᬵᬚᬦᬷᬢᬶᬓ-ᬢᬤᬶᬢᬭ-ᬫᬦ᭄ᬢᬯ᭄ᬬᬵᬤᬶ-ᬪᬾᬤᬫ᭄, ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬬᬂ ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓᬵᬥᬵᬭᬂ ᬲᬫ᭄ᬧᬚ᭄ᬚᬦ᭄ᬫ-ᬢᬤᬶᬢᬭ ᬲ᭄ᬢᬭᬜ᭄ᬘ ᬅᬯᬶᬕᬡᬬ᭄ᬬ, ᬅᬥᬶᬕᬦ᭄ᬢᬸᬂ ᬲᬃᬯᭀ'ᬧᬶ ᬚᬦᬄ ᬧ᭄ᬭᬪᬯᬢᬶ᭞</para>
      <para>ᬏᬢᬤᬢᬶᬭᬶᬓ᭄ᬢᬫ᭄, ᬓᬲ᭄ᬬᬵᬰ᭄ᬘᬶᬤᬧᬶ ᬧ᭄ᬭᬪᬸᬲᬢ᭄ᬢᬵᬬᬵᬄ ᬦᬶᬬᬫᬦᬵᬦ᭄ᬢᬃᬕᬢᬫ᭄, ᬲ᭄ᬯᬵᬥᬷᬦᬲ᭄ᬬ ᬆᬢ᭄ᬫᬧ᭄ᬭᬰᬵᬲᬦᬾᬢᬭ-ᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭᬲ᭄ᬬ, ᬦ᭄ᬬᬵᬲᬶᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭᬲ᭄ᬬ ᬯᬵ ᬯᬵᬲ᭄ᬢᬯ᭄ᬬᬲ᭄ᬬ ᬧ᭄ᬭᬤᬾᬰᬲ᭄ᬬ ᬤᬾᬰᬲ᭄ᬬ ᬯᬵ ᬭᬵᬚᬦᬷᬢᬶᬓ-ᬲᬷᬫᬵ-ᬦᬶᬩᬦ᭄ᬥᬦᬵᬦ᭄ᬢᬵᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬓ-ᬲ᭄ᬢᬭᬵᬥᬵᬭᬾᬡ ᬦ ᬓᭀ'ᬧᬶ ᬪᬾᬤᭀ ᬯᬶᬥᬵᬲ᭄ᬬᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭓</title>
      <para>ᬲᬃᬯᭀ'ᬧᬶ ᬚᬦᬄ ᬚᬷᬯᬦ-ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬ-ᬲᬸᬭᬓ᭄ᬱᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭔</title>
      <para>ᬦ ᬓᬫᬧᬶ ᬚᬦᬂ ᬤᬵᬲᬢ᭄ᬯᬾᬦ ᬧᬭᬵᬥᬷᬦᬢ᭄ᬯᬾᬦ ᬯᬵ ᬥᬵᬭᬬᬶᬢᬸᬂ ᬅᬦᬸᬚ᭄ᬜᬵᬲ᭄ᬬᬢᬾ᭞ ᬅᬧᬶ ᬘ ᬤᬵᬲᬯ᭄ᬬᬵᬧᬵᬭᬄ ᬧᬹᬃᬡᬭᬹᬧᬾᬡ ᬧ᭄ᬭᬢᬶᬱᬶᬤ᭄ᬥᬄ ᬲ᭄ᬣᬵᬲ᭄ᬬᬢᬶ᭞</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭕</title>
      <para>ᬦ ᬓᬫᬧᬶ ᬚᬦᬂ ᬯᬶᬭᬸᬥ᭄ᬬ ᬅᬯᬫᬵᬦᬦᬵᬢ᭄ᬫᬓᬂ ᬯ᭄ᬬᬯᬳᬵᬭᬂ ᬤᬡ᭄ᬟᬂ ᬯᬵ ᬓ᭄ᬭᬹᬭᬂ ᬅᬫᬵᬦᬯᬷᬬᬂ ᬧ᭄ᬭᬢᭀᬤᬦᬂ ᬯᬵ ᬧ᭄ᬭᬯᬃᬢᬬᬶᬢᬸᬂ ᬅᬦᬸᬚ᭄ᬜᬵᬲ᭄ᬬᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭖</title>
      <para>ᬯᬶᬥᬾᬄ ᬲᬫᬓ᭄ᬱᬂ ᬲᬃᬯᭀ'ᬧᬶ ᬚᬦᬄ ᬲᬃᬯᬢ᭄ᬭ ᬅᬪᬶᬚ᭄ᬜᬵᬢᬸᬂ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭗</title>
      <para>ᬯᬶᬥᬾᬄ ᬲᬫᬓ᭄ᬱᬂ ᬲᬃᬯᬾ'ᬧᬶ ᬢᬸᬮ᭄ᬬᬵᬄ ᬲᬫᬵᬦᬵᬰ᭄ᬘ ᬯᬃᬢᬦ᭄ᬢᬾ᭞ ᬅᬧᬶ ᬘ ᬯᬶᬦᬿᬯ ᬓᬫᬧᬶ ᬪᬾᬤᬂ ᬯᬶᬥᬾᬄ ᬢᬸᬮ᭄ᬬᬂ ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬫᬯᬵᬧ᭄ᬢᬸᬂ ᬅᬃᬳᬦ᭄ᬢᬶ᭞ ᬅᬲ᭄ᬬᬵᬄ ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬡᬵᬬᬵᬄ ᬉᬮ᭄ᬮᬂᬖᬦᬾ ᬓᬫᬧᬶ ᬪᬾᬤᬂ, ᬏᬢᬵᬤᬺᬕ᭄ᬪᬾᬤᬂ ᬯᬵ ᬅᬪᬶᬮᬓ᭄ᬱ᭄ᬬ ᬓᬵᬫᬧᬶ ᬘᬾᬱ᭄ᬝᬵᬂ ᬯᬶᬭᬸᬥ᭄ᬬ ᬲᬫᬵᬦ-ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬵᬃᬳᬵᬄ ᬲᬃᬯᬾ'ᬧᬶ ᬯᬃᬢᬦ᭄ᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭘</title>
      <para>ᬯᬶᬥᬶᬦᬵ ᬲᬂᬯᬶᬥᬵᬦᬾᬦ ᬯᬵ ᬧ᭄ᬭᬤᬢ᭄ᬢᬵᬦᬵᬂ ᬫᭁᬮᬶᬓᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬫᬸᬮ᭄ᬮᬂᬖᬦ-ᬓᬵᬃᬬᬵᬡᬵᬂ ᬓᬺᬢᬾ, ᬬᭀᬕ᭄ᬬᬿᬄ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬬ-ᬦ᭄ᬬᬵᬬᬧᬷᬞᬿᬄ ᬲᬂᬲ᭄ᬢᬸᬢᬵᬦᬵᬂ ᬧ᭄ᬭᬪᬵᬯᬶᬦᬵᬂ ᬲᬫᬸᬧᬵᬬᬵᬦᬵᬂ ᬧ᭄ᬭᬬᭀᬕᬵᬃᬳᭀ ᬳᬶ ᬲᬃᬯᭀ ᬚᬦᭀ'ᬲ᭄ᬢᬶ᭞</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭙</title>
      <para>ᬦ ᬓᭀ'ᬧᬶ ᬚᬦᬄ ᬲ᭄ᬯᬾᬘ᭄ᬙᬬᬵ ᬦᬶᬕ᭄ᬭᬳᬷᬢᬸᬂ, ᬥᬃᬢᬸᬂ, ᬦᬶᬱ᭄ᬓᬵᬲᬬᬶᬢᬸᬂ ᬯᬵ ᬅᬦᬸᬚ᭄ᬜᬵᬲ᭄ᬬᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭐</title>
      <para>ᬲᬃᬯᭀ'ᬧᬶ ᬚᬦᬄ, ᬲ᭄ᬯᬂ ᬯᬶᬭᬸᬥ᭄ᬬ ᬧ᭄ᬭᬯᬃᬢ᭄ᬢᬶᬢᬲ᭄ᬬ ᬓᬲ᭄ᬬᬵᬧᬶ ᬆᬧᬭᬵᬥᬶᬓᬵᬓ᭄ᬱᬾᬧᬲ᭄ᬬ, ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬤᬵᬬᬶᬢ᭄ᬯᬵᬦᬵᬂ ᬘ, ᬯᬶᬦᬶᬃᬥᬵᬭᬡᬲ᭄ᬬ ᬘ ᬓᬺᬢᬾ, ᬲ᭄ᬯᬵᬥᬷᬦᬾᬦ ᬦᬶᬱ᭄ᬧᬓ᭄ᬱᬾᬡ ᬘ ᬦ᭄ᬬᬵᬬᬧᬷᬞᬾᬦ ᬯᬶᬥᬷᬬᬫᬵᬦᬲ᭄ᬬ ᬲᬫᬸᬘᬶᬢᬲ᭄ᬬ ᬲᬵᬃᬯᬚᬦᬶᬓᬲ᭄ᬬ ᬰ᭄ᬭᬯᬡᬲ᭄ᬬ ᬘ ᬓᬺᬢᬾ ᬲᬃᬯᭀ'ᬧᬶ ᬚᬦᬄ ᬧᬹᬃᬡᬵᬂ ᬲᬫᬵᬦᬢᬵᬂ ᬥᬵᬭᬬᬢᬶ᭞</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭑</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬚᬦᬄ, ᬯᬶᬥᬾᬭᬦᬸᬲᬵᬭᬾᬡ ᬬᬵᬯᬤᬯᬥᬶ ᬲᬵᬃᬯᬚᬦᬶᬓᬵᬪᬶᬬᭀᬕ-ᬧ᭄ᬭᬓᬭᬡᬾ ᬧ᭄ᬭᬫᬸᬔᬵᬧᬭᬵᬥ-ᬲᬶᬤ᭄ᬥᬶᬂ ᬦᬿᬯ ᬪᬚᬢᬾ, ᬢᬵᬯᬢ᭄ᬧᬃᬬᬦ᭄ᬢᬂ ᬦᬶᬃᬤᬸᬱ᭄ᬝᬄ ᬇᬢ᭄ᬬᬵᬫᬂᬲ᭄ᬬᬢᬾ᭞ ᬅᬧᬶ ᬘ, ᬲ᭄ᬯᬷᬬ-ᬧ᭄ᬭᬢᬶᬭᬓ᭄ᬱᬵᬃᬣᬂ ᬢᬾᬦ ᬚᬦᬾᬦ ᬲᬃᬯᬫᬧᬶ ᬆᬯᬰ᭄ᬬᬓ-ᬧ᭄ᬭᬢᬶᬪᬹᬢᬶᬚᬵᬢᬂ ᬉᬧᬧᬵᬤᬦᬷᬬᬂ ᬯᬃᬢᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬆᬦ᭄ᬢᬵᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬓᬲ᭄ᬬ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬓᬲ᭄ᬬ ᬘ ᬯᬶᬥᬾᬭᬦ᭄ᬢᬃᬕᬢᬫ᭄ ᬧ᭄ᬭᬫᬸᬔᬵᬧᬭᬵᬥ-ᬦᬶᬱ᭄ᬧ᭄ᬭᬪᬵᬯᬓᬲ᭄ᬬ ᬓᬲ᭄ᬬᬵᬧᬶ ᬓᬵᬃᬬᬲ᭄ᬬ ᬓᬵᬭᬡᬵᬢ᭄ ᬦ ᬓᭀ'ᬧᬶ ᬧ᭄ᬭᬫᬸᬔᬵᬧᬭᬵᬥᬵᬃᬣᬂ ᬅᬧᬭᬵᬥᬷᬢᬶ ᬕᬡᬬᬶᬱ᭄ᬬᬢᬾ᭞ ᬦ ᬯᬵ, ᬧ᭄ᬭᬫᬸᬔᬵᬧᬭᬵᬥ-ᬓᬵᬮᬾ ᬧ᭄ᬭᬯᬃᬢᬦᬷᬬ-ᬤᬡ᭄ᬟ-ᬤᬵᬦᬵᬢ᭄ ᬦᬵᬥᬶᬓᬢᬭᭀ ᬤᬡ᭄ᬟᬄ ᬓᬲ᭄ᬫᬶᬂᬰ᭄ᬘᬶᬤᬧᬶ ᬧ᭄ᬭᬯᬃᬢᬦᬷᬬᭀ ᬪᬯᬶᬢᬵ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭒</title>
      <para>ᬦ ᬓᬲ᭄ᬬᬵᬧᬶ ᬯ᭄ᬬᬓ᭄ᬢᬶᬕᬢᬾ ᬧᬵᬭᬶᬯᬵᬭᬶᬓᬾ ᬘ ᬚᬷᬯᬦᬾ, ᬕᬺᬳᬾ, ᬧᬢ᭄ᬭᬯ᭄ᬬᬯᬳᬵᬭᬾ ᬘ ᬲ᭄ᬯᬾᬘ᭄ᬙᬬᬵ ᬳᬲ᭄ᬢᬓ᭄ᬱᬾᬧᭀ'ᬦᬸᬚ᭄ᬜᬵᬲ᭄ᬬᬢᬾ, ᬦ ᬯᬵ ᬓᬲ᭄ᬬᬵᬧᬶ ᬔ᭄ᬬᬵᬢᬶᬂ ᬲᬫ᭄ᬫᬵᬦᬂ ᬯᬵᬓ᭄ᬭᬵᬦ᭄ᬢᬸᬂ ᬓᭀ'ᬧᬶ ᬰᬓ᭄ᬱ᭄ᬬᬢᬶ᭞ ᬏᬢᬵᬳᬓ᭄-ᬳᬲ᭄ᬢᬓ᭄ᬱᬾᬧᬵᬓ᭄ᬭᬫᬡᬵᬦᬶ ᬯᬶᬭᬸᬥ᭄ᬬ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ-ᬚᬦᬄ ᬯᬶᬥᬶ-ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭓</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬲ᭄ᬬ ᬲᬷᬫ᭄ᬦᬶ ᬆᬯᬵᬲᬲ᭄ᬬ ᬕᬫᬦᬵᬕᬫᬦᬲ᭄ᬬ ᬘᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬚᬦᬄ ᬲᬂᬥᬵᬭᬬᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬲ᭄ᬯᬤᬾᬰᭀᬧᬾᬢᬂ ᬓᬫᬧᬶ ᬤᬾᬰᬂ ᬢ᭄ᬬᬓ᭄ᬢᬸᬂ ᬲ᭄ᬯᬤᬾᬰᬂ ᬘ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬵᬕᬦ᭄ᬢᬸᬂ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬅᬥᬶᬓᬺᬢᭀ'ᬲ᭄ᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭔</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬉᬧᬤ᭄ᬭᬯᬾᬪ᭄ᬬᭀ ᬭᬓ᭄ᬱᬶᬢᬸᬂ ᬅᬦ᭄ᬬᬤᬾᬰᬾᬱᬸ ᬰᬭᬡᬫᬥᬶᬕᬦ᭄ᬢᬸᬂ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬲᬂᬬᬸᬓ᭄ᬢᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬲᬂᬖᬲ᭄ᬬ ᬲᬶᬤ᭄ᬥᬵᬦ᭄ᬢᬵᬦᬵᬂ ᬉᬤ᭄ᬤᬾᬰ᭄ᬬᬵᬦᬵᬂ ᬘ ᬧ᭄ᬭᬢᬶᬓᬹᬮᬓᬵᬃᬬᬾᬪ᭄ᬬᬄ ᬭᬵᬚᬦᬷᬢᬶᬓᬾᬢᬭᬵᬧᬭᬵᬥᬾᬪ᭄ᬬᬰ᭄ᬘ ᬲᬫᬸᬢ᭄ᬢ᭄ᬣᬶᬢᬾᬱᬸ ᬯᬵᬲ᭄ᬢᬯᬶᬓᬵᬪᬶᬬᭀᬕ-ᬧ᭄ᬭᬓᬭᬡᬾᬱᬸ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᭀ'ᬬᬂ ᬦᬿᬯ ᬧ᭄ᬭᬪᬯᬶᬢᬵ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭕</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬬᬢᬵᬬᬵᬄ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬥᬵᬭᬬᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬦ ᬓᭀ'ᬧᬶ ᬲ᭄ᬯᬾᬘ᭄ᬙᬬᬵ ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬬᬢᬵᬢᭀ ᬯᬜ᭄ᬘᬶᬢᬄ ᬲ᭄ᬬᬵᬢ᭄, ᬦ ᬯᬵ ᬲ᭄ᬯᬷᬬ-ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬬᬢᬵ-ᬧᬭᬶᬯᬃᬢᬦᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬢ᭄ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬵᬔ᭄ᬬᬵᬢᭀ ᬪᬯᬾᬢ᭄᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭖</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬚᬵᬢᬶ-ᬥᬃᬫ-ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬬᬢᬵ-ᬦᬶᬬᬫᬦᬂ ᬯᬶᬦᬿᬯ ᬧᬹᬃᬡ-ᬯᬬᬲ᭄ᬓᬵᬄ ᬲ᭄ᬢ᭄ᬭᬷ-ᬧᬸᬭᬸᬱᬵᬄ, ᬧᬭᬶᬯᬵᬭᬂ ᬧ᭄ᬭᬢᬶᬱ᭄ᬞᬵᬧᬬᬶᬢᬸᬂ ᬯᬶᬯᬵᬳᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬯᬦ᭄ᬢᭀ ᬯᬃᬢ᭄ᬢᬦ᭄ᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬯᬶᬯᬵᬳᬵᬃᬣᬂ, ᬯᬶᬯᬵᬳᬵᬯᬲᬭᬾ, ᬯᬶᬯᬵᬳ-ᬯᬶᬘ᭄ᬙᬾᬤᬾ ᬯᬵ ᬢᬾ ᬲᬫᬵᬦᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬦ᭄ ᬲᬂᬥᬵᬭᬬᬦ᭄ᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᬯᬶᬯᬵᬳᬾᬘ᭄ᬙᬸᬓᬵᬦᬵᬂ ᬧᬹᬃᬡ-ᬲ᭄ᬯᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ-ᬲᬳᬫᬢ᭄ᬬᬿᬯ ᬯᬶᬯᬵᬳ-ᬲᬂᬲ᭄ᬓᬵᬭᬄ ᬅᬦᬸᬱ᭄ᬞᬾᬬᭀ'ᬲ᭄ᬢᬶ᭞ᬧᬭᬶᬯᬵᬭᬲ᭄ᬢᬸ, ᬲᬫᬵᬚᬲ᭄ᬬ ᬲ᭄ᬯᬵᬪᬵᬯᬶᬓᭀ ᬫᭁᬮᬶᬓᬰ᭄ᬘ ᬯᬃᬕᬷᬬᬿᬓᬵᬂᬰᭀ ᬯᬃᬢᬢᬾ, ᬅᬧᬶ ᬘᬵᬬᬂ ᬲᬫᬵᬚᬾᬦ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬾᬡ ᬯᬵ ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬷᬬᭀ'ᬲ᭄ᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭗</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬅᬦ᭄ᬬᬾᬱᬵᬂ ᬲᬳᬬᭀᬕ-ᬧᬸᬭᬲ᭄ᬲᬭᬂ ᬏᬓᬵᬓᬶ ᬏᬯ ᬯᬵ ᬲᬫ᭄ᬧᬢ᭄ᬲᬂᬥᬵᬭᬡ-ᬲ᭄ᬯᬵᬫᬶᬢ᭄ᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬦ ᬓᭀ'ᬧᬶ ᬲ᭄ᬯᬾᬘ᭄ᬙᬬᬵ ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬲᬂᬧᬢ᭄ᬲ᭄ᬯᬵᬫᬶᬢ᭄ᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬢ᭄ ᬯᬜ᭄ᬘᬶᬢᭀ ᬪᬯᬾᬢ᭄᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭘</title>
      <para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬯᬶᬘᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬘᬾᬢᬦᬵᬬᬵᬄ ᬥᬃᬫᬲ᭄ᬬ ᬘᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞ ᬅᬲ᭄ᬫᬶᬦ᭄ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬾ, ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬂ ᬥᬃᬫᬂ ᬯᬶᬰ᭄ᬯᬵᬲᬂ ᬯᬵ ᬰᬶᬓ᭄ᬱᬬᬶᬢᬸᬂ ᬅᬪ᭄ᬬᬲ᭄ᬢᬸᬂ ᬅᬃᬘᬶᬢᬸᬂ ᬧᬭᬶᬧᬵᬮᬬᬶᬢᬸᬂ ᬯᬵ, ᬯᬿᬬᬓ᭄ᬢᬶᬓᬾ ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓᬾ ᬘ ᬚᬷᬯᬦᬾ, ᬅᬦ᭄ᬬᬿᬰ᭄ᬘ ᬲᬳ ᬲᬵᬫᬸᬤᬵᬬᬶᬓᬚᬷᬯᬦᬾ ᬏᬓᬵᬓᬶᬦᬵ ᬯᬵ ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬂ ᬥᬃᬫᬂ ᬯᬶᬰ᭄ᬯᬵᬲᬂᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬂ ᬘ ᬧᬭᬶᬯᬃᬢᬬᬶᬢᬸᬫᬧᬶ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬂ ᬚᬦᬄ ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬂ ᬥᬵᬭᬬᬢᬶ᭞</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭑᭙</title>
      <para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬫᬦ᭄ᬢᬯ᭄ᬬᬵᬪᬶᬯ᭄ᬬᬓ᭄ᬢ᭄ᬬᭀᬄ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞ ᬲᬷᬫᬵᬯ᭄ᬬᬯᬥᬵᬦᬂ ᬅᬯᬶᬕᬡᬬ᭄ᬬ, ᬓᬾᬦᬵᬧᬶ ᬲᬂᬘᬵᬭ-ᬫᬵᬥ᭄ᬬᬫᬾᬦ ᬯᬶᬘᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬲᬹᬘᬦᬵᬦᬵᬂ ᬘ ᬆᬤᬵᬦ-ᬧ᭄ᬭᬤᬵᬦᬵᬃᬣᬂ ᬯᬶᬦᬿᬯ ᬳᬲ᭄ᬢᬓ᭄ᬱᬾᬧᬂ ᬓᬶᬰ᭄ᬘᬤᬧᬶ ᬚᬦᬄ, ᬲ᭄ᬯᬷᬬ-ᬫᬦ᭄ᬢᬯ᭄ᬬ-ᬲᬂᬖᬵᬭᬡᬵᬃᬣᬂ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬾ'ᬲ᭄ᬫᬶᬦ᭄ ᬅᬃᬳᬶᬱ᭄ᬬᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭐</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬾᬯ ᬚᬦᬄ ᬰᬵᬦ᭄ᬢᬶᬧᬹᬃᬡᬭᬷᬢ᭄ᬬᬵ ᬲᬫ᭄ᬫᬶᬮᬶᬢᬸᬂ ᬲᬂᬖᬝᬦᬵᬦᬶ ᬘ ᬯᬶᬭᬘᬬᬶᬢᬸᬫᬃᬳᭀ ᬯᬃᬢᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬓᬾᬦᬘᬶᬤᬧᬶ ᬲᬂᬖᬝᬦᬾᬦ ᬲᬳ ᬆᬢ᭄ᬫᬵᬦᬂ ᬲᬂᬬᭀᬚᬬᬶᬢᬸᬂ ᬦ ᬓᭀ'ᬧᬶ ᬯᬶᬯᬰᬷᬓᬃᬢᬸᬂ ᬰᬓ᭄ᬬᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭑</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬲ᭄ᬬ ᬧ᭄ᬭᬰᬵᬲᬦᬾ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬓ᭄ᬱᬭᬷᬢ᭄ᬬᬵ ᬅᬣᬯᬵ ᬦᬶᬱ᭄ᬧᬓ᭄ᬱᬦᬶᬃᬯᬵᬘᬶᬢ-ᬧ᭄ᬭᬢᬶᬦᬶᬥᬶ-ᬫᬵᬥ᭄ᬬᬫᬾᬦ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬂ ᬚᬦᬄ ᬲᬳᬪᬵᬕᬶᬪᬯᬶᬢᬸᬫᬃᬳᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬂ ᬚᬦᬲ᭄ᬢᬤᬷᬬᬾ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬾ ᬮᭀᬓᬲᬾᬯᬵᬬᬵᬄ ᬢᬸᬮ᭄ᬬᬫᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᬮᭀᬓᬾᬘ᭄ᬙᬬᬵ ᬧ᭄ᬭᬰᬵᬲᬦᬵᬥᬶᬓᬵᬭᭀ ᬯᬶᬭᬘᬬᬶᬱ᭄ᬬᬢᬾ; ᬇᬬᬫᬶᬘ᭄ᬙᬵ ᬓᬵᬮᬩᬤ᭄ᬥᬿᬄ ᬦᬶᬬᬫᭀᬘᬶᬢᬿᬰ᭄ᬘ ᬦᬶᬃᬯᬵᬘᬦᬿᬄ ᬧ᭄ᬭᬓᬵᬰ᭄ᬬᬫ᭄ ᬆᬕᬦ᭄ᬢ᭄ᬭᬷ; ᬇᬫᬵᬦᬶ ᬦᬶᬃᬯᬵᬘᬦᬵᬦᬶ ᬘ ᬯᬿᬰ᭄ᬯᬶᬓᬂ ᬢᬸᬮ᭄ᬬᬂ ᬕᬸᬧ᭄ᬢᬂ ᬫᬢᬤᬵᬦᬾᬦ ᬅᬣᬯᬵ ᬢᬸᬮ᭄ᬬᬫᬾᬯᬾᬢᬭᬾᬡ ᬫᬢᬤᬵᬦᬯᬶᬥᬶᬦᬵ ᬪᬯᬶᬢᬵᬭᬄ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭒</title>
      <para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬾᬯ ᬚᬦᬄ, ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓᬢ᭄ᬯᬵᬢ᭄, ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓ-ᬲᬸᬭᬓ᭄ᬱᬵᬬᬵ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬦ᭄ᬥᬵᬭᬬᬢᬶ; ᬅᬲᭁ ᬳᬶ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬬᬧ᭄ᬭᬬᬵᬲᬾᬦ ᬆᬦ᭄ᬢᬵᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬬᬲᬳᬬᭀᬕᬾ ᬦ ᬘ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬂ ᬭᬵᬚ᭄ᬬᬲ᭄ᬬ ᬲᬂᬖᬝᬦ-ᬲᬂᬲᬵᬥᬦᬵᬦᬸᬭᬹᬧᬫ᭄, ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬵᬯᬶᬪᬵᬚ᭄ᬬᬵᬃᬣᬶᬓ-ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓ-ᬲᬵᬂᬲ᭄ᬓᬺᬢᬶᬓᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬧ᭄ᬭᬢᬶᬱ᭄ᬞᬵᬬᬿ, ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬯ᭄ᬬᬓ᭄ᬢᬶᬢ᭄ᬯᬲ᭄ᬬ ᬉᬦ᭄ᬫᬸᬓ᭄ᬢ {ᬲᬃᬯᬵᬂᬕᬷᬡ} ᬯᬶᬓᬵᬲᬵᬃᬣᬂ ᬘ ᬲᬂᬲᬶᬤ᭄ᬥᬶᬂ ᬅᬃᬳᬢᬶ᭞</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭓</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬦᬶᬃᬯᬺᬢ᭄ᬢᬶᬢᬵᬂ ᬯᬶᬭᬸᬥ᭄ᬬ ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬫᬥᬶᬕᬦ᭄ᬢᬸᬂ, ᬅᬦᬸᬓᬹᬮ-ᬓᬵᬃᬬ-ᬲ᭄ᬣᬶᬢᬷᬦᬵᬂ ᬦ᭄ᬬᬵᬬᬷᬓᬭᬡᬫᬯᬵᬧ᭄ᬢᬸᬂ ᬲ᭄ᬯᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ-ᬯᬺᬢ᭄ᬢᬶᬢᬵ-ᬘᬬᬦᬂ ᬯᬶᬥᬵᬢᬸᬂ ᬓᬵᬃᬬᬵᬡᬶ ᬘᬵᬦᬸᬱ᭄ᬞᬵᬢᬸᬂ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫ᭄, ᬯᬶᬦᬿᬯ ᬪᬾᬤᬫ᭄, ᬲᬫ-ᬓᬵᬃᬬᬵᬃᬣᬫ᭄, ᬲᬫᬵᬦ-ᬯᬾᬢᬦᬫᬵᬦᬂ {ᬧᬵᬭᬶᬰ᭄ᬭᬫᬶᬓᬂ} ᬅᬥᬶᬕᬦ᭄ᬢᬸᬂ ᬅᬥᬶᬓᬺᬢᭀ'ᬲ᭄ᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬓᬵᬃᬬᬦᬶᬭᬢᬄ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬚᬦᬄ, ᬲ᭄ᬯᬲ᭄ᬬ ᬲ᭄ᬯᬷᬬ-ᬧᬭᬶᬯᬵᬭᬲ᭄ᬬ ᬘ ᬫᬵᬦᬯᬷᬬ-ᬕᭁᬭᬯ-ᬬᬸᬢᬲ᭄ᬬ ᬅᬲ᭄ᬢᬶᬢ᭄ᬯᬲ᭄ᬬ ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬵᬃᬣᬂ ᬲᬫᬸᬘᬶᬢᬵᬦᬸᬓᬹᬮ-ᬧᬵᬭᬶᬰ᭄ᬭᬫᬶᬓᬵᬤᬵᬦᬲ᭄ᬬ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬥᬵᬭᬬᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᬆᬯᬰ᭄ᬬᬓᬾ ᬲᬢᬶ ᬘᬵᬲᭁ ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓ-ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬲ᭄ᬬ ᬅᬦ᭄ᬬᭀᬧᬵᬬᬿᬄ ᬏᬢᬢ᭄ᬧᬹᬭᬬᬶᬢᬸᬂ ᬅᬃᬳᬶᬱ᭄ᬬᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬳᬶᬢᬵᬦᬵᬂ ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬵᬃᬣᬂ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫ᭄ ᬰ᭄ᬭᬫᬶᬓᬲᬂᬖᬝᬦᬿᬄ ᬲᬵᬓᬂ ᬆᬢ᭄ᬫᬵᬦᬂ ᬲᬂᬬᭀᬚᬬᬶᬢᬸᬂ ᬏᬢᬵᬤᬺᬓ᭄-ᬲᬂᬖᬝᬦᬂ ᬯᬵ ᬲᬂᬭᬘᬬᬶᬢᬸᬂ ᬅᬥᬶᬓᬺᬢᭀ'ᬲ᭄ᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭔</title>
      <para>ᬓᬵᬃᬬᬳᭀᬭᬵᬡᬵᬂ ᬲᬫᬸᬘᬶᬢ-ᬦᬶᬬᬫᬦ-ᬧᬸᬭᬲ᭄ᬲᬭᬫ᭄, ᬲᬯᬾᬢᬦᬂ ᬘ ᬦᬶᬬᬢᬵᬯᬥᬶᬓᬵᬯᬓᬵᬰᬾᬦ ᬲᬳ ᬯᬶᬰ᭄ᬭᬫᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬄ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬓᬲ᭄ᬫᬿ ᬧ᭄ᬭᬤᬾᬬᭀ'ᬲ᭄ᬢᬶ᭞</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭕</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬂ ᬚᬦᬄ ᬔᬵᬤ᭄ᬬ-ᬯᬲ᭄ᬢ᭄ᬭᬵᬯᬵᬲ-ᬘᬶᬓᬶᬢ᭄ᬲᭀᬧᬘᬃᬬᬵᬤᬶᬪᬶᬄ, ᬆᬯᬰ᭄ᬬᬓ-ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓ-ᬲᬾᬯᬵᬪᬶᬰ᭄ᬘ ᬲᬳ ᬲ᭄ᬯᬲ᭄ᬬ ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬧᬭᬶᬯᬵᬭᬲ᭄ᬬ ᬘ ᬅᬦᬵᬫᬬᬢᬵᬬᬿ ᬲ᭄ᬯᬲ᭄ᬣᬢᬵᬬᬿ ᬘ ᬧᬃᬬᬵᬧ᭄ᬢᬂ ᬚᬷᬯᬦᬲ᭄ᬢᬭᬂ ᬲᬂᬥᬵᬭᬬᬶᬢᬸᬂ ᬅᬥᬶᬓᬺᬢᭀ'ᬲ᭄ᬢᬶ᭞ ᬅᬧᬶ ᬘ, ᬦᬶᬬᬦ᭄ᬢ᭄ᬭᬡ-ᬰᬹᬦ᭄ᬬᬵᬲᬸ ᬧᬭᬶᬲ᭄ᬣᬶᬢᬶᬱᬸ ᬅᬦ᭄ᬬᬲ᭄ᬫᬶᬦ᭄ ᬚᬷᬯᬓᭀᬧᬵᬃᬚᬦᬵᬪᬵᬯᬾ ᬯᬺᬤ᭄ᬥᬵᬯᬲ᭄ᬣᬵᬬᬵᬂ, ᬯᬿᬥᬯ᭄ᬬᬧ᭄ᬭᬵᬧ᭄ᬢᭁ, ᬅᬬᭀᬕ᭄ᬬᬢᬵᬬᬵᬂ, ᬭᬸᬕ᭄ᬡᬢᬵᬬᬵᬂ ᬦᬶᬃᬯᬺᬢ᭄ᬢᬶᬢᬵᬬᬵᬂ ᬘ ᬲᬢ᭄ᬬᬵᬫ᭄, ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬲᬸᬭᬓ᭄ᬱᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬦ᭄ᬥᬵᬭᬬᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬫᬵᬢᬺᬢ᭄ᬯᬲ᭄ᬬ ᬰᬶᬰᬸᬢ᭄ᬯᬲ᭄ᬬ ᬘ ᬓᬺᬢᬾ ᬯᬶᬰᬶᬱ᭄ᬝᬲᬵᬳᬵᬬ᭄ᬬᭀᬧᬘᬃᬬᬵᬚᬵᬢᬂ ᬧ᭄ᬭᬤᬾᬬᬂ ᬪᬯᬶᬢᬵ᭞ ᬅᬯᬿᬥᬵᬄ ᬯᬿᬥᬵᬰ᭄ᬘ ᬲᬃᬯᬾ'ᬧᬶ ᬩᬵᬮᬵᬄ, ᬲᬫᬵᬦᬂ ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓᬂ ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬂ ᬅᬯᬵᬧ᭄ᬢᬸᬂ ᬅᬃᬳᬶᬱ᭄ᬬᬦ᭄ᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭖</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬚᬦᬄ ᬰᬶᬓ᭄ᬱᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞ ᬧ᭄ᬭᬵᬣᬫᬶᬓᬾᬱᬸ, ᬫᭁᬮᬶᬓᬲ᭄ᬢᬭᬾᬱᬸ ᬘ ᬰᬶᬓ᭄ᬱᬵ ᬦᬶᬄᬰᬸᬮ᭄ᬓᬵ ᬯᬃᬢᬶᬢᬵ᭞ ᬧ᭄ᬭᬵᬣᬫᬶᬓᬷ ᬰᬶᬓ᭄ᬱᬵ ᬅᬦᬶᬯᬵᬃᬬᬵ ᬪᬯᬶᬢᬵ᭞ ᬧ᭄ᬭᬵᬯᬶᬥᬶᬓᬷ ᬯ᭄ᬬᬵᬯᬲᬵᬬᬶᬓᬷ ᬘ ᬰᬶᬓ᭄ᬱᬵ ᬲᬵᬫᬵᬦ᭄ᬬᬢᬬᬵ ᬉᬧᬧᬵᬤᬬᬶᬱ᭄ᬬᬢᬾ, ᬉᬘ᭄ᬘᬢᬭᬰᬶᬓ᭄ᬱᬵ ᬘ, ᬲᬃᬯᬾᬱᬵᬫᬧᬶ ᬓᬺᬢᬾ ᬬᭀᬕ᭄ᬬᬢᬵᬥᬵᬭᬾᬡ ᬲᬫᬵᬦᬭᬹᬧᬾᬡ ᬧ᭄ᬭᬵᬧ᭄ᬬᬵ ᬪᬯᬶᬢᬵ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬰᬶᬓ᭄ᬱᬿᬱᬵ ᬫᬵᬦᬯᬷᬬ ᬯ᭄ᬬᬓ᭄ᬢᬶᬢ᭄ᬯᬲ᭄ᬬ ᬲᬃᬯᬵᬂᬕᬷᬡ-ᬯᬶᬓᬵᬲᬂ ᬧ᭄ᬭᬢᬶ ᬦᬶᬃᬤᬶᬱ᭄ᬝᬵ ᬪᬯᬶᬢᬵ ᬅᬧᬶ ᬘᬿᬱᬵ ᬫᭁᬮᬶᬓᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬡᬵᬂ ᬫᬵᬦᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬘ ᬓᬺᬢᬾ ᬲᬫ᭄ᬫᬵᬦ-ᬲᬂᬯᬃᬥᬶᬓᬵ ᬪᬯᬶᬢᬵ᭞ ᬲᬃᬯᬾᬲ᭄ᬯᬧᬶ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬾᬱᬸ ᬚᬵᬢᬷᬬᬾᬱᬸ ᬥᬵᬃᬫᬶᬓᬾᬱᬸ-ᬯᬵ ᬯᬃᬕᬾᬱᬸ ᬰᬶᬓ᭄ᬱᬿᬱᬵ᭞ ᬲᬔ᭄ᬬᬲᬳᬶᬱ᭄ᬡᬸᬢᬵ-ᬲᬤ᭄ᬪᬵᬯ-ᬲᬂᬯᬃᬥᬶᬓᬵ ᬯᬃᬢ᭄ᬢᬶᬢᬵ᭞ ᬅᬧᬶ ᬘᬿᬱᬵ, ᬰᬵᬦ᭄ᬢᬶ-ᬲᬂᬥᬵᬭᬡᬵᬃᬣᬂ ᬲᬂᬬᬸᬓ᭄ᬢ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬲᬂᬖᬲ᭄ᬬ ᬓᬵᬃᬬᬵᬡᬶ ᬇᬢᭀ'ᬧ᭄ᬬᬕ᭄ᬭᬾ ᬧ᭄ᬭᬲᬵᬭᬬᬶᬱ᭄ᬬᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᬩᬵᬮᬵᬦᬵᬂ ᬓᬺᬢᬾ ᬧ᭄ᬭᬤᬾᬬᬵᬂ ᬰᬶᬓ᭄ᬱᬵᬂ ᬘᬾᬢᬸᬂ ᬧᬶᬢᬭᭁ ᬧ᭄ᬭᬵᬣᬫ᭄ᬬᬵᬥᬺᬢᬂ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬥᬵᬭᬬᬢᬄ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭗</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬯᬶᬯᬶᬥᬓᬮᬵᬦᬵᬂ ᬆᬦᬦ᭄ᬤ-ᬲᬦ᭄ᬤᭀᬳᬫᬦᬸᬪᬯᬶᬢᬸᬂ ᬯᬿᬚ᭄ᬜᬵᬦᬶᬓᭀ-ᬧᬮᬲ᭄ᬥᬷᬦᬵᬂ ᬮᬵᬪᬵᬦ᭄ ᬘ ᬲᬂᬯᬶᬪᬓ᭄ᬢᬸᬂ ᬯᬶᬪᬶᬦ᭄ᬦᬵᬦᬵᬂ ᬲᬫᬸᬤᬵᬬᬵᬦᬵᬂ ᬲᬵᬂᬲ᭄ᬓᬺᬢᬶᬓ-ᬚᬷᬯᬦᬾ ᬘ ᬲ᭄ᬯᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭᬢᬬᬵ ᬲᬳᬬᭀᬓ᭄ᬢᬸᬂ ᬲᬃᬯᭀ'ᬧᬶ ᬚᬦᬄ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬬᬸᬢᭀ'ᬲ᭄ᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬓᬲ᭄ᬬᬵᬧᬶ ᬯᬿᬚ᭄ᬜᬵᬦᬶᬓ-ᬲᬵᬳᬶᬢ᭄ᬬᬶᬓ-ᬓᬮᬵᬢ᭄ᬫᬓᬵᬦᬵᬂ ᬦᬶᬃᬫᬵᬡᬵᬦᬵᬂ, ᬬᬲ᭄ᬬᬵᬲᭁ ᬭᬘᬬᬶᬢᬵᬲ᭄ᬢᬶ, ᬦᬿᬢᬶᬓᬵᬦᬵᬂ ᬯᬲ᭄ᬢᬸᬕᬢᬵᬦᬵᬂ ᬳᬶᬢᬵᬦᬵᬂ ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬵᬃᬣᬂ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬂ ᬚᬦᭀ'ᬥᬶᬓᬵᬭᬂ ᬲᬂᬥᬢ᭄ᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭘</title>
      <para>ᬅᬲ᭄ᬬᬵᬂ ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬡᬵᬬᬵᬂ ᬦᬶᬃᬤᬶᬱ᭄ᬝᬵᬦᬵᬂ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬡᬵᬂ ᬘ ᬧ᭄ᬭᬵᬧ᭄ᬢᬬᬾ ᬲᬵᬫᬵᬚᬶᬓᬵᬦ᭄ᬢᬵᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬶᬓ-ᬯ᭄ᬬᬯᬲ᭄ᬣᬵᬬᬵᬂ ᬘ ᬧᬹᬃᬡᬢᬬᬵ ᬏᬢᬵᬦ᭄ ᬅᬥᬶᬕᬦ᭄ᬢᬸᬂ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫᬧᬶ ᬚᬦᭀ'ᬭ᭄ᬳᬶᬱ᭄ᬬᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭒᭙</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬂ ᬚᬦᬄ ᬲᬫᬸᬤᬵᬬᬲ᭄ᬬ ᬓᬺᬢᬾ ᬓᬃᬢᬯ᭄ᬬᬤᬵᬬᬶᬢ᭄ᬯᬂ ᬥᬵᬭᬬᬢᬶ ᬬᬾᬦ ᬳᬶ ᬲ᭄ᬯᬷᬬ-ᬯ᭄ᬬᬓ᭄ᬢᬶᬢ᭄ᬯᬲ᭄ᬬ ᬧᬹᬃᬡ-ᬲ᭄ᬯᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ-ᬯᬶᬓᬵᬲᬄ ᬲᬂᬪᬯᬾᬢ᭄᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᬲ᭄ᬯᬷᬬᬵᬥᬶᬓᬵᬭ-ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬡᬵᬂ ᬓ᭄ᬭᬶᬬᬵᬦ᭄ᬯᬬᬦᬾ ᬧ᭄ᬭᬢ᭄ᬬᬾᬓᬫ᭄ ᬚᬦᬄ, ᬅᬦ᭄ᬬᬾᬱᬵᬂ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭ-ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬡᬶ ᬧ᭄ᬭᬢᬶ ᬲᬫᬸᬘᬶᬢᬵᬪᬶᬚ᭄ᬜᬵᬦᬵᬤᬭ-ᬲᬂᬭᬓ᭄ᬱᬡᬤᬺᬰᬵ ᬦᬹᬦᬂ ᬯ᭄ᬬᬯᬳᬭᬶᬱ᭄ᬬᬢᬶ᭞ ᬅᬧᬶ ᬘᬵᬲᭁ ᬮᭀᬓᬢᬵᬦ᭄ᬢ᭄ᬭᬶᬓ-ᬲᬫᬵᬚᬾ, ᬲᬵᬫᬵᬦ᭄ᬬ-ᬓᬮ᭄ᬬᬵᬡᬂ ᬲᬵᬃᬯᬚᬦᬶᬓ-ᬯ᭄ᬬᬯᬲ᭄ᬣᬵᬂ ᬦᬿᬢᬶᬓᬢᬵᬬᬵᬄ ᬲᬫᬸᬘᬶᬢᬵᬯᬰ᭄ᬬᬓᬢᬵᬰ᭄ᬘ ᬧ᭄ᬭᬢᬶ ᬧᬹᬃᬡᬂ ᬤᬵᬬᬶᬢ᭄ᬯᬂ ᬦᬶᬃᬯᬓ᭄ᬱ᭄ᬬᬢᬶ᭞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᬏᬢᬾ'ᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬄ ᬏᬢᬵᬦᬶ ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭ᭄ᬬᬵᬡᬶ ᬘ, ᬲᬂᬬᬸᬓ᭄ᬢᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬲᬂᬖᬲ᭄ᬬ ᬉᬤ᭄ᬤᬾᬰ᭄ᬬᬵᬦᬶ ᬲᬶᬤ᭄ᬥᬵᬦ᭄ᬢᬵᬦ᭄ ᬘ ᬯᬶᬭᬸᬥ᭄ᬬ ᬦ ᬓᬣᬫᬧᬶ ᬧ᭄ᬭᬬᭀᬓ᭄ᬱ᭄ᬬᬦ᭄ᬢᬾ᭞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ᬅᬦᬸᬘ᭄ᬙᬾᬤᬄ ᭓᭐</title>
      <para>ᬅᬲ᭄ᬬᬵᬂ ᬅᬪᬶᬖᭀᬱᬡᬵᬬᬵᬂ ᬦᬶᬃᬤᬶᬱ᭄ᬝᬵᬦᬵᬂ ᬅᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬲ᭄ᬯᬵᬢᬦ᭄ᬢ᭄ᬭᬬᬵᬡᬵᬂ ᬘ ᬦ ᬓᭀ'ᬧ᭄ᬬᬂᬰᬄ, ᬧ᭄ᬭᬡᬵᬰ-ᬮᬓ᭄ᬱ᭄ᬬᬵᬥᬵᬭᬾᬡ ᬓᬶᬫᬧᬶ ᬓᬵᬃᬬᬫᬦᬸᬱ᭄ᬞᬵᬢᬸᬂ ᬏᬢᬵᬤᬺᬓ᭄ᬓᬵᬃᬬᬵᬦᬸᬱ᭄ᬞᬵᬦᬵᬃᬣᬂ ᬯᬵ ᬓᬲ᭄ᬬᬘᬶᬢ᭄ ᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᬲ᭄ᬬ ᬯᬃᬕᬲ᭄ᬬ ᬚᬦᬲ᭄ᬬ ᬯᬵ ᬲᬫᬷᬳᬶᬢ-ᬲᬶᬤ᭄ᬥᬬᬃᬣᬂ ᬅᬦ᭄ᬬᬣᬵ ᬯ᭄ᬬᬵᬔ᭄ᬬᬵᬢᬸᬂ ᬦᬿᬯ ᬰᬓ᭄ᬱ᭄ᬬᬢᬾ᭞</para>
   </article>
   <note><para>ᬲ᭄ᬯᬢ᭄ᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬄ 1997</para>
      <para>ᬫᬵᬦᬯᬵᬥᬶᬓᬵᬭᬵᬡᬵᬂ ᬓᬺᬢᬾ ᬲᬂᬬᬸᬓ᭄ᬢᬭᬵᬱ᭄ᬝ᭄ᬭᭀᬘ᭄ᬘᬵᬬᬸᬓ᭄ᬢᬲ᭄ᬬ ᬓᬵᬃᬬᬵᬮᬬᬄ</para>
      <para>ᬚᬶᬦᬾᬯᬵ, ᬲ᭄ᬯᬷᬝ᭄ᬚ᬴ᬭᬮᬿᬡ᭄ᬟ</para>
   </note>
</udhr>
