<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Bugi" key="san_bugi" n="Sanskrit (Buginese)" dir="ltr" iso15924="Bugi"><note><para>ᨆᨊᨓᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨍᨁᨈ-ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨊᨐᨖ ᨄᨆᨌᨔᨈᨈᨆ ᨓᨑᨔᨄᨘᨑᨈᨗᨖ᨞</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ᨆᨊᨓᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨍᨁᨈ-ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨊ {ᨕᨊᨐ-ᨅᨔ-ᨑᨘᨄᨊᨈᨑᨊᨗ ᨔᨆᨁᨑᨐᨔᨌ}</para>
      <para>ᨕᨙᨈᨌᨌᨈᨅᨉᨔᨐ ᨕᨔᨈᨌᨈᨓᨑᨗᨆᨔᨈᨈᨆᨙ ᨓᨑᨔᨙ ᨉᨗᨔᨙᨆᨅᨑ-ᨆᨔᨙ ᨕᨅᨐᨘᨄᨁᨈᨖ ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨗᨈᨔᨌ, ᨆᨖᨔᨅᨐᨖ 217-ᨕ-{3}-ᨕᨗᨈᨐᨀᨐᨖ ᨄᨑᨔᨈᨓᨖ᨞</para>
   </note>
   <preamble><title>ᨄᨑᨔᨈᨓᨊ</title>
      <para>ᨐᨈᨑ ᨍᨁᨈᨗ ᨔᨊᨈᨗ-ᨊᨐᨐ-ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨆ ᨕᨉᨑᨖ ᨆᨊᨓ-ᨄᨑᨗᨓᨑᨔᨐ ᨔᨑᨓᨙᨔᨆᨄᨗ ᨔᨉᨔᨐᨊᨆ ᨔᨆᨐᨊᨆ ᨕᨀᨊᨉᨗᨈᨊᨏ ᨕᨉᨗᨀᨑᨊᨆ, ᨄᨑᨇᨑᨗᨀ-ᨁᨕᨘᨑᨓᨔᨐ ᨌᨅᨗᨍᨎᨊᨙ ᨔᨐᨈ,ᨐᨈᨑ ᨆᨊᨓᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨕᨓᨆᨊᨙᨊ ᨕᨊᨉᨑᨙᨊ ᨌ ᨀᨑᨐᨊᨗ ᨉᨘᨑᨉᨊᨈᨑᨘᨄᨙᨊ ᨄᨑᨗᨊᨆᨗᨈᨊᨗ, ᨐᨕᨗᨖ ᨆᨊᨓᨗᨐ-ᨌᨙᨈᨊ ᨓᨗᨀᨔᨚᨅᨗᨈ, ᨕᨄᨗ ᨌ,ᨔᨆᨊᨐ-ᨍᨊᨊᨆ ᨕᨘᨌᨌᨈᨆᨀᨆᨀᨔᨖ ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨗᨈᨖ ᨔᨐᨘᨖ, ᨕᨙᨓᨆ ᨖᨗ ᨊᨘᨈᨊᨓᨗᨔᨓᨑᨆᨅᨙᨊ, ᨆᨊᨓᨖ ᨕᨅᨗᨓᨐᨀᨈᨙᨖ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨆᨊᨘᨅᨓᨗᨈᨘᨆ ᨔᨀᨔᨐᨊᨈᨗ, ᨊᨗᨑᨅᨐᨔᨌ ᨅᨓᨗᨈᨑᨖ, ᨐᨈᨑ ᨌᨕᨗᨈᨈ ᨕᨊᨗᨓᨑᨐᨆ ᨐᨉᨗ ᨔᨚᨔᨊᨈᨐᨌᨑᨊ ᨓᨗᨑᨘᨉᨐ ᨕᨊᨈᨗᨆ-ᨄᨑᨐᨔᨈᨓᨙᨊ ᨆᨊᨘᨔᨐᨖ, ᨄᨑᨐᨔᨊᨘᨔᨈᨊᨑᨈᨆ ᨊᨕᨗᨓ ᨓᨗᨓᨔᨗᨀᨑᨗᨐᨈᨙ ᨌᨙᨈᨈᨉ, ᨆᨊᨓᨉᨗᨀᨑᨖ ᨓᨗᨉᨗ-ᨊᨗᨐᨆᨙᨊ ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨗᨐᨖ,ᨐᨈᨑ ᨌ ᨑᨔᨈᨑᨙᨔᨘ ᨄᨑᨔᨄᨑᨆ ᨔᨀᨐ-ᨔᨆᨅᨊᨉᨊᨆ ᨓᨗᨀᨔᨍᨈᨆ ᨔᨆᨘᨊᨊᨙᨈᨘᨆ ᨄᨑᨆᨓᨔᨐᨀᨆ ᨔᨐᨈ,ᨐᨈᨑ ᨆᨕᨘᨒᨗᨀᨙᨔᨘ ᨆᨊᨓᨉᨗᨀᨑᨙᨔᨘ ᨔᨆᨐᨘᨀᨈ-ᨑᨔᨈᨑ-ᨔᨆᨁᨔᨐ ᨍᨊᨖ ᨁᨚᨔᨊᨄᨈᨑᨙ ᨔᨓᨗᨐᨔᨈᨆ ᨉᨑᨘᨉᨗᨀᨑᨘᨈᨓᨊᨈᨖ, ᨅᨑᨘᨖᨈᨈᨑᨙ ᨌ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨙ ᨅᨉᨑᨈᨑᨆ ᨍᨗᨓᨊᨔᨈᨑᨆ ᨔᨆᨍᨗᨀ-ᨄᨑᨁᨈᨗᨆ ᨌ ᨔᨆᨘᨊᨊᨙᨈᨘᨆ ᨊᨗᨑᨊᨗᨈᨆ, ᨔᨈᨑᨗ-ᨄᨘᨑᨘᨔᨊᨆ ᨔᨆᨐᨉᨗᨀᨑᨙᨔᨘ ᨆᨊᨓ-ᨓᨐᨀᨈᨙᨖ ᨁᨕᨘᨑᨓᨙ ᨆᨘᨒᨐᨙ ᨌ ᨊᨗᨔᨈ ᨉᨑᨘᨉᨗᨀᨑᨘᨈ,ᨐᨈᨑ, ᨔᨉᨔᨐᨉᨙᨔᨖ ᨆᨕᨘᨒᨗᨀ-ᨔᨓᨈᨊᨎᨐᨊᨆ ᨆᨊᨓᨉᨗᨀᨑᨊᨏ ᨄᨑᨗᨄᨒᨊᨑᨈᨆ ᨓᨕᨗᨔᨓᨗᨀᨉᨑᨔᨐ ᨔᨆᨘᨊᨊᨈᨐᨙ ᨌ, ᨔᨆᨐᨘᨀᨈ-ᨑᨔᨈᨑ-ᨔᨆᨁᨙᨊ ᨔᨆᨅᨘᨐ ᨄᨑᨈᨗᨔᨑᨘᨈᨖ ᨔᨐᨘᨖ,ᨐᨈᨑ ᨔᨓᨗᨐ-ᨄᨑᨈᨗᨔᨑᨘᨈᨗᨊᨆ ᨄᨑᨗᨄᨘᨑᨊᨈᨐᨕᨗ ᨕᨙᨈᨙᨔᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨊᨆᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨆ ᨌ ᨔᨆᨊᨐᨓᨁᨆᨊᨆ ᨆᨖᨈᨈᨆᨆ ᨆᨖᨈᨈᨓᨉᨐᨗ ᨌ ᨔᨐᨈ,ᨈᨉᨑᨈᨆ ᨔᨇᨑᨈᨆ,ᨆᨖᨔᨅ ᨔᨑᨓᨙᨔᨆ ᨑᨔᨈᨑᨊᨆ ᨔᨑᨓᨙᨔᨆ ᨌ ᨍᨊᨊᨆ ᨀᨑᨘᨈᨙ ᨔᨆᨊᨐᨚᨄᨒᨅᨉᨗ-ᨔᨈᨑ-ᨑᨘᨄᨙᨊ ᨆᨊᨓᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨕᨙᨊᨆ ᨍᨁᨈᨅᨗᨁᨚᨔᨊᨆ ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨐᨈᨗ᨞ ᨔᨆᨍᨔᨐ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨕᨆᨁᨆ, ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨍᨊᨖ, ᨆᨊᨔᨗ ᨔᨈᨈᨆ ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨊᨆᨙᨊᨆ ᨊᨗᨉᨐ, ᨕᨙᨈᨙᨔᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨊᨆᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨆ ᨌ ᨀᨑᨘᨈᨙ ᨔᨆᨆᨊᨆ ᨔᨆᨘᨊᨊᨙᨈᨘᨆ ᨔᨗᨀᨔᨉᨐᨄᨊᨑᨈᨆ ᨄᨑᨐᨈᨗᨔᨐᨈᨙ, ᨕᨄᨗ ᨌ, ᨔᨓᨗᨐ-ᨀᨔᨙᨈᨑᨉᨗᨀᨑᨊᨈᨑᨁᨈᨆ ᨀᨔᨙᨈᨑᨓᨔᨈᨓᨐᨙᨔᨘ ᨍᨊᨙᨔᨘ ᨔᨓᨙᨔᨘ ᨌ ᨔᨉᨔᨐᨉᨙᨔᨙᨔᨘ ᨈᨉᨗᨐᨙᨔᨘ ᨍᨊᨙᨔᨘ ᨌ ᨔᨓᨗᨐ-ᨓᨕᨗᨔᨓᨗᨀ-ᨄᨑᨅᨓᨗ-ᨄᨑᨗᨄᨒᨊᨅᨐᨘᨄᨁᨆᨊᨊᨗ ᨔᨆᨑᨀᨔᨗᨈᨘᨆ ᨕᨊᨈᨑᨔᨈᨑᨗᨀᨊᨆ ᨑᨔᨈᨑᨗᨀᨊᨏ ᨄᨑᨁᨈᨗᨔᨗᨒᨚᨄᨐᨊᨆ ᨌ ᨆᨉᨐᨆᨙᨊ ᨄᨑᨐᨈᨗᨔᨐᨈᨙ᨞</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 1</title>
      <para>ᨔᨑᨓᨙ ᨆᨊᨓᨖ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨖ ᨔᨆᨘᨈᨄᨊᨊᨖ ᨓᨑᨈᨊᨈᨙ ᨕᨄᨗ ᨌ, ᨁᨕᨘᨑᨓᨉᨑᨘᨔ ᨕᨉᨗᨀᨑᨉᨑᨘᨔ ᨌ ᨔᨆᨊᨖ ᨕᨙᨓ ᨓᨑᨈᨊᨈᨙ᨞ ᨕᨙᨈᨙ ᨔᨑᨓᨙ ᨌᨙᨈᨊ-ᨈᨑᨀ-ᨔᨀᨈᨗᨅᨐᨆ ᨔᨘᨔᨇᨊᨊᨖ ᨔᨊᨈᨗ᨞ ᨕᨄᨗ ᨌ, ᨔᨑᨓᨙᨄᨗ ᨅᨊᨉᨘᨈᨓ-ᨅᨓᨊᨐ ᨄᨑᨔᨄᨑᨆ ᨓᨐᨓᨖᨑᨊᨈᨘ᨞</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 2</title>
      <para>ᨕᨔᨐᨆ ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨊᨐᨆ ᨊᨗᨑᨉᨗᨔᨈᨖ ᨔᨑᨓᨙᨄᨗ ᨕᨉᨗᨀᨑᨖ ᨔᨑᨓᨊᨐᨄᨗ ᨌ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨗ, ᨓᨗᨊᨕᨗᨓ ᨍᨈᨗ-ᨓᨑᨊ-ᨒᨗᨆᨁ-ᨅᨔ-ᨉᨑᨆ-ᨑᨍᨊᨗᨈᨗᨀ-ᨈᨉᨗᨈᨑ-ᨆᨊᨈᨓᨐᨉᨗ-ᨅᨙᨉᨆ, ᨑᨔᨈᨑᨗᨐᨆ ᨔᨆᨍᨗᨀᨉᨑᨆ ᨔᨇᨍᨍᨊᨆ-ᨈᨉᨗᨈᨑ ᨔᨈᨑᨏ ᨕᨓᨗᨁᨊᨐᨐ, ᨕᨉᨗᨁᨊᨈᨘᨆ ᨔᨑᨓᨚᨄᨗ ᨍᨊᨖ ᨄᨑᨅᨓᨈᨗ᨞</para>
      <para>ᨕᨙᨈᨉᨈᨗᨑᨗᨀᨈᨆ, ᨀᨔᨐᨔᨌᨗᨉᨄᨗ ᨄᨑᨅᨘᨔᨈᨈᨐᨖ ᨊᨗᨐᨆᨊᨊᨈᨑᨁᨈᨆ, ᨔᨓᨉᨗᨊᨔᨐ ᨕᨈᨆᨄᨑᨔᨔᨊᨙᨈᨑ-ᨈᨊᨈᨑᨔᨐ, ᨊᨐᨔᨗᨈᨊᨈᨑᨔᨐ ᨓ ᨓᨔᨈᨓᨐᨔᨐ ᨄᨑᨉᨙᨔᨔᨐ ᨉᨙᨔᨔᨐ ᨓ ᨑᨍᨊᨗᨈᨗᨀ-ᨔᨗᨆ-ᨊᨗᨅᨊᨉᨊᨊᨈᨑᨔᨈᨑᨗᨀ-ᨔᨈᨑᨉᨑᨙᨊ ᨊ ᨀᨚᨄᨗ ᨅᨙᨉᨚ ᨓᨗᨉᨔᨐᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 3</title>
      <para>ᨔᨑᨓᨚᨄᨗ ᨍᨊᨖ ᨍᨗᨓᨊ-ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐ-ᨔᨘᨑᨀᨔᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 4</title>
      <para>ᨊ ᨀᨆᨄᨗ ᨍᨊᨆ ᨉᨔᨈᨓᨙᨊ ᨄᨑᨉᨗᨊᨈᨓᨙᨊ ᨓ ᨉᨑᨐᨗᨈᨘᨆ ᨕᨊᨘᨍᨎᨔᨐᨈᨙ᨞ ᨕᨄᨗ ᨌ ᨉᨔᨓᨐᨄᨑᨖ ᨄᨘᨑᨊᨑᨘᨄᨙᨊ ᨄᨑᨈᨗᨔᨗᨉᨉᨖ ᨔᨈᨔᨐᨈᨗ᨞</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 5</title>
      <para>ᨊ ᨀᨆᨄᨗ ᨍᨊᨆ ᨓᨗᨑᨘᨉᨐ ᨕᨓᨆᨊᨊᨈᨆᨀᨆ ᨓᨐᨓᨖᨑᨆ ᨉᨊᨉᨆ ᨓ ᨀᨑᨘᨑᨆ ᨕᨆᨊᨓᨗᨐᨆ ᨄᨑᨈᨚᨉᨊᨆ ᨓ ᨄᨑᨓᨑᨈᨐᨗᨈᨘᨆ ᨕᨊᨘᨍᨎᨔᨐᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 6</title>
      <para>ᨓᨗᨉᨙᨖ ᨔᨆᨀᨔᨆ ᨔᨑᨓᨚᨄᨗ ᨍᨊᨖ ᨔᨑᨓᨈᨑ ᨕᨅᨗᨍᨎᨈᨘᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 7</title>
      <para>ᨓᨗᨉᨙᨖ ᨔᨆᨀᨔᨆ ᨔᨑᨓᨙᨄᨗ ᨈᨘᨒᨐᨖ ᨔᨆᨊᨔᨌ ᨓᨑᨈᨊᨈᨙ᨞ ᨕᨄᨗ ᨌ ᨓᨗᨊᨕᨗᨓ ᨀᨆᨄᨗ ᨅᨙᨉᨆ ᨓᨗᨉᨙᨖ ᨈᨘᨒᨐᨆ ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨆᨓᨄᨈᨘᨆ ᨕᨑᨖᨊᨈᨗ᨞ ᨕᨔᨐᨖ ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨊᨐᨖ ᨕᨘᨒᨒᨆᨁᨊᨙ ᨀᨆᨄᨗ ᨅᨙᨉᨆ, ᨕᨙᨈᨉᨑᨘᨁᨅᨙᨉᨆ ᨓ ᨕᨅᨗᨒᨀᨔᨐ ᨀᨆᨄᨗ ᨌᨙᨔᨈᨆ ᨓᨗᨑᨘᨉᨐ ᨔᨆᨊ-ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨑᨖᨖ ᨔᨑᨓᨙᨄᨗ ᨓᨑᨈᨊᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 8</title>
      <para>ᨓᨗᨉᨗᨊ ᨔᨆᨓᨗᨉᨊᨙᨊ ᨓ ᨄᨑᨉᨈᨈᨊᨆ ᨆᨕᨘᨒᨗᨀᨉᨗᨀᨑᨊᨆᨘᨒᨒᨆᨁᨊ-ᨀᨑᨐᨊᨆ ᨀᨑᨘᨈᨙ, ᨐᨚᨁᨐᨕᨗᨖ ᨑᨔᨈᨑᨗᨐ-ᨊᨐᨐᨄᨗᨈᨕᨗᨖ ᨔᨆᨔᨈᨘᨈᨊᨆ ᨄᨑᨅᨓᨗᨊᨆ ᨔᨆᨘᨄᨐᨊᨆ ᨄᨑᨐᨚᨁᨑᨖᨚ ᨖᨗ ᨔᨑᨓᨚ ᨍᨊᨚᨔᨈᨗ᨞</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 9</title>
      <para>ᨊ ᨀᨚᨄᨗ ᨍᨊᨖ ᨔᨓᨙᨌᨌᨐ ᨊᨗᨁᨑᨖᨗᨈᨘᨆ, ᨉᨑᨈᨘᨆ, ᨊᨗᨔᨀᨔᨐᨗᨈᨘᨆ ᨓ ᨕᨊᨘᨍᨎᨔᨐᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 10</title>
      <para>ᨔᨑᨓᨚᨄᨗ ᨍᨊᨖ, ᨔᨓᨆ ᨓᨗᨑᨘᨉᨐ ᨄᨑᨓᨑᨈᨈᨗᨈᨔᨐ ᨀᨔᨐᨄᨗ ᨕᨄᨑᨉᨗᨀᨀᨔᨙᨄᨔᨐ, ᨔᨓᨗᨐᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨉᨐᨗᨈᨓᨊᨆ ᨌ, ᨓᨗᨊᨗᨑᨉᨑᨊᨔᨐ ᨌ ᨀᨑᨘᨈᨙ, ᨔᨓᨉᨗᨊᨙᨊ ᨊᨗᨔᨄᨀᨔᨙᨊ ᨌ ᨊᨐᨐᨄᨗᨈᨙᨊ ᨓᨗᨉᨗᨐᨆᨊᨔᨐ ᨔᨆᨘᨌᨗᨈᨔᨐ ᨔᨑᨓᨍᨊᨗᨀᨔᨐ ᨔᨑᨓᨊᨔᨐ ᨌ ᨀᨑᨘᨈᨙ ᨔᨑᨓᨚᨄᨗ ᨍᨊᨖ ᨄᨘᨑᨊᨆ ᨔᨆᨊᨈᨆ ᨉᨑᨐᨈᨗ᨞</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨍᨊᨖ, ᨓᨗᨉᨙᨑᨊᨘᨔᨑᨙᨊ ᨐᨓᨉᨓᨉᨗ ᨔᨑᨓᨍᨊᨗᨀᨅᨗᨐᨚᨁ-ᨄᨑᨀᨑᨊᨙ ᨄᨑᨆᨘᨀᨄᨑᨉ-ᨔᨗᨉᨉᨗᨆ ᨊᨕᨗᨓ ᨅᨍᨈᨙ, ᨈᨓᨈᨄᨑᨐᨊᨈᨆ ᨊᨗᨑᨉᨘᨔᨈᨖ ᨕᨗᨈᨐᨆᨆᨔᨐᨈᨙ᨞ ᨕᨄᨗ ᨌ, ᨔᨓᨗᨐ-ᨄᨑᨈᨗᨑᨀᨔᨑᨈᨆ ᨈᨙᨊ ᨍᨊᨙᨊ ᨔᨑᨓᨆᨄᨗ ᨕᨓᨔᨐᨀ-ᨄᨑᨈᨗᨅᨘᨈᨗᨍᨈᨆ ᨕᨘᨄᨄᨉᨊᨗᨐᨆ ᨓᨑᨈᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨕᨊᨈᨑᨔᨈᨑᨗᨀᨔᨐ ᨑᨔᨈᨑᨗᨀᨔᨐ ᨌ ᨓᨗᨉᨙᨑᨊᨈᨑᨁᨈᨆ ᨄᨑᨆᨘᨀᨄᨑᨉ-ᨊᨗᨔᨄᨑᨅᨓᨀᨔᨐ ᨀᨔᨐᨄᨗ ᨀᨑᨐᨔᨐ ᨀᨑᨊᨈ ᨊ ᨀᨚᨄᨗ ᨄᨑᨆᨘᨀᨄᨑᨉᨑᨈᨆ ᨕᨄᨑᨉᨗᨈᨗ ᨁᨊᨐᨗᨔᨐᨈᨙ᨞ ᨊ ᨓ, ᨄᨑᨆᨘᨀᨄᨑᨉ-ᨀᨒᨙ ᨄᨑᨓᨑᨈᨊᨗᨐ-ᨉᨊᨉ-ᨉᨊᨈ ᨊᨉᨗᨀᨈᨑᨚ ᨉᨊᨉᨖ ᨀᨔᨆᨗᨆᨔᨌᨗᨉᨄᨗ ᨄᨑᨓᨑᨈᨊᨗᨐᨚ ᨅᨓᨗᨈ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 12</title>
      <para>ᨊ ᨀᨔᨐᨄᨗ ᨓᨐᨀᨈᨗᨁᨈᨙ ᨄᨑᨗᨓᨑᨗᨀᨙ ᨌ ᨍᨗᨓᨊᨙ, ᨁᨑᨘᨖᨙ, ᨄᨈᨑᨓᨐᨓᨖᨑᨙ ᨌ ᨔᨓᨙᨌᨌᨐ ᨖᨔᨈᨀᨔᨙᨄᨚᨊᨘᨍᨎᨔᨐᨈᨙ, ᨊ ᨓ ᨀᨔᨐᨄᨗ ᨀᨐᨈᨗᨆ ᨔᨆᨆᨊᨆ ᨓᨀᨑᨊᨈᨘᨆ ᨀᨚᨄᨗ ᨔᨀᨔᨐᨈᨗ᨞ ᨕᨙᨈᨖᨀ-ᨖᨔᨈᨀᨔᨙᨄᨀᨑᨆᨊᨊᨗ ᨓᨗᨑᨘᨉᨐ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ-ᨍᨊᨖ ᨓᨗᨉᨗ-ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨑᨔᨈᨑᨔᨐ ᨔᨗᨆᨊᨗ ᨕᨓᨔᨔᨐ ᨁᨆᨊᨁᨆᨊᨔᨐ ᨌᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨉᨗᨀᨑᨆ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨍᨊᨖ ᨔᨆᨉᨑᨐᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨔᨓᨉᨙᨔᨚᨄᨙᨈᨆ ᨀᨆᨄᨗ ᨉᨙᨔᨆ ᨈᨐᨀᨈᨘᨆ ᨔᨓᨉᨙᨔᨆ ᨌ ᨄᨑᨈᨐᨁᨊᨈᨘᨆ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨕᨉᨗᨀᨑᨘᨈᨚᨔᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨕᨘᨄᨉᨑᨓᨙᨅᨐᨚ ᨑᨀᨔᨗᨈᨘᨆ ᨕᨊᨐᨉᨙᨔᨙᨔᨘ ᨔᨑᨊᨆᨉᨗᨁᨊᨈᨘᨆ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨕᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨔᨆᨐᨘᨀᨈᨑᨔᨈᨑᨔᨆᨁᨔᨐ ᨔᨗᨉᨉᨊᨈᨊᨆ ᨕᨘᨉᨉᨙᨔᨐᨊᨆ ᨌ ᨄᨑᨈᨗᨀᨘᨒᨀᨑᨐᨙᨅᨐᨖ ᨑᨍᨊᨗᨈᨗᨀᨙᨈᨑᨄᨑᨉᨙᨅᨐᨔᨌ ᨔᨆᨘᨈᨈᨈᨗᨈᨙᨔᨘ ᨓᨔᨈᨓᨗᨀᨅᨗᨐᨚᨁ-ᨄᨑᨀᨑᨊᨙᨔᨘ ᨕᨉᨗᨀᨑᨚᨐᨆ ᨊᨕᨗᨓ ᨄᨑᨅᨓᨗᨈ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨑᨔᨈᨑᨗᨐᨈᨐᨖ ᨕᨉᨗᨀᨑᨆ ᨉᨑᨐᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨊ ᨀᨚᨄᨗ ᨔᨓᨙᨌᨌᨐ ᨔᨓᨗᨐᨑᨔᨈᨑᨗᨐᨈᨈᨚ ᨓᨏᨗᨈᨖ ᨔᨐᨈ, ᨊ ᨓ ᨔᨓᨗᨐ-ᨑᨔᨈᨑᨗᨐᨈ-ᨄᨑᨗᨓᨑᨈᨊᨉᨗᨀᨑᨈ ᨄᨑᨈᨐᨀᨐᨈᨚ ᨅᨓᨙᨈ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨍᨈᨗ-ᨉᨑᨆ-ᨑᨔᨈᨑᨗᨐᨈ-ᨊᨗᨐᨆᨊᨆ ᨓᨗᨊᨕᨗᨓ ᨄᨘᨑᨊ-ᨓᨐᨔᨀᨖ ᨔᨈᨑᨗ-ᨄᨘᨑᨘᨔᨖ, ᨄᨑᨗᨓᨑᨆ ᨄᨑᨈᨗᨔᨈᨄᨐᨗᨈᨘᨆ ᨓᨗᨓᨖᨉᨗᨀᨑᨓᨊᨈᨚ ᨓᨑᨈᨈᨊᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨓᨗᨓᨖᨑᨈᨆ, ᨓᨗᨓᨖᨓᨔᨑᨙ, ᨓᨗᨓᨖ-ᨓᨗᨌᨌᨙᨉᨙ ᨓ ᨈᨙ ᨔᨆᨊᨉᨗᨀᨑᨊ ᨔᨆᨉᨑᨐᨊᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᨓᨗᨓᨖᨙᨌᨌᨘᨀᨊᨆ ᨄᨘᨑᨊ-ᨔᨓᨈᨊᨈᨑ-ᨔᨖᨆᨈᨐᨕᨗᨓ ᨓᨗᨓᨖ-ᨔᨆᨔᨀᨑᨖ ᨕᨊᨘᨔᨈᨙᨐᨚᨔᨈᨗ᨞ᨄᨑᨗᨓᨑᨔᨈᨘ, ᨔᨆᨍᨔᨐ ᨔᨓᨅᨓᨗᨀᨚ ᨆᨕᨘᨒᨗᨀᨔᨌ ᨓᨑᨁᨗᨐᨕᨗᨀᨆᨔᨚ ᨓᨑᨈᨈᨙ, ᨕᨄᨗ ᨌᨐᨆ ᨔᨆᨍᨙᨊ ᨑᨔᨈᨑᨙᨊ ᨓ ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨗᨐᨚᨔᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨕᨊᨐᨙᨔᨆ ᨔᨖᨐᨚᨁ-ᨄᨘᨑᨔᨔᨑᨆ ᨕᨙᨀᨀᨗ ᨕᨙᨓ ᨓ ᨔᨇᨈᨔᨆᨉᨑᨊ-ᨔᨓᨆᨗᨈᨓᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨊ ᨀᨚᨄᨗ ᨔᨓᨙᨌᨌᨐ ᨔᨓᨗᨐᨔᨆᨄᨈᨔᨓᨆᨗᨈᨓᨉᨗᨀᨑᨈ ᨓᨏᨗᨈᨚ ᨅᨓᨙᨈ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 18</title>
      <para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨓᨗᨌᨑᨊᨆ ᨌᨙᨈᨊᨐᨖ ᨉᨑᨆᨔᨐ ᨌᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞ ᨕᨔᨆᨗᨊ ᨕᨉᨗᨀᨑᨙ, ᨔᨓᨗᨐᨆ ᨉᨑᨆᨆ ᨓᨗᨔᨓᨔᨆ ᨓ ᨔᨗᨀᨔᨐᨗᨈᨘᨆ ᨕᨅᨐᨔᨈᨘᨆ ᨕᨑᨌᨗᨈᨘᨆ ᨄᨑᨗᨄᨒᨐᨗᨈᨘᨆ ᨓ, ᨓᨕᨗᨐᨀᨈᨗᨀᨙ ᨔᨆᨍᨗᨀᨙ ᨌ ᨍᨗᨓᨊᨙ, ᨕᨊᨐᨕᨗᨔᨌ ᨔᨖ ᨔᨆᨘᨉᨐᨗᨀᨍᨗᨓᨊᨙ ᨕᨙᨀᨀᨗᨊ ᨓ ᨔᨓᨗᨐᨆ ᨉᨑᨆᨆ ᨓᨗᨔᨓᨔᨆᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨆ ᨌ ᨄᨑᨗᨓᨑᨈᨐᨗᨈᨘᨆᨄᨗ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ ᨍᨊᨖ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨆ ᨉᨑᨐᨈᨗ᨞</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 19</title>
      <para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨆᨊᨈᨓᨐᨅᨗᨓᨐᨀᨈᨐᨚᨖ ᨕᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞ ᨔᨗᨆᨓᨐᨓᨉᨊᨆ ᨕᨓᨗᨁᨊᨐᨐ, ᨀᨙᨊᨄᨗ ᨔᨆᨌᨑ-ᨆᨉᨐᨆᨙᨊ ᨓᨗᨌᨑᨊᨆ ᨔᨘᨌᨊᨊᨆ ᨌ ᨕᨉᨊ-ᨄᨑᨉᨊᨑᨈᨆ ᨓᨗᨊᨕᨗᨓ ᨖᨔᨈᨀᨔᨙᨄᨆ ᨀᨗᨔᨌᨉᨄᨗ ᨍᨊᨖ, ᨔᨓᨗᨐ-ᨆᨊᨈᨓᨐ-ᨔᨆᨁᨑᨊᨑᨈᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨙᨔᨆᨗᨊ ᨕᨑᨖᨗᨔᨐᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨙᨓ ᨍᨊᨖ ᨔᨊᨈᨗᨄᨘᨑᨊᨑᨗᨈᨐ ᨔᨆᨆᨗᨒᨗᨈᨘᨆ ᨔᨆᨁᨈᨊᨊᨗ ᨌ ᨓᨗᨑᨌᨐᨗᨈᨘᨆᨑᨖᨚ ᨓᨑᨈᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨀᨙᨊᨌᨗᨉᨄᨗ ᨔᨆᨁᨈᨊᨙᨊ ᨔᨖ ᨕᨈᨆᨊᨆ ᨔᨆᨐᨚᨍᨐᨗᨈᨘᨆ ᨊ ᨀᨚᨄᨗ ᨓᨗᨓᨔᨗᨀᨑᨈᨘᨆ ᨔᨀᨐᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨔᨓᨗᨐᨑᨔᨈᨑᨔᨐ ᨄᨑᨔᨔᨊᨙ ᨄᨑᨈᨐᨀᨔᨑᨗᨈᨐ ᨕᨈᨓ ᨊᨗᨔᨄᨀᨔᨊᨗᨑᨓᨌᨗᨈ-ᨄᨑᨈᨗᨊᨗᨉᨗ-ᨆᨉᨐᨆᨙᨊ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ ᨍᨊᨖ ᨔᨖᨅᨁᨗᨅᨓᨗᨈᨘᨆᨑᨖᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ ᨍᨊᨔᨈᨉᨗᨐᨙ ᨑᨔᨈᨑᨙ ᨒᨚᨀᨔᨙᨓᨐᨖ ᨈᨘᨒᨐᨆᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᨒᨚᨀᨙᨌᨌᨐ ᨄᨑᨔᨔᨊᨉᨗᨀᨑᨚ ᨓᨗᨑᨌᨐᨗᨔᨐᨈᨙ; ᨕᨗᨐᨆᨗᨌᨌ ᨀᨒᨅᨉᨉᨕᨗᨖ ᨊᨗᨐᨆᨚᨌᨗᨈᨕᨗᨔᨌ ᨊᨗᨑᨓᨌᨊᨕᨗᨖ ᨄᨑᨀᨔᨐᨆ ᨕᨁᨊᨈᨑᨗ; ᨕᨗᨆᨊᨗ ᨊᨗᨑᨓᨌᨊᨊᨗ ᨌ ᨓᨕᨗᨔᨓᨗᨀᨆ ᨈᨘᨒᨐᨆ ᨁᨘᨄᨈᨆ ᨆᨈᨉᨊᨙᨊ ᨕᨈᨓ ᨈᨘᨒᨐᨆᨙᨓᨙᨈᨑᨙᨊ ᨆᨈᨉᨊᨓᨗᨉᨗᨊ ᨅᨓᨗᨈᨑᨖ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 22</title>
      <para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨙᨓ ᨍᨊᨖ, ᨔᨆᨍᨗᨀᨈᨓᨈ, ᨔᨆᨍᨗᨀ-ᨔᨘᨑᨀᨔᨐ ᨕᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨊᨉᨑᨐᨈᨗ; ᨕᨔᨕᨘ ᨖᨗ ᨑᨔᨈᨑᨗᨐᨄᨑᨐᨔᨙᨊ ᨕᨊᨈᨑᨔᨈᨑᨗᨐᨔᨖᨐᨚᨁᨙ ᨊ ᨌ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ ᨑᨍᨐᨔᨐ ᨔᨆᨁᨈᨊ-ᨔᨆᨔᨉᨊᨊᨘᨑᨘᨄᨆ, ᨔᨓᨗᨐᨓᨗᨅᨍᨐᨑᨈᨗᨀ-ᨔᨆᨍᨗᨀ-ᨔᨆᨔᨀᨑᨘᨈᨗᨀᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨄᨑᨈᨗᨔᨈᨐᨕᨗ, ᨔᨓᨗᨐᨓᨐᨀᨈᨗᨈᨓᨔᨐ ᨕᨘᨊᨆᨘᨀᨈ {ᨔᨑᨓᨆᨁᨗᨊ} ᨓᨗᨀᨔᨑᨈᨆ ᨌ ᨔᨆᨔᨗᨉᨉᨗᨆ ᨕᨑᨖᨈᨗ᨞</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨊᨗᨑᨓᨑᨘᨈᨈᨗᨈᨆ ᨓᨗᨑᨘᨉᨐ ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨆᨉᨗᨁᨊᨈᨘᨆ, ᨕᨊᨘᨀᨘᨒ-ᨀᨑᨐ-ᨔᨈᨗᨈᨗᨊᨆ ᨊᨐᨐᨗᨀᨑᨊᨆᨓᨄᨈᨘᨆ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑ-ᨓᨑᨘᨈᨈᨗᨈ-ᨌᨐᨊᨆ ᨓᨗᨉᨈᨘᨆ ᨀᨑᨐᨊᨗ ᨌᨊᨘᨔᨈᨈᨘᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨆ ᨉᨈᨈᨙ᨞ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ, ᨓᨗᨊᨕᨗᨓ ᨅᨙᨉᨆ, ᨔᨆ-ᨀᨑᨐᨑᨈᨆ, ᨔᨆᨊ-ᨓᨙᨈᨊᨆᨊᨆ {ᨄᨑᨗᨔᨑᨆᨗᨀᨆ} ᨕᨉᨗᨁᨊᨈᨘᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨘᨈᨚᨔᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨀᨑᨐᨊᨗᨑᨈᨖ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨍᨊᨖ, ᨔᨓᨔᨐ ᨔᨓᨗᨐ-ᨄᨑᨗᨓᨑᨔᨐ ᨌ ᨆᨊᨓᨗᨐ-ᨁᨕᨘᨑᨓ-ᨐᨘᨈᨔᨐ ᨕᨔᨈᨗᨈᨓᨔᨐ ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨑᨈᨆ ᨔᨆᨘᨌᨗᨈᨊᨘᨀᨘᨒ-ᨄᨑᨗᨔᨑᨆᨗᨀᨉᨊᨔᨐ ᨕᨉᨗᨀᨑᨆ ᨉᨑᨐᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᨕᨓᨔᨐᨀᨙ ᨔᨈᨗ ᨌᨔᨕᨘ ᨔᨆᨍᨗᨀ-ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨔᨐ ᨕᨊᨐᨚᨄᨐᨕᨗᨖ ᨕᨙᨈᨈᨄᨘᨑᨐᨗᨈᨘᨆ ᨕᨑᨖᨗᨔᨐᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ᨔᨓᨗᨐᨖᨗᨈᨊᨆ ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨑᨈᨆ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ ᨔᨑᨆᨗᨀᨔᨆᨁᨈᨊᨕᨗᨖ ᨔᨀᨆ ᨕᨈᨆᨊᨆ ᨔᨆᨐᨚᨍᨐᨗᨈᨘᨆ ᨕᨙᨈᨉᨑᨘᨀ-ᨔᨆᨁᨈᨊᨆ ᨓ ᨔᨆᨑᨌᨐᨗᨈᨘᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨘᨈᨚᨔᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 24</title>
      <para>ᨀᨑᨐᨖᨚᨑᨊᨆ ᨔᨆᨘᨌᨗᨈ-ᨊᨗᨐᨆᨊ-ᨄᨘᨑᨔᨔᨑᨆ, ᨔᨓᨙᨈᨊᨆ ᨌ ᨊᨗᨐᨈᨓᨉᨗᨀᨓᨀᨔᨙᨊ ᨔᨖ ᨓᨗᨔᨑᨆᨉᨗᨀᨑᨖ ᨄᨑᨈᨐᨀᨔᨆᨕᨗ ᨄᨑᨉᨙᨐᨚᨔᨈᨗ᨞</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ ᨍᨊᨖ ᨀᨉᨐ-ᨓᨔᨈᨑᨓᨔ-ᨌᨗᨀᨗᨈᨔᨚᨄᨌᨑᨐᨉᨗᨅᨗᨖ, ᨕᨓᨔᨐᨀ-ᨔᨆᨍᨗᨀ-ᨔᨙᨓᨅᨗᨔᨌ ᨔᨖ ᨔᨓᨔᨐ ᨔᨓᨗᨐᨄᨑᨗᨓᨑᨔᨐ ᨌ ᨕᨊᨆᨐᨈᨐᨕᨗ ᨔᨓᨔᨈᨈᨐᨕᨗ ᨌ ᨄᨑᨐᨄᨈᨆ ᨍᨗᨓᨊᨔᨈᨑᨆ ᨔᨆᨉᨑᨐᨗᨈᨘᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨘᨈᨚᨔᨈᨗ᨞ ᨕᨄᨗ ᨌ, ᨊᨗᨐᨊᨈᨑᨊ-ᨔᨘᨊᨐᨔᨘ ᨄᨑᨗᨔᨈᨗᨈᨗᨔᨘ ᨕᨊᨐᨔᨆᨗᨊ ᨍᨗᨓᨀᨚᨄᨑᨍᨊᨅᨓᨙ ᨓᨑᨘᨉᨉᨓᨔᨈᨐᨆ, ᨓᨕᨗᨉᨓᨐᨄᨑᨄᨈᨕᨘ, ᨕᨐᨚᨁᨐᨈᨐᨆ, ᨑᨘᨁᨊᨈᨐᨆ ᨊᨗᨑᨓᨑᨘᨈᨈᨗᨈᨐᨆ ᨌ ᨔᨈᨐᨆ, ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨔᨘᨑᨀᨔᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨊᨉᨑᨐᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨆᨈᨑᨘᨈᨓᨔᨐ ᨔᨗᨔᨘᨈᨓᨔᨐ ᨌ ᨀᨑᨘᨈᨙ ᨓᨗᨔᨗᨔᨈᨔᨖᨐᨐᨚᨄᨌᨑᨐᨍᨈᨆ ᨄᨑᨉᨙᨐᨆ ᨅᨓᨗᨈ᨞ ᨕᨓᨕᨗᨉᨖ ᨓᨕᨗᨉᨔᨌ ᨔᨑᨓᨙᨄᨗ ᨅᨒᨖ, ᨔᨆᨊᨆ ᨔᨆᨍᨗᨀᨆ ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨆ ᨕᨓᨄᨈᨘᨆ ᨕᨑᨖᨗᨔᨐᨊᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨍᨊᨖ ᨔᨗᨀᨔᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞ ᨄᨑᨈᨆᨗᨀᨙᨔᨘ, ᨆᨕᨘᨒᨗᨀᨔᨈᨑᨙᨔᨘ ᨌ ᨔᨗᨀᨔ ᨊᨗᨖᨔᨘᨒᨀ ᨓᨑᨈᨗᨈ᨞ ᨄᨑᨈᨆᨗᨀᨗ ᨔᨗᨀᨔ ᨕᨊᨗᨓᨑᨐ ᨅᨓᨗᨈ᨞ ᨄᨑᨓᨗᨉᨗᨀᨗ ᨓᨐᨓᨔᨐᨗᨀᨗ ᨌ ᨔᨗᨀᨔ ᨔᨆᨊᨐᨈᨐ ᨕᨘᨄᨄᨉᨐᨗᨔᨐᨈᨙ, ᨕᨘᨌᨌᨈᨑᨔᨗᨀᨔ ᨌ, ᨔᨑᨓᨙᨔᨆᨄᨗ ᨀᨑᨘᨈᨙ ᨐᨚᨁᨐᨈᨉᨑᨙᨊ ᨔᨆᨊᨑᨘᨄᨙᨊ ᨄᨑᨄᨐ ᨅᨓᨗᨈ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨔᨗᨀᨔᨕᨗᨔ ᨆᨊᨓᨗᨐ ᨓᨐᨀᨈᨗᨈᨓᨔᨐ ᨔᨑᨓᨆᨁᨗᨊ-ᨓᨗᨀᨔᨆ ᨄᨑᨈᨗ ᨊᨗᨑᨉᨗᨔᨈ ᨅᨓᨗᨈ ᨕᨄᨗ ᨌᨕᨗᨔ ᨆᨕᨘᨒᨗᨀᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨆ ᨆᨊᨓᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨌ ᨀᨑᨘᨈᨙ ᨔᨆᨆᨊ-ᨔᨆᨓᨑᨉᨗᨀ ᨅᨓᨗᨈ᨞ ᨔᨑᨓᨙᨔᨓᨄᨗ ᨑᨔᨈᨑᨙᨔᨘ ᨍᨈᨗᨐᨙᨔᨘ ᨉᨑᨆᨗᨀᨙᨔᨘ-ᨓ ᨓᨑᨁᨙᨔᨘ ᨔᨗᨀᨔᨕᨗᨔ᨞ ᨔᨀᨐᨔᨖᨗᨔᨊᨘᨈ-ᨔᨉᨅᨓ-ᨔᨆᨓᨑᨉᨗᨀ ᨓᨑᨈᨈᨗᨈ᨞ ᨕᨄᨗ ᨌᨕᨗᨔ, ᨔᨊᨈᨗ-ᨔᨆᨉᨑᨊᨑᨈᨆ ᨔᨆᨐᨘᨀᨈ ᨑᨔᨈᨑᨔᨆᨁᨔᨐ ᨀᨑᨐᨊᨗ ᨕᨗᨈᨚᨄᨐᨁᨑᨙ ᨄᨑᨔᨑᨐᨗᨔᨐᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᨅᨒᨊᨆ ᨀᨑᨘᨈᨙ ᨄᨑᨉᨙᨐᨆ ᨔᨗᨀᨔᨆ ᨌᨙᨈᨘᨆ ᨄᨗᨈᨑᨕᨘ ᨄᨑᨈᨆᨐᨉᨑᨘᨈᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨆ ᨉᨑᨐᨈᨖ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨓᨗᨓᨗᨉᨀᨒᨊᨆ ᨕᨊᨊᨉ-ᨔᨊᨉᨚᨖᨆᨊᨘᨅᨓᨗᨈᨘᨆ ᨓᨕᨗᨍᨎᨊᨗᨀᨚ-ᨄᨒᨔᨉᨗᨊᨆ ᨒᨅᨊ ᨌ ᨔᨆᨓᨗᨅᨀᨈᨘᨆ ᨓᨗᨅᨗᨊᨊᨊᨆ ᨔᨆᨘᨉᨐᨊᨆ ᨔᨆᨔᨀᨑᨘᨈᨗᨀ-ᨍᨗᨓᨊᨙ ᨌ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨈᨐ ᨔᨖᨐᨚᨀᨈᨘᨆ ᨔᨑᨓᨚᨄᨗ ᨍᨊᨖ ᨕᨉᨗᨀᨑᨐᨘᨈᨚᨔᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨀᨔᨐᨄᨗ ᨓᨕᨗᨍᨎᨊᨗᨀ-ᨔᨖᨗᨈᨐᨗᨀ-ᨀᨒᨈᨆᨀᨊᨆ ᨊᨗᨑᨆᨊᨊᨆ, ᨐᨔᨐᨔᨕᨘ ᨑᨌᨐᨗᨈᨔᨈᨗ, ᨊᨕᨗᨈᨗᨀᨊᨆ ᨓᨔᨈᨘᨁᨈᨊᨆ ᨖᨗᨈᨊᨆ ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨑᨈᨆ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ ᨍᨊᨚᨉᨗᨀᨑᨆ ᨔᨆᨉᨈᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 28</title>
      <para>ᨕᨔᨐᨆ ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨊᨐᨆ ᨊᨗᨑᨉᨗᨔᨈᨊᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨆ ᨌ ᨄᨑᨄᨈᨐᨙ ᨔᨆᨍᨗᨀᨊᨈᨑᨔᨈᨑᨗᨀ-ᨓᨐᨓᨔᨈᨐᨆ ᨌ ᨄᨘᨑᨊᨈᨐ ᨕᨙᨈᨊ ᨕᨉᨗᨁᨊᨈᨘᨆ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆᨄᨗ ᨍᨊᨚᨑᨖᨗᨔᨐᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ ᨍᨊᨖ ᨔᨆᨘᨉᨐᨔᨐ ᨀᨑᨘᨈᨙ ᨀᨑᨈᨓᨐᨉᨐᨗᨈᨓᨆ ᨉᨑᨐᨈᨗ ᨐᨙᨊ ᨖᨗ ᨔᨓᨗᨐ-ᨓᨐᨀᨈᨗᨈᨓᨔᨐ ᨄᨘᨑᨊ-ᨔᨓᨈᨊᨈᨑ-ᨓᨗᨀᨔᨖ ᨔᨆᨅᨓᨙᨈ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᨔᨓᨗᨐᨉᨗᨀᨑ-ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨆ ᨀᨑᨗᨐᨊᨓᨐᨊᨙ ᨄᨑᨈᨐᨙᨀᨆ ᨍᨊᨖ, ᨕᨊᨐᨙᨔᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑ-ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨗ ᨄᨑᨈᨗ ᨔᨆᨘᨌᨗᨈᨅᨗᨍᨎᨊᨉᨑ-ᨔᨆᨑᨀᨔᨊᨉᨑᨘᨔ ᨊᨘᨊᨆ ᨓᨐᨓᨖᨑᨗᨔᨐᨈᨗ᨞ ᨕᨄᨗ ᨌᨔᨕᨘ ᨒᨚᨀᨈᨊᨈᨑᨗᨀ-ᨔᨆᨍᨙ, ᨔᨆᨊᨐ-ᨀᨒᨐᨊᨆ ᨔᨑᨓᨍᨊᨗᨀ-ᨓᨐᨓᨔᨈᨆ ᨊᨕᨗᨈᨗᨀᨈᨐᨖ ᨔᨆᨘᨌᨗᨈᨓᨔᨐᨀᨈᨔᨌ ᨄᨑᨈᨗ ᨄᨘᨑᨊᨆ ᨉᨐᨗᨈᨓᨆ ᨊᨗᨑᨓᨀᨔᨐᨈᨗ᨞</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᨕᨙᨈᨙᨉᨗᨀᨑᨖ ᨕᨙᨈᨊᨗ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨗ ᨌ, ᨔᨆᨐᨘᨀᨈᨑᨔᨈᨑᨔᨆᨁᨔᨐ ᨕᨘᨉᨉᨙᨔᨐᨊᨗ ᨔᨗᨉᨉᨊᨈᨊ ᨌ ᨓᨗᨑᨘᨉᨐ ᨊ ᨀᨈᨆᨄᨗ ᨄᨑᨐᨚᨀᨔᨐᨊᨈᨙ᨞</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ᨕᨊᨘᨌᨌᨙᨉᨖ 30</title>
      <para>ᨕᨔᨐᨆ ᨕᨅᨗᨁᨚᨔᨊᨐᨆ ᨊᨗᨑᨉᨗᨔᨈᨊᨆ ᨕᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨔᨓᨈᨊᨈᨑᨐᨊᨆ ᨌ ᨊ ᨀᨚᨄᨐᨆᨔᨖ, ᨄᨑᨊᨔ-ᨒᨀᨔᨐᨉᨑᨙᨊ ᨀᨗᨆᨄᨗ ᨀᨑᨐᨆᨊᨘᨔᨈᨈᨘᨆ ᨕᨙᨈᨉᨑᨘᨀᨀᨑᨐᨊᨘᨔᨈᨊᨑᨈᨆ ᨓ ᨀᨔᨐᨌᨗᨈ ᨑᨔᨈᨑᨔᨐ ᨓᨑᨁᨔᨐ ᨍᨊᨔᨐ ᨓ ᨔᨆᨗᨖᨗᨈ-ᨔᨗᨉᨉᨐᨑᨈᨆ ᨕᨊᨐᨈ ᨓᨐᨀᨐᨈᨘᨆ ᨊᨕᨗᨓ ᨔᨀᨔᨐᨈᨙ᨞</para>
   </article>
   <note><para>ᨔᨓᨈᨓᨉᨗᨀᨑᨖ 1997</para>
      <para>ᨆᨊᨓᨉᨗᨀᨑᨊᨆ ᨀᨑᨘᨈᨙ ᨔᨆᨐᨘᨀᨈᨑᨔᨈᨑᨚᨌᨌᨐᨘᨀᨈᨔᨐ ᨀᨑᨐᨒᨐᨖ</para>
      <para>ᨍᨗᨊᨙᨓ, ᨔᨓᨗᨈᨍᨑᨒᨕᨗᨊᨉ</para>
   </note>
</udhr>
