<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Buhd" key="san_buhd" n="Sanskrit (Buhid)" dir="ltr" iso15924="Buhd"><note><para>ᝋᝈᝏᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝇᝄᝆ-ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝈᝌᝃ ᝉᝋᝐᝐᝆᝆᝋ ᝏᝍᝐᝉᝓᝍᝆᝒᝃ᜵</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ᝋᝈᝏᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝇᝄᝆ-ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝈ {ᝀᝈᝌ-ᝊᝐ-ᝍᝓᝉᝈᝆᝍᝈᝒ ᝐᝋᝄᝍᝌᝐᝐ}</para>
      <para>ᝁᝆᝐᝐᝆᝊᝇᝐᝌ ᝀᝐᝆᝐᝆᝏᝍᝒᝋᝐᝆᝆᝋᝒ ᝏᝍᝐᝒ ᝇᝒᝐᝒᝋᝊᝍ-ᝋᝐᝒ ᝀᝊᝌᝓᝉᝄᝆᝃ ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝒᝆᝐᝐ, ᝋᝃᝐᝊᝌᝃ 217-ᝀ-{3}-ᝁᝆᝌᝃᝌᝃ ᝉᝍᝐᝆᝏᝃ᜵</para>
   </note>
   <preamble><title>ᝉᝍᝐᝆᝏᝈ</title>
      <para>ᝌᝆᝍ ᝇᝄᝆᝒ ᝐᝈᝆᝒ-ᝈᝌᝌ-ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝋ ᝀᝇᝍᝃ ᝋᝈᝏ-ᝉᝍᝒᝏᝍᝐᝌ ᝐᝍᝏᝒᝐᝋᝉᝒ ᝐᝇᝐᝌᝈᝋ ᝐᝋᝌᝈᝋ ᝀᝃᝈᝇᝒᝆᝈᝈᝐ ᝀᝇᝒᝃᝍᝈᝋ, ᝉᝍᝋᝉᝍᝒᝃ-ᝄᝂᝍᝏᝐᝌ ᝐᝊᝒᝇᝈᝈᝒ ᝐᝌᝆ,ᝌᝆᝍ ᝋᝈᝏᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝀᝏᝋᝈᝒᝈ ᝀᝈᝇᝍᝒᝈ ᝐ ᝃᝍᝌᝈᝒ ᝇᝓᝍᝇᝈᝆᝍᝓᝉᝒᝈ ᝉᝍᝒᝈᝋᝒᝆᝈᝒ, ᝌᝁᝃ ᝋᝈᝏᝒᝌ-ᝐᝒᝆᝈ ᝏᝒᝃᝐᝓᝊᝒᝆ, ᝀᝉᝒ ᝐ,ᝐᝋᝈᝌ-ᝇᝈᝈᝋ ᝂᝐᝐᝆᝋᝃᝋᝃᝐᝃ ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝒᝆᝃ ᝐᝌᝓᝃ, ᝁᝏᝋ ᝃᝒ ᝈᝓᝆᝈᝏᝒᝐᝏᝍᝋᝊᝒᝈ, ᝋᝈᝏᝃ ᝀᝊᝒᝏᝌᝃᝆᝒᝃ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝋᝈᝓᝊᝏᝒᝆᝓᝋ ᝐᝃᝐᝌᝈᝆᝒ, ᝈᝒᝍᝊᝌᝐᝐ ᝊᝏᝒᝆᝍᝃ, ᝌᝆᝍ ᝐᝁᝆᝆ ᝀᝈᝒᝏᝍᝌᝋ ᝌᝇᝒ ᝐᝓᝐᝈᝆᝌᝐᝍᝈ ᝏᝒᝍᝓᝇᝌ ᝀᝈᝆᝒᝋ-ᝉᝍᝌᝐᝆᝏᝒᝈ ᝋᝈᝓᝐᝌᝃ, ᝉᝍᝌᝐᝈᝓᝐᝆᝈᝍᝆᝋ ᝈᝁᝏ ᝏᝒᝏᝐᝒᝃᝍᝒᝌᝆᝒ ᝐᝒᝆᝆᝇ, ᝋᝈᝏᝇᝒᝃᝍᝃ ᝏᝒᝇᝒ-ᝈᝒᝌᝋᝒᝈ ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝒᝌᝃ,ᝌᝆᝍ ᝐ ᝍᝐᝆᝍᝒᝐᝓ ᝉᝍᝐᝉᝍᝋ ᝐᝃᝌ-ᝐᝋᝊᝈᝇᝈᝋ ᝏᝒᝃᝐᝇᝆᝋ ᝐᝋᝓᝈᝈᝒᝆᝓᝋ ᝉᝍᝋᝏᝐᝌᝃᝋ ᝐᝌᝆ,ᝌᝆᝍ ᝋᝂᝎᝒᝃᝒᝐᝓ ᝋᝈᝏᝇᝒᝃᝍᝒᝐᝓ ᝐᝋᝌᝓᝃᝆ-ᝍᝐᝆᝍ-ᝐᝋᝄᝐᝌ ᝇᝈᝃ ᝄᝓᝐᝈᝉᝆᝍᝒ ᝐᝏᝒᝌᝐᝆᝋ ᝇᝎᝓᝇᝒᝃᝎᝓᝆᝏᝈᝆᝃ, ᝊᝎᝓᝃᝆᝆᝍᝒ ᝐ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝒ ᝊᝇᝍᝆᝍᝋ ᝇᝒᝏᝈᝐᝆᝍᝋ ᝐᝋᝇᝒᝃ-ᝉᝍᝄᝆᝒᝋ ᝐ ᝐᝋᝓᝈᝈᝒᝆᝓᝋ ᝈᝒᝍᝈᝒᝆᝋ, ᝐᝆᝍᝒ-ᝉᝓᝍᝓᝐᝈᝋ ᝐᝋᝌᝇᝒᝃᝍᝒᝐᝓ ᝋᝈᝏ-ᝏᝌᝃᝆᝒᝃ ᝄᝂᝍᝏᝒ ᝋᝓᝎᝌᝒ ᝐ ᝈᝒᝐᝆ ᝇᝎᝓᝇᝒᝃᝎᝓᝆ,ᝌᝆᝍ, ᝐᝇᝐᝌᝇᝒᝐᝃ ᝋᝂᝎᝒᝃ-ᝐᝏᝆᝈᝈᝌᝈᝋ ᝋᝈᝏᝇᝒᝃᝍᝈᝈᝐ ᝉᝍᝒᝉᝎᝈᝍᝆᝋ ᝏᝁᝐᝏᝒᝃᝇᝍᝐᝌ ᝐᝋᝓᝈᝈᝆᝌᝒ ᝐ, ᝐᝋᝌᝓᝃᝆ-ᝍᝐᝆᝍ-ᝐᝋᝄᝒᝈ ᝐᝋᝊᝓᝌ ᝉᝍᝆᝒᝐᝍᝓᝆᝃ ᝐᝌᝓᝃ,ᝌᝆᝍ ᝐᝏᝒᝌ-ᝉᝍᝆᝒᝐᝍᝓᝆᝒᝈᝋ ᝉᝍᝒᝉᝓᝍᝈᝆᝌᝁ ᝁᝆᝒᝐᝋ ᝀᝇᝒᝃᝍᝈᝋᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝋ ᝐ ᝐᝋᝈᝌᝏᝄᝋᝈᝋ ᝋᝃᝆᝆᝋᝋ ᝋᝃᝆᝆᝏᝇᝌᝒ ᝐ ᝐᝌᝆ,ᝆᝇᝍᝆᝋ ᝐᝋᝉᝍᝆᝋ,ᝋᝃᝐᝊ ᝐᝍᝏᝒᝐᝋ ᝍᝐᝆᝍᝈᝋ ᝐᝍᝏᝒᝐᝋ ᝐ ᝇᝈᝈᝋ ᝃᝎᝓᝆᝒ ᝐᝋᝈᝌᝓᝉᝎᝊᝇᝒ-ᝐᝆᝍ-ᝍᝓᝉᝒᝈ ᝋᝈᝏᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝁᝈᝋ ᝇᝄᝆᝊᝒᝄᝓᝐᝈᝋ ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝌᝆᝒ᜵ ᝐᝋᝇᝐᝌ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝀᝋᝄᝋ, ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝇᝈᝃ, ᝋᝈᝐᝒ ᝐᝆᝆᝋ ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝈᝋᝒᝈᝋ ᝈᝒᝇᝌ, ᝁᝆᝒᝐᝋ ᝀᝇᝒᝃᝍᝈᝋᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝋ ᝐ ᝃᝎᝓᝆᝒ ᝐᝋᝋᝈᝋ ᝐᝋᝓᝈᝈᝒᝆᝓᝋ ᝐᝒᝃᝐᝇᝌᝉᝈᝍᝆᝋ ᝉᝍᝌᝆᝒᝐᝌᝆᝒ, ᝀᝉᝒ ᝐ, ᝐᝏᝒᝌ-ᝃᝐᝒᝆᝍᝇᝒᝃᝍᝈᝆᝍᝄᝆᝋ ᝃᝐᝒᝆᝍᝏᝐᝆᝏᝌᝒᝐᝓ ᝇᝈᝒᝐᝓ ᝐᝏᝒᝐᝓ ᝐ ᝐᝇᝐᝌᝇᝒᝐᝒᝐᝓ ᝆᝇᝒᝌᝒᝐᝓ ᝇᝈᝒᝐᝓ ᝐ ᝐᝏᝒᝌ-ᝏᝁᝐᝏᝒᝃ-ᝉᝍᝊᝏᝒ-ᝉᝍᝒᝉᝎᝈᝊᝌᝓᝉᝄᝋᝈᝈᝒ ᝐᝋᝍᝃᝐᝒᝆᝓᝋ ᝀᝈᝆᝍᝐᝆᝍᝒᝃᝈᝋ ᝍᝐᝆᝍᝒᝃᝈᝈᝐ ᝉᝍᝄᝆᝒᝐᝒᝎᝓᝉᝌᝈᝋ ᝐ ᝋᝇᝌᝋᝒᝈ ᝉᝍᝌᝆᝒᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 1</title>
      <para>ᝐᝍᝏᝒ ᝋᝈᝏᝃ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝃ ᝐᝋᝓᝆᝉᝈᝈᝃ ᝏᝍᝆᝈᝆᝒ ᝀᝉᝒ ᝐ, ᝄᝂᝍᝏᝇᝎᝓᝐ ᝀᝇᝒᝃᝍᝇᝎᝓᝐ ᝐ ᝐᝋᝈᝃ ᝁᝏ ᝏᝍᝆᝈᝆᝒ᜵ ᝁᝆᝒ ᝐᝍᝏᝒ ᝐᝒᝆᝈ-ᝆᝍᝃ-ᝐᝃᝆᝒᝊᝌᝋ ᝐᝓᝐᝋᝉᝈᝈᝃ ᝐᝈᝆᝒ᜵ ᝀᝉᝒ ᝐ, ᝐᝍᝏᝒᝉᝒ ᝊᝈᝇᝓᝆᝏ-ᝊᝏᝈᝌ ᝉᝍᝐᝉᝍᝋ ᝏᝌᝏᝃᝍᝈᝆᝓ᜵</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 2</title>
      <para>ᝀᝐᝌᝋ ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝈᝌᝋ ᝈᝒᝍᝇᝒᝐᝆᝃ ᝐᝍᝏᝒᝉᝒ ᝀᝇᝒᝃᝍᝃ ᝐᝍᝏᝈᝌᝉᝒ ᝐ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝒ, ᝏᝒᝈᝁᝏ ᝇᝆᝒ-ᝏᝍᝈ-ᝎᝒᝋᝄ-ᝊᝐ-ᝇᝍᝋ-ᝍᝇᝈᝒᝆᝒᝃ-ᝆᝇᝒᝆᝍ-ᝋᝈᝆᝏᝌᝇᝒ-ᝊᝒᝇᝋ, ᝍᝐᝆᝍᝒᝌᝋ ᝐᝋᝇᝒᝃᝇᝍᝋ ᝐᝋᝉᝇᝇᝈᝋ-ᝆᝇᝒᝆᝍ ᝐᝆᝍᝈᝐ ᝀᝏᝒᝄᝈᝌᝌ, ᝀᝇᝒᝄᝈᝆᝓᝋ ᝐᝍᝏᝓᝉᝒ ᝇᝈᝃ ᝉᝍᝊᝏᝆᝒ᜵</para>
      <para>ᝁᝆᝇᝆᝒᝍᝒᝃᝆᝋ, ᝃᝐᝌᝐᝐᝒᝇᝉᝒ ᝉᝍᝊᝓᝐᝆᝆᝌᝃ ᝈᝒᝌᝋᝈᝈᝆᝍᝄᝆᝋ, ᝐᝏᝇᝒᝈᝐᝌ ᝀᝆᝋᝉᝍᝐᝐᝈᝒᝆᝍ-ᝆᝈᝆᝍᝐᝌ, ᝈᝌᝐᝒᝆᝈᝆᝍᝐᝌ ᝏ ᝏᝐᝆᝏᝌᝐᝌ ᝉᝍᝇᝒᝐᝐᝌ ᝇᝒᝐᝐᝌ ᝏ ᝍᝇᝈᝒᝆᝒᝃ-ᝐᝒᝋ-ᝈᝒᝊᝈᝇᝈᝈᝆᝍᝐᝆᝍᝒᝃ-ᝐᝆᝍᝇᝍᝒᝈ ᝈ ᝃᝓᝉᝒ ᝊᝒᝇᝓ ᝏᝒᝇᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 3</title>
      <para>ᝐᝍᝏᝓᝉᝒ ᝇᝈᝃ ᝇᝒᝏᝈ-ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌ-ᝐᝓᝍᝃᝐᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 4</title>
      <para>ᝈ ᝃᝋᝉᝒ ᝇᝈᝋ ᝇᝐᝆᝏᝒᝈ ᝉᝍᝇᝒᝈᝆᝏᝒᝈ ᝏ ᝇᝍᝌᝒᝆᝓᝋ ᝀᝈᝓᝇᝈᝐᝌᝆᝒ᜵ ᝀᝉᝒ ᝐ ᝇᝐᝏᝌᝉᝍᝃ ᝉᝓᝍᝈᝍᝓᝉᝒᝈ ᝉᝍᝆᝒᝐᝒᝇᝇᝃ ᝐᝆᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 5</title>
      <para>ᝈ ᝃᝋᝉᝒ ᝇᝈᝋ ᝏᝒᝍᝓᝇᝌ ᝀᝏᝋᝈᝈᝆᝋᝃᝋ ᝏᝌᝏᝃᝍᝋ ᝇᝈᝇᝋ ᝏ ᝃᝍᝓᝍᝋ ᝀᝋᝈᝏᝒᝌᝋ ᝉᝍᝆᝓᝇᝈᝋ ᝏ ᝉᝍᝏᝍᝆᝌᝒᝆᝓᝋ ᝀᝈᝓᝇᝈᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 6</title>
      <para>ᝏᝒᝇᝒᝃ ᝐᝋᝃᝐᝋ ᝐᝍᝏᝓᝉᝒ ᝇᝈᝃ ᝐᝍᝏᝆᝍ ᝀᝊᝒᝇᝈᝆᝓᝋ ᝀᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 7</title>
      <para>ᝏᝒᝇᝒᝃ ᝐᝋᝃᝐᝋ ᝐᝍᝏᝒᝉᝒ ᝆᝓᝎᝌᝃ ᝐᝋᝈᝐᝐ ᝏᝍᝆᝈᝆᝒ᜵ ᝀᝉᝒ ᝐ ᝏᝒᝈᝁᝏ ᝃᝋᝉᝒ ᝊᝒᝇᝋ ᝏᝒᝇᝒᝃ ᝆᝓᝎᝌᝋ ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝋᝏᝉᝆᝓᝋ ᝀᝍᝃᝈᝆᝒ᜵ ᝀᝐᝌᝃ ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝈᝌᝃ ᝂᝎᝎᝋᝄᝈᝒ ᝃᝋᝉᝒ ᝊᝒᝇᝋ, ᝁᝆᝇᝎᝓᝄᝊᝒᝇᝋ ᝏ ᝀᝊᝒᝎᝃᝐᝌ ᝃᝋᝉᝒ ᝐᝒᝐᝆᝋ ᝏᝒᝍᝓᝇᝌ ᝐᝋᝈ-ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝍᝃᝃ ᝐᝍᝏᝒᝉᝒ ᝏᝍᝆᝈᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 8</title>
      <para>ᝏᝒᝇᝒᝈ ᝐᝋᝏᝒᝇᝈᝒᝈ ᝏ ᝉᝍᝇᝆᝆᝈᝋ ᝋᝂᝎᝒᝃᝇᝒᝃᝍᝈᝋᝓᝎᝎᝋᝄᝈ-ᝃᝍᝌᝈᝋ ᝃᝎᝓᝆᝒ, ᝌᝓᝄᝌᝁᝃ ᝍᝐᝆᝍᝒᝌ-ᝈᝌᝌᝉᝒᝆᝁᝃ ᝐᝋᝐᝆᝓᝆᝈᝋ ᝉᝍᝊᝏᝒᝈᝋ ᝐᝋᝓᝉᝌᝈᝋ ᝉᝍᝌᝓᝄᝍᝃᝓ ᝃᝒ ᝐᝍᝏᝓ ᝇᝈᝓᝐᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 9</title>
      <para>ᝈ ᝃᝓᝉᝒ ᝇᝈᝃ ᝐᝏᝒᝐᝐᝌ ᝈᝒᝄᝍᝃᝒᝆᝓᝋ, ᝇᝍᝆᝓᝋ, ᝈᝒᝐᝃᝐᝌᝒᝆᝓᝋ ᝏ ᝀᝈᝓᝇᝈᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 10</title>
      <para>ᝐᝍᝏᝓᝉᝒ ᝇᝈᝃ, ᝐᝏᝋ ᝏᝒᝍᝓᝇᝌ ᝉᝍᝏᝍᝆᝆᝒᝆᝐᝌ ᝃᝐᝌᝉᝒ ᝀᝉᝍᝇᝒᝃᝃᝐᝒᝉᝐᝌ, ᝐᝏᝒᝌᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝇᝌᝒᝆᝏᝈᝋ ᝐ, ᝏᝒᝈᝒᝍᝇᝍᝈᝐᝌ ᝐ ᝃᝎᝓᝆᝒ, ᝐᝏᝇᝒᝈᝒᝈ ᝈᝒᝐᝉᝃᝐᝒᝈ ᝐ ᝈᝌᝌᝉᝒᝆᝒᝈ ᝏᝒᝇᝒᝌᝋᝈᝐᝌ ᝐᝋᝓᝐᝒᝆᝐᝌ ᝐᝍᝏᝇᝈᝒᝃᝐᝌ ᝐᝍᝏᝈᝐᝌ ᝐ ᝃᝎᝓᝆᝒ ᝐᝍᝏᝓᝉᝒ ᝇᝈᝃ ᝉᝓᝍᝈᝋ ᝐᝋᝈᝆᝋ ᝇᝍᝌᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝇᝈᝃ, ᝏᝒᝇᝒᝍᝈᝓᝐᝍᝒᝈ ᝌᝏᝇᝏᝇᝒ ᝐᝍᝏᝇᝈᝒᝃᝊᝒᝌᝓᝄ-ᝉᝍᝃᝍᝈᝒ ᝉᝍᝋᝓᝃᝉᝍᝇ-ᝐᝒᝇᝇᝒᝋ ᝈᝁᝏ ᝊᝇᝆᝒ, ᝆᝏᝆᝉᝍᝌᝈᝆᝋ ᝈᝒᝍᝇᝓᝐᝆᝃ ᝁᝆᝌᝋᝋᝐᝌᝆᝒ᜵ ᝀᝉᝒ ᝐ, ᝐᝏᝒᝌ-ᝉᝍᝆᝒᝍᝃᝐᝍᝆᝋ ᝆᝒᝈ ᝇᝈᝒᝈ ᝐᝍᝏᝋᝉᝒ ᝀᝏᝐᝌᝃ-ᝉᝍᝆᝒᝊᝓᝆᝒᝇᝆᝋ ᝂᝉᝉᝇᝈᝒᝌᝋ ᝏᝍᝆᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝀᝈᝆᝍᝐᝆᝍᝒᝃᝐᝌ ᝍᝐᝆᝍᝒᝃᝐᝌ ᝐ ᝏᝒᝇᝒᝍᝈᝆᝍᝄᝆᝋ ᝉᝍᝋᝓᝃᝉᝍᝇ-ᝈᝒᝐᝉᝍᝊᝏᝃᝐᝌ ᝃᝐᝌᝉᝒ ᝃᝍᝌᝐᝌ ᝃᝍᝈᝆ ᝈ ᝃᝓᝉᝒ ᝉᝍᝋᝓᝃᝉᝍᝇᝍᝆᝋ ᝀᝉᝍᝇᝒᝆᝒ ᝄᝈᝌᝒᝐᝌᝆᝒ᜵ ᝈ ᝏ, ᝉᝍᝋᝓᝃᝉᝍᝇ-ᝃᝎᝒ ᝉᝍᝏᝍᝆᝈᝒᝌ-ᝇᝈᝇ-ᝇᝈᝆ ᝈᝇᝒᝃᝆᝍᝓ ᝇᝈᝇᝃ ᝃᝐᝋᝒᝋᝐᝐᝒᝇᝉᝒ ᝉᝍᝏᝍᝆᝈᝒᝌᝓ ᝊᝏᝒᝆ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 12</title>
      <para>ᝈ ᝃᝐᝌᝉᝒ ᝏᝌᝃᝆᝒᝄᝆᝒ ᝉᝍᝒᝏᝍᝒᝃᝒ ᝐ ᝇᝒᝏᝈᝒ, ᝄᝎᝓᝃᝒ, ᝉᝆᝍᝏᝌᝏᝃᝍᝒ ᝐ ᝐᝏᝒᝐᝐᝌ ᝃᝐᝆᝃᝐᝒᝉᝓᝈᝓᝇᝈᝐᝌᝆᝒ, ᝈ ᝏ ᝃᝐᝌᝉᝒ ᝃᝌᝆᝒᝋ ᝐᝋᝋᝈᝋ ᝏᝃᝍᝈᝆᝓᝋ ᝃᝓᝉᝒ ᝐᝃᝐᝌᝆᝒ᜵ ᝁᝆᝃᝃ-ᝃᝐᝆᝃᝐᝒᝉᝃᝍᝋᝈᝈᝒ ᝏᝒᝍᝓᝇᝌ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ-ᝇᝈᝃ ᝏᝒᝇᝒ-ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝍᝐᝆᝍᝐᝌ ᝐᝒᝋᝈᝒ ᝀᝏᝐᝐᝌ ᝄᝋᝈᝄᝋᝈᝐᝌ ᝐᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝇᝒᝃᝍᝋ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝇᝈᝃ ᝐᝋᝇᝍᝌᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝐᝏᝇᝒᝐᝓᝉᝒᝆᝋ ᝃᝋᝉᝒ ᝇᝒᝐᝋ ᝆᝌᝃᝆᝓᝋ ᝐᝏᝇᝒᝐᝋ ᝐ ᝉᝍᝆᝌᝄᝈᝆᝓᝋ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝀᝇᝒᝃᝎᝓᝆᝓᝐᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝂᝉᝇᝍᝏᝒᝊᝌᝓ ᝍᝃᝐᝒᝆᝓᝋ ᝀᝈᝌᝇᝒᝐᝒᝐᝓ ᝐᝍᝈᝋᝇᝒᝄᝈᝆᝓᝋ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝀᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝐᝋᝌᝓᝃᝆᝍᝐᝆᝍᝐᝋᝄᝐᝌ ᝐᝒᝇᝇᝈᝆᝈᝋ ᝂᝇᝇᝒᝐᝌᝈᝋ ᝐ ᝉᝍᝆᝒᝃᝓᝎᝃᝍᝌᝒᝊᝌᝃ ᝍᝇᝈᝒᝆᝒᝃᝒᝆᝍᝉᝍᝇᝒᝊᝌᝐᝐ ᝐᝋᝓᝆᝆᝆᝒᝆᝒᝐᝓ ᝏᝐᝆᝏᝒᝃᝊᝒᝌᝓᝄ-ᝉᝍᝃᝍᝈᝒᝐᝓ ᝀᝇᝒᝃᝍᝓᝌᝋ ᝈᝁᝏ ᝉᝍᝊᝏᝒᝆ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝍᝐᝆᝍᝒᝌᝆᝌᝃ ᝀᝇᝒᝃᝍᝋ ᝇᝍᝌᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝈ ᝃᝓᝉᝒ ᝐᝏᝒᝐᝐᝌ ᝐᝏᝒᝌᝍᝐᝆᝍᝒᝌᝆᝆᝓ ᝏᝈᝐᝒᝆᝃ ᝐᝌᝆ, ᝈ ᝏ ᝐᝏᝒᝌ-ᝍᝐᝆᝍᝒᝌᝆ-ᝉᝍᝒᝏᝍᝆᝈᝇᝒᝃᝍᝆ ᝉᝍᝆᝌᝃᝌᝆᝓ ᝊᝏᝒᝆ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝇᝆᝒ-ᝇᝍᝋ-ᝍᝐᝆᝍᝒᝌᝆ-ᝈᝒᝌᝋᝈᝋ ᝏᝒᝈᝁᝏ ᝉᝓᝍᝈ-ᝏᝌᝐᝃᝃ ᝐᝆᝍᝒ-ᝉᝓᝍᝓᝐᝃ, ᝉᝍᝒᝏᝍᝋ ᝉᝍᝆᝒᝐᝆᝉᝌᝒᝆᝓᝋ ᝏᝒᝏᝃᝇᝒᝃᝍᝏᝈᝆᝓ ᝏᝍᝆᝆᝈᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝏᝒᝏᝃᝍᝆᝋ, ᝏᝒᝏᝃᝏᝐᝍᝒ, ᝏᝒᝏᝃ-ᝏᝒᝐᝐᝒᝇᝒ ᝏ ᝆᝒ ᝐᝋᝈᝇᝒᝃᝍᝈ ᝐᝋᝇᝍᝌᝈᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝏᝒᝏᝃᝒᝐᝐᝓᝃᝈᝋ ᝉᝓᝍᝈ-ᝐᝏᝆᝈᝆᝍ-ᝐᝃᝋᝆᝌᝁᝏ ᝏᝒᝏᝃ-ᝐᝋᝐᝃᝍᝃ ᝀᝈᝓᝐᝆᝒᝌᝓᝐᝆᝒ᜵ᝉᝍᝒᝏᝍᝐᝆᝓ, ᝐᝋᝇᝐᝌ ᝐᝏᝊᝏᝒᝃᝓ ᝋᝂᝎᝒᝃᝐᝐ ᝏᝍᝄᝒᝌᝁᝃᝋᝐᝓ ᝏᝍᝆᝆᝒ, ᝀᝉᝒ ᝐᝌᝋ ᝐᝋᝇᝒᝈ ᝍᝐᝆᝍᝒᝈ ᝏ ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝒᝌᝓᝐᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝀᝈᝌᝒᝐᝋ ᝐᝃᝌᝓᝄ-ᝉᝓᝍᝐᝐᝍᝋ ᝁᝃᝃᝒ ᝁᝏ ᝏ ᝐᝋᝉᝆᝐᝋᝇᝍᝈ-ᝐᝏᝋᝒᝆᝏᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝈ ᝃᝓᝉᝒ ᝐᝏᝒᝐᝐᝌ ᝐᝏᝒᝌᝐᝋᝉᝆᝐᝏᝋᝒᝆᝏᝇᝒᝃᝍᝆ ᝏᝈᝐᝒᝆᝓ ᝊᝏᝒᝆ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 18</title>
      <para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝏᝒᝐᝍᝈᝋ ᝐᝒᝆᝈᝌᝃ ᝇᝍᝋᝐᝌ ᝐᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵ ᝀᝐᝋᝒᝈ ᝀᝇᝒᝃᝍᝒ, ᝐᝏᝒᝌᝋ ᝇᝍᝋᝋ ᝏᝒᝐᝏᝐᝋ ᝏ ᝐᝒᝃᝐᝌᝒᝆᝓᝋ ᝀᝊᝌᝐᝆᝓᝋ ᝀᝍᝐᝒᝆᝓᝋ ᝉᝍᝒᝉᝎᝌᝒᝆᝓᝋ ᝏ, ᝏᝁᝌᝃᝆᝒᝃᝒ ᝐᝋᝇᝒᝃᝒ ᝐ ᝇᝒᝏᝈᝒ, ᝀᝈᝌᝁᝐᝐ ᝐᝃ ᝐᝋᝓᝇᝌᝒᝃᝇᝒᝏᝈᝒ ᝁᝃᝃᝒᝈ ᝏ ᝐᝏᝒᝌᝋ ᝇᝍᝋᝋ ᝏᝒᝐᝏᝐᝋᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝋ ᝐ ᝉᝍᝒᝏᝍᝆᝌᝒᝆᝓᝋᝉᝒ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ ᝇᝈᝃ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝋ ᝇᝍᝌᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 19</title>
      <para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝋᝈᝆᝏᝌᝊᝒᝏᝌᝃᝆᝌᝓᝃ ᝀᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵ ᝐᝒᝋᝏᝌᝏᝇᝈᝋ ᝀᝏᝒᝄᝈᝌᝌ, ᝃᝒᝈᝉᝒ ᝐᝋᝐᝍ-ᝋᝇᝌᝋᝒᝈ ᝏᝒᝐᝍᝈᝋ ᝐᝓᝐᝈᝈᝋ ᝐ ᝀᝇᝈ-ᝉᝍᝇᝈᝍᝆᝋ ᝏᝒᝈᝁᝏ ᝃᝐᝆᝃᝐᝒᝉᝋ ᝃᝒᝐᝐᝇᝉᝒ ᝇᝈᝃ, ᝐᝏᝒᝌ-ᝋᝈᝆᝏᝌ-ᝐᝋᝄᝍᝈᝍᝆᝋ ᝀᝇᝒᝃᝍᝒᝐᝋᝒᝈ ᝀᝍᝃᝒᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝒᝏ ᝇᝈᝃ ᝐᝈᝆᝒᝉᝓᝍᝈᝍᝒᝆᝌ ᝐᝋᝋᝒᝎᝒᝆᝓᝋ ᝐᝋᝄᝆᝈᝈᝒ ᝐ ᝏᝒᝍᝐᝌᝒᝆᝓᝋᝍᝃᝓ ᝏᝍᝆᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝃᝒᝈᝐᝒᝇᝉᝒ ᝐᝋᝄᝆᝈᝒᝈ ᝐᝃ ᝀᝆᝋᝈᝋ ᝐᝋᝌᝓᝇᝌᝒᝆᝓᝋ ᝈ ᝃᝓᝉᝒ ᝏᝒᝏᝐᝒᝃᝍᝆᝓᝋ ᝐᝃᝌᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝐᝏᝒᝌᝍᝐᝆᝍᝐᝌ ᝉᝍᝐᝐᝈᝒ ᝉᝍᝆᝌᝃᝐᝍᝒᝆᝌ ᝀᝆᝏ ᝈᝒᝐᝉᝃᝐᝈᝒᝍᝏᝐᝒᝆ-ᝉᝍᝆᝒᝈᝒᝇᝒ-ᝋᝇᝌᝋᝒᝈ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ ᝇᝈᝃ ᝐᝃᝊᝄᝒᝊᝏᝒᝆᝓᝋᝍᝃᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ ᝇᝈᝐᝆᝇᝒᝌᝒ ᝍᝐᝆᝍᝒ ᝎᝓᝃᝐᝒᝏᝌᝃ ᝆᝓᝎᝌᝋᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝎᝓᝃᝒᝐᝐᝌ ᝉᝍᝐᝐᝈᝇᝒᝃᝍᝓ ᝏᝒᝍᝐᝌᝒᝐᝌᝆᝒ; ᝁᝌᝋᝒᝐᝐ ᝃᝎᝊᝇᝇᝁᝃ ᝈᝒᝌᝋᝓᝐᝒᝆᝁᝐᝐ ᝈᝒᝍᝏᝐᝈᝁᝃ ᝉᝍᝃᝐᝌᝋ ᝀᝄᝈᝆᝍᝒ; ᝁᝋᝈᝒ ᝈᝒᝍᝏᝐᝈᝈᝒ ᝐ ᝏᝁᝐᝏᝒᝃᝋ ᝆᝓᝎᝌᝋ ᝄᝓᝉᝆᝋ ᝋᝆᝇᝈᝒᝈ ᝀᝆᝏ ᝆᝓᝎᝌᝋᝒᝏᝒᝆᝍᝒᝈ ᝋᝆᝇᝈᝏᝒᝇᝒᝈ ᝊᝏᝒᝆᝍᝃ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 22</title>
      <para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝒᝏ ᝇᝈᝃ, ᝐᝋᝇᝒᝃᝆᝏᝆ, ᝐᝋᝇᝒᝃ-ᝐᝓᝍᝃᝐᝌ ᝀᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝈᝇᝍᝌᝆᝒ; ᝀᝐᝂ ᝃᝒ ᝍᝐᝆᝍᝒᝌᝉᝍᝌᝐᝒᝈ ᝀᝈᝆᝍᝐᝆᝍᝒᝌᝐᝃᝌᝓᝄᝒ ᝈ ᝐ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ ᝍᝇᝌᝐᝌ ᝐᝋᝄᝆᝈ-ᝐᝋᝐᝇᝈᝈᝓᝍᝓᝉᝋ, ᝐᝏᝒᝌᝏᝒᝊᝇᝌᝍᝆᝒᝃ-ᝐᝋᝇᝒᝃ-ᝐᝋᝐᝃᝎᝓᝆᝒᝃᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝉᝍᝆᝒᝐᝆᝌᝁ, ᝐᝏᝒᝌᝏᝌᝃᝆᝒᝆᝏᝐᝌ ᝂᝈᝋᝓᝃᝆ {ᝐᝍᝏᝋᝄᝒᝈ} ᝏᝒᝃᝐᝍᝆᝋ ᝐ ᝐᝋᝐᝒᝇᝇᝒᝋ ᝀᝍᝃᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝈᝒᝍᝏᝎᝓᝆᝆᝒᝆᝋ ᝏᝒᝍᝓᝇᝌ ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝋᝇᝒᝄᝈᝆᝓᝋ, ᝀᝈᝓᝃᝓᝎ-ᝃᝍᝌ-ᝐᝆᝒᝆᝒᝈᝋ ᝈᝌᝌᝒᝃᝍᝈᝋᝏᝉᝆᝓᝋ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍ-ᝏᝎᝓᝆᝆᝒᝆ-ᝐᝌᝈᝋ ᝏᝒᝇᝆᝓᝋ ᝃᝍᝌᝈᝒ ᝐᝈᝓᝐᝆᝆᝓᝋ ᝀᝇᝒᝃᝍᝋ ᝇᝆᝆᝒ᜵ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ, ᝏᝒᝈᝁᝏ ᝊᝒᝇᝋ, ᝐᝋ-ᝃᝍᝌᝍᝆᝋ, ᝐᝋᝈ-ᝏᝒᝆᝈᝋᝈᝋ {ᝉᝍᝒᝐᝍᝋᝒᝃᝋ} ᝀᝇᝒᝄᝈᝆᝓᝋ ᝀᝇᝒᝃᝎᝓᝆᝓᝐᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝃᝍᝌᝈᝒᝍᝆᝃ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝇᝈᝃ, ᝐᝏᝐᝌ ᝐᝏᝒᝌ-ᝉᝍᝒᝏᝍᝐᝌ ᝐ ᝋᝈᝏᝒᝌ-ᝄᝂᝍᝏ-ᝌᝓᝆᝐᝌ ᝀᝐᝆᝒᝆᝏᝐᝌ ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝍᝆᝋ ᝐᝋᝓᝐᝒᝆᝈᝓᝃᝓᝎ-ᝉᝍᝒᝐᝍᝋᝒᝃᝇᝈᝐᝌ ᝀᝇᝒᝃᝍᝋ ᝇᝍᝌᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝀᝏᝐᝌᝃᝒ ᝐᝆᝒ ᝐᝐᝂ ᝐᝋᝇᝒᝃ-ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝐᝌ ᝀᝈᝌᝓᝉᝌᝁᝃ ᝁᝆᝆᝉᝓᝍᝌᝒᝆᝓᝋ ᝀᝍᝃᝒᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ᝐᝏᝒᝌᝃᝒᝆᝈᝋ ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝍᝆᝋ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ ᝐᝍᝋᝒᝃᝐᝋᝄᝆᝈᝁᝃ ᝐᝃᝋ ᝀᝆᝋᝈᝋ ᝐᝋᝌᝓᝇᝌᝒᝆᝓᝋ ᝁᝆᝇᝎᝓᝃ-ᝐᝋᝄᝆᝈᝋ ᝏ ᝐᝋᝍᝐᝌᝒᝆᝓᝋ ᝀᝇᝒᝃᝎᝓᝆᝓᝐᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 24</title>
      <para>ᝃᝍᝌᝃᝓᝍᝈᝋ ᝐᝋᝓᝐᝒᝆ-ᝈᝒᝌᝋᝈ-ᝉᝓᝍᝐᝐᝍᝋ, ᝐᝏᝒᝆᝈᝋ ᝐ ᝈᝒᝌᝆᝏᝇᝒᝃᝏᝃᝐᝒᝈ ᝐᝃ ᝏᝒᝐᝍᝋᝇᝒᝃᝍᝃ ᝉᝍᝆᝌᝃᝐᝋᝁ ᝉᝍᝇᝒᝌᝓᝐᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ ᝇᝈᝃ ᝃᝇᝌ-ᝏᝐᝆᝍᝏᝐ-ᝐᝒᝃᝒᝆᝐᝓᝉᝐᝍᝌᝇᝒᝊᝒᝃ, ᝀᝏᝐᝌᝃ-ᝐᝋᝇᝒᝃ-ᝐᝒᝏᝊᝒᝐᝐ ᝐᝃ ᝐᝏᝐᝌ ᝐᝏᝒᝌᝉᝍᝒᝏᝍᝐᝌ ᝐ ᝀᝈᝋᝌᝆᝌᝁ ᝐᝏᝐᝆᝆᝌᝁ ᝐ ᝉᝍᝌᝉᝆᝋ ᝇᝒᝏᝈᝐᝆᝍᝋ ᝐᝋᝇᝍᝌᝒᝆᝓᝋ ᝀᝇᝒᝃᝎᝓᝆᝓᝐᝆᝒ᜵ ᝀᝉᝒ ᝐ, ᝈᝒᝌᝈᝆᝍᝈ-ᝐᝓᝈᝌᝐᝓ ᝉᝍᝒᝐᝆᝒᝆᝒᝐᝓ ᝀᝈᝌᝐᝋᝒᝈ ᝇᝒᝏᝃᝓᝉᝍᝇᝈᝊᝏᝒ ᝏᝎᝓᝇᝇᝏᝐᝆᝌᝋ, ᝏᝁᝇᝏᝌᝉᝍᝉᝆᝂ, ᝀᝌᝓᝄᝌᝆᝌᝋ, ᝍᝓᝄᝈᝆᝌᝋ ᝈᝒᝍᝏᝎᝓᝆᝆᝒᝆᝌᝋ ᝐ ᝐᝆᝌᝋ, ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝐᝓᝍᝃᝐᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝈᝇᝍᝌᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝋᝆᝎᝓᝆᝏᝐᝌ ᝐᝒᝐᝓᝆᝏᝐᝌ ᝐ ᝃᝎᝓᝆᝒ ᝏᝒᝐᝒᝐᝆᝐᝃᝌᝌᝓᝉᝐᝍᝌᝇᝆᝋ ᝉᝍᝇᝒᝌᝋ ᝊᝏᝒᝆ᜵ ᝀᝏᝁᝇᝃ ᝏᝁᝇᝐᝐ ᝐᝍᝏᝒᝉᝒ ᝊᝎᝃ, ᝐᝋᝈᝋ ᝐᝋᝇᝒᝃᝋ ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝋ ᝀᝏᝉᝆᝓᝋ ᝀᝍᝃᝒᝐᝌᝈᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝇᝈᝃ ᝐᝒᝃᝐᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵ ᝉᝍᝆᝋᝒᝃᝒᝐᝓ, ᝋᝂᝎᝒᝃᝐᝆᝍᝒᝐᝓ ᝐ ᝐᝒᝃᝐ ᝈᝒᝃᝐᝓᝎᝃ ᝏᝍᝆᝒᝆ᜵ ᝉᝍᝆᝋᝒᝃᝒ ᝐᝒᝃᝐ ᝀᝈᝒᝏᝍᝌ ᝊᝏᝒᝆ᜵ ᝉᝍᝏᝒᝇᝒᝃᝒ ᝏᝌᝏᝐᝌᝒᝃᝒ ᝐ ᝐᝒᝃᝐ ᝐᝋᝈᝌᝆᝌ ᝂᝉᝉᝇᝌᝒᝐᝌᝆᝒ, ᝂᝐᝐᝆᝍᝐᝒᝃᝐ ᝐ, ᝐᝍᝏᝒᝐᝋᝉᝒ ᝃᝎᝓᝆᝒ ᝌᝓᝄᝌᝆᝇᝍᝒᝈ ᝐᝋᝈᝍᝓᝉᝒᝈ ᝉᝍᝉᝌ ᝊᝏᝒᝆ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝐᝒᝃᝐᝁᝐ ᝋᝈᝏᝒᝌ ᝏᝌᝃᝆᝒᝆᝏᝐᝌ ᝐᝍᝏᝋᝄᝒᝈ-ᝏᝒᝃᝐᝋ ᝉᝍᝆᝒ ᝈᝒᝍᝇᝒᝐᝆ ᝊᝏᝒᝆ ᝀᝉᝒ ᝐᝁᝐ ᝋᝂᝎᝒᝃᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝋ ᝋᝈᝏᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝐ ᝃᝎᝓᝆᝒ ᝐᝋᝋᝈ-ᝐᝋᝏᝍᝇᝒᝃ ᝊᝏᝒᝆ᜵ ᝐᝍᝏᝒᝐᝏᝉᝒ ᝍᝐᝆᝍᝒᝐᝓ ᝇᝆᝒᝌᝒᝐᝓ ᝇᝍᝋᝒᝃᝒᝐᝓ-ᝏ ᝏᝍᝄᝒᝐᝓ ᝐᝒᝃᝐᝁᝐ᜵ ᝐᝃᝌᝐᝃᝒᝐᝈᝓᝆ-ᝐᝇᝊᝏ-ᝐᝋᝏᝍᝇᝒᝃ ᝏᝍᝆᝆᝒᝆ᜵ ᝀᝉᝒ ᝐᝁᝐ, ᝐᝈᝆᝒ-ᝐᝋᝇᝍᝈᝍᝆᝋ ᝐᝋᝌᝓᝃᝆ ᝍᝐᝆᝍᝐᝋᝄᝐᝌ ᝃᝍᝌᝈᝒ ᝁᝆᝓᝉᝌᝄᝍᝒ ᝉᝍᝐᝍᝌᝒᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝊᝎᝈᝋ ᝃᝎᝓᝆᝒ ᝉᝍᝇᝒᝌᝋ ᝐᝒᝃᝐᝋ ᝐᝒᝆᝓᝋ ᝉᝒᝆᝍᝂ ᝉᝍᝆᝋᝌᝇᝎᝓᝆᝋ ᝀᝇᝒᝃᝍᝋ ᝇᝍᝌᝆᝃ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝏᝒᝏᝒᝇᝃᝎᝈᝋ ᝀᝈᝈᝇ-ᝐᝈᝇᝓᝃᝋᝈᝓᝊᝏᝒᝆᝓᝋ ᝏᝁᝇᝈᝈᝒᝃᝓ-ᝉᝎᝐᝇᝒᝈᝋ ᝎᝊᝈ ᝐ ᝐᝋᝏᝒᝊᝃᝆᝓᝋ ᝏᝒᝊᝒᝈᝈᝈᝋ ᝐᝋᝓᝇᝌᝈᝋ ᝐᝋᝐᝃᝎᝓᝆᝒᝃ-ᝇᝒᝏᝈᝒ ᝐ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝆᝌ ᝐᝃᝌᝓᝃᝆᝓᝋ ᝐᝍᝏᝓᝉᝒ ᝇᝈᝃ ᝀᝇᝒᝃᝍᝌᝓᝆᝓᝐᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝃᝐᝌᝉᝒ ᝏᝁᝇᝈᝈᝒᝃ-ᝐᝃᝒᝆᝌᝒᝃ-ᝃᝎᝆᝋᝃᝈᝋ ᝈᝒᝍᝋᝈᝈᝋ, ᝌᝐᝌᝐᝂ ᝍᝐᝌᝒᝆᝐᝆᝒ, ᝈᝁᝆᝒᝃᝈᝋ ᝏᝐᝆᝓᝄᝆᝈᝋ ᝃᝒᝆᝈᝋ ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝍᝆᝋ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ ᝇᝈᝓᝇᝒᝃᝍᝋ ᝐᝋᝇᝆᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 28</title>
      <para>ᝀᝐᝌᝋ ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝈᝌᝋ ᝈᝒᝍᝇᝒᝐᝆᝈᝋ ᝀᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝋ ᝐ ᝉᝍᝉᝆᝌᝒ ᝐᝋᝇᝒᝃᝈᝆᝍᝐᝆᝍᝒᝃ-ᝏᝌᝏᝐᝆᝌᝋ ᝐ ᝉᝓᝍᝈᝆᝌ ᝁᝆᝈ ᝀᝇᝒᝄᝈᝆᝓᝋ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋᝉᝒ ᝇᝈᝓᝍᝃᝒᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ ᝇᝈᝃ ᝐᝋᝓᝇᝌᝐᝌ ᝃᝎᝓᝆᝒ ᝃᝍᝆᝏᝌᝇᝌᝒᝆᝏᝋ ᝇᝍᝌᝆᝒ ᝌᝒᝈ ᝃᝒ ᝐᝏᝒᝌ-ᝏᝌᝃᝆᝒᝆᝏᝐᝌ ᝉᝓᝍᝈ-ᝐᝏᝆᝈᝆᝍ-ᝏᝒᝃᝐᝃ ᝐᝋᝊᝏᝒᝆ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᝐᝏᝒᝌᝇᝒᝃᝍ-ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝋ ᝃᝍᝒᝌᝈᝏᝌᝈᝒ ᝉᝍᝆᝌᝒᝃᝋ ᝇᝈᝃ, ᝀᝈᝌᝒᝐᝋ ᝀᝇᝒᝃᝍ-ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝒ ᝉᝍᝆᝒ ᝐᝋᝓᝐᝒᝆᝊᝒᝇᝈᝈᝇᝍ-ᝐᝋᝍᝃᝐᝈᝇᝎᝓᝐ ᝈᝓᝈᝋ ᝏᝌᝏᝃᝍᝒᝐᝌᝆᝒ᜵ ᝀᝉᝒ ᝐᝐᝂ ᝎᝓᝃᝆᝈᝆᝍᝒᝃ-ᝐᝋᝇᝒ, ᝐᝋᝈᝌ-ᝃᝎᝌᝈᝋ ᝐᝍᝏᝇᝈᝒᝃ-ᝏᝌᝏᝐᝆᝋ ᝈᝁᝆᝒᝃᝆᝌᝃ ᝐᝋᝓᝐᝒᝆᝏᝐᝌᝃᝆᝐᝐ ᝉᝍᝆᝒ ᝉᝓᝍᝈᝋ ᝇᝌᝒᝆᝏᝋ ᝈᝒᝍᝏᝃᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᝁᝆᝒᝇᝒᝃᝍᝃ ᝁᝆᝈᝒ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝒ ᝐ, ᝐᝋᝌᝓᝃᝆᝍᝐᝆᝍᝐᝋᝄᝐᝌ ᝂᝇᝇᝒᝐᝌᝈᝒ ᝐᝒᝇᝇᝈᝆᝈ ᝐ ᝏᝒᝍᝓᝇᝌ ᝈ ᝃᝆᝋᝉᝒ ᝉᝍᝌᝓᝃᝐᝌᝈᝆᝒ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ᝀᝈᝓᝐᝐᝒᝇᝃ 30</title>
      <para>ᝀᝐᝌᝋ ᝀᝊᝒᝄᝓᝐᝈᝌᝋ ᝈᝒᝍᝇᝒᝐᝆᝈᝋ ᝀᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝐᝏᝆᝈᝆᝍᝌᝈᝋ ᝐ ᝈ ᝃᝓᝉᝌᝋᝐᝃ, ᝉᝍᝈᝐ-ᝎᝃᝐᝌᝇᝍᝒᝈ ᝃᝒᝋᝉᝒ ᝃᝍᝌᝋᝈᝓᝐᝆᝆᝓᝋ ᝁᝆᝇᝎᝓᝃᝃᝍᝌᝈᝓᝐᝆᝈᝍᝆᝋ ᝏ ᝃᝐᝌᝐᝒᝆ ᝍᝐᝆᝍᝐᝌ ᝏᝍᝄᝐᝌ ᝇᝈᝐᝌ ᝏ ᝐᝋᝒᝃᝒᝆ-ᝐᝒᝇᝇᝌᝍᝆᝋ ᝀᝈᝌᝆ ᝏᝌᝃᝌᝆᝓᝋ ᝈᝁᝏ ᝐᝃᝐᝌᝆᝒ᜵</para>
   </article>
   <note><para>ᝐᝏᝆᝏᝇᝒᝃᝍᝃ 1997</para>
      <para>ᝋᝈᝏᝇᝒᝃᝍᝈᝋ ᝃᝎᝓᝆᝒ ᝐᝋᝌᝓᝃᝆᝍᝐᝆᝍᝓᝐᝐᝌᝓᝃᝆᝐᝌ ᝃᝍᝌᝎᝌᝃ</para>
      <para>ᝇᝒᝈᝒᝏ, ᝐᝏᝒᝆᝇᝍᝎᝁᝈᝇ</para>
   </note>
</udhr>
