<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Samr" key="aii_samr" n="Assyrian Neo-Aramaic (Samaritan)" dir="ltr" iso15924="Samr"><title>ࠁࠅࠃࠒࠀ ࠕࠉࠁࠋࠉࠀ ࠋࠐࠅࠕ ࠆࠃࠒࠀ ࠀࠍࠔࠉࠀ</title>
   <preamble><title>ࠏࠅࠕࠃࠀ</title>
      <para>ࠌࠍ ࠎࠁࠁ ࠌࠅࠃࠉࠕࠀ ࠁࠀࠉࠒࠓࠀ ࠔࠓࠔࠍࠉࠀ ࠋࠊࠋࠄ ࠄࠃࠌࠀ ࠃࠊࠋࠐࠕ ࠃࠁࠓࠍࠔࠅࠕࠀ ࠅࠁࠆࠃࠒࠀ ࠋࠀ ࠌࠕࠉࠄࠁࠍࠀ ࠀࠉࠍࠀ ࠀࠎࠊࠉࠌࠀ ࠃࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠅࠊࠉࠍࠅࠕࠀ ࠅࠔࠋࠌࠀ ࠂࠅ ࠕࠉࠁࠋ.</para>
      <para>ࠌࠍ ࠎࠁࠁ ࠐࠋࠈࠀ ࠃࠋࠀ ࠌࠉࠒࠓࠕࠀ ࠅࠌࠎࠋࠉࠕࠀ ࠃࠆࠃࠒࠀ ࠀࠍࠔࠉࠀ ࠉࠁࠃࠏࠍࠀ ࠋࠏࠁࠃࠅࠉࠕࠀ ࠁࠓࠁࠓࠉࠀ ࠅࠏࠂࠆࠍࠀ ࠋࠀࠍࠉࠕ ࠃࠁࠓࠍࠔࠅࠕࠀ. ࠅࠀࠕࠉࠕࠀ ࠇࠃ ࠃࠅࠍࠉࠀ ࠀࠉࠊࠀ ࠃࠁࠓࠍࠔࠀ ࠁࠃ ࠐࠑࠇ ࠁࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠃࠄࠌࠆࠌࠕࠀ ࠅࠄࠉࠌࠍࠅࠕࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠌࠍ ࠆࠃࠓࠅࠏࠕࠀ ࠅࠎࠍࠉࠒࠅࠕࠀ ࠐࠉࠔࠉ ࠌࠅࠓࠁࠇࠀ ࠀࠉࠊ ࠀࠍࠉ ࠍࠉࠔࠀ ࠁࠅࠔ ࠏࠋࠉࠀ ࠃࠀࠍࠔࠀ ࠏࠉࠃࠉࠀ.</para>
      <para>ࠌࠍ ࠎࠁࠁ ࠀࠍࠍࠒࠉࠕࠀࠉࠋࠄ ࠒࠀ ࠒࠍࠅࠍ ࠔࠀࠒࠋ ࠔࠅࠐࠀ ࠋࠍࠈࠓࠕࠀ ࠆࠃࠒࠀ ࠃࠁࠓࠍࠔࠀ ࠒࠀ ࠋࠀ ࠏࠁࠃ ࠌࠓࠅࠃࠅࠕࠀ ࠃࠓࠒࠁࠋ ࠃࠈࠓࠅࠍࠀ ࠅࠆࠋࠅࠌࠉࠀ.</para>
      <para>ࠌࠍ ࠎࠁࠁ ࠏࠌࠀ ࠃࠀࠌࠅࠕࠀ ࠌࠇࠉࠃࠀ ࠌࠔࠓࠅࠓࠍࠀ ࠂࠅ ࠏࠅࠕࠃࠀ ࠄࠉࠌࠍࠅࠕࠉ ࠂࠅ ࠆࠃࠒࠀ ࠀࠍࠔࠉࠀ ࠅࠂࠅ ࠀࠉࠒࠓࠀ ࠐࠓࠑࠅࠐࠉࠀ ࠅࠁࠓࠁࠓࠅࠕࠀ ࠂࠅ ࠆࠃࠒࠀ ࠅࠔࠅࠉࠀ ࠃࠍࠔࠀ ࠅࠃࠊࠓࠀ. ࠅࠒࠁࠅࠋࠍࠀ ࠋࠕࠌࠅࠌࠀ ࠋࠌࠈࠅࠓࠕࠀ ࠔࠅࠔࠈࠀ ࠔࠅࠕࠐࠉࠀ ࠅࠌࠓࠌࠕࠀ ࠃࠇࠉࠀ ࠏࠋ ࠇࠃ ࠃࠓࠂࠀ ࠁࠅࠔ ࠏࠋࠉࠀ ࠂࠅ ࠇࠃ ࠀࠀࠓ ࠃࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠁࠅࠔ ࠓࠅࠇࠕࠀ.</para>
      <para>ࠅࠌࠍ ࠎࠁࠁ ࠃࠀࠕࠓࠅࠕࠀ ࠄࠃࠌࠀ ࠒࠁࠅࠋࠍࠀ ࠃࠄࠉࠓࠀ ࠏࠌ ࠀࠌࠅࠕࠀ ࠌࠇࠉࠃࠀ ࠋࠌࠓࠅࠇࠕࠀ ࠃࠆࠃࠒࠀ ࠀࠍࠔࠉࠀ ࠅࠍࠈࠓࠕࠀ ࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠔࠓࠔࠍࠉࠕࠀ.</para>
      <para>ࠀࠉࠊࠀ ࠐࠓࠌࠉࠕࠀ ࠊࠋࠍࠉࠕࠀ ࠋࠀࠍࠀ ࠆࠃࠒࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠉࠕࠀ ࠀࠉࠍࠀ ࠀࠍࠍࠒࠉࠀ ࠋࠕࠌࠌࠕࠀ ࠀࠄࠀ ࠒࠅࠋࠀ.</para>
      <para>ࠁࠅࠃ ࠀࠄࠀ ࠊࠍࠅࠔࠉࠀ ࠂࠅࠍࠉࠀ܆</para>
      <para>ࠌࠅࠃࠅࠉࠋࠄ ࠃࠀࠄࠀ ࠁࠅࠃࠒࠀ ࠕࠉࠁࠋࠉࠀ ࠃࠆࠃࠒࠀ ࠀࠍࠔࠉࠀ ࠀࠉࠋࠀ ࠇࠃ ࠌࠊࠌࠋࠕࠀ ࠂࠅࠍࠉࠕࠀ ࠒࠀ ࠊࠋࠄ ࠀࠍࠔࠀ ࠅࠀࠕࠓࠅࠕࠀ ࠋࠐࠅࠕ ࠍࠉࠔࠀ ࠃࠊࠋ ࠐࠓࠎࠅࠐࠀ ࠅࠊࠋ ࠂࠅࠔࠌࠀ ࠃࠔࠅࠕࠐࠅࠕࠀ ࠃࠕࠇࠓࠀ ࠄࠌࠔࠀ ࠋࠀࠄࠀ ࠏࠅࠕࠃࠀ ࠅࠂࠓࠁࠉ ࠋࠌࠒࠓࠉࠕࠀ ࠅࠌࠋࠐࠕࠀ ࠅࠋࠌࠓࠅࠇࠕࠀ ࠀࠉࠒࠓࠀ ࠒࠀ ࠀࠍࠀ ࠆࠃࠒࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠁࠉࠃ ࠀࠅࠓࠇࠕࠀ ࠌࠕࠒࠃࠌࠍࠀ ࠀࠕࠓࠍࠉࠀ ࠅࠕࠉࠁࠋࠉࠀ ࠋࠍࠈࠓࠕࠀ ࠋࠀࠍࠀ ࠐࠎࠅࠋࠉࠕࠀ ࠌࠕࠒࠃࠌࠍࠀ.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 1</title>
      <para>ࠊࠋ ࠁࠓࠍࠔࠀ ࠁࠓࠉࠋࠄ ࠇࠀࠓࠀ ࠅࠁࠓࠁࠓ ࠂࠅ ࠀࠉࠒࠓࠀ ࠅࠆࠃࠒࠀ. ࠅࠐࠉࠔࠉࠋࠄ ࠉࠄࠁࠀ ࠄࠅࠍࠀ ࠅࠀࠍࠉࠕ. ࠁࠅࠃ ࠃࠀࠄࠀ ࠂࠔࠒࠕࠉ ࠏࠋ ࠀࠇࠓࠍࠀ ࠂࠓࠂ ࠄࠅࠉࠀ ࠁࠇࠃ ࠓࠅࠇࠀ ࠃࠀࠇࠍࠅࠕࠀ.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 2</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠆࠃࠒࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠃࠐࠉࠔࠍࠀ ࠓࠔࠉࠌࠀ ࠂࠅ ࠃࠀࠄࠀ ࠁࠅࠃࠒࠀ ࠃࠋࠀ ࠄࠊ ࠐࠅࠓࠔࠅࠍࠉࠀ ࠁࠉࠋ ࠕࠄࠓ ࠀࠉࠊ ࠂࠍࠎࠀ ࠅࠓࠍࠂࠀ ࠅࠍࠔࠀ ࠅࠃࠊࠓࠀ ࠅࠋࠔࠍࠀ ࠅࠕࠅࠃࠉࠕࠀ. ࠅࠐࠅࠋࠉࠈࠉࠒࠉ ࠉࠍ ࠓࠏࠉࠍࠀ ࠀࠇࠓࠍࠀ. ࠀࠅࠐࠆࠀ ࠐࠅࠓࠔࠅࠍࠉࠀ ࠂࠓࠂ ࠋࠀ ࠐࠀࠏࠔ ࠌࠅࠕࠁࠀ ࠁࠎࠁࠁ ࠀࠊࠍࠉࠅࠕࠀ ࠐࠅࠋࠉࠈࠉࠒࠉࠕࠀ ࠉࠍ ࠕࠁࠋࠉࠕࠀ ࠃࠇࠃ ࠀࠕࠓࠀ ࠉࠍ ࠀࠓࠏࠀ ࠃࠇࠃ ࠐࠓࠎࠅࠐࠀ ࠃࠎࠉࠓࠉࠋࠄ ࠁࠉࠄ.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 3</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠇࠉࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠅࠔࠉࠍࠀ ࠐࠓࠎࠅࠐࠉࠀ.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 4</title>
      <para>ࠄࠊ ࠇࠃ ࠂࠓࠂ ࠋࠀ ࠐࠀࠔ ࠃࠁࠉࠒࠃࠀ ࠂࠅ ࠒࠅࠋࠅࠕࠀ ࠉࠍ ࠇࠋࠌࠕࠅࠕࠀ ࠉࠍ ࠕࠅࠂࠓࠅࠕࠀ ࠃࠒࠋࠅࠕࠀ ࠅࠇࠋࠌࠕࠅࠕࠀ.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 5</title>
      <para>ࠄࠊ ࠇࠃ ࠐࠓࠎࠅࠐࠀ ࠂࠓࠂ ࠋࠀ ࠐࠀࠔ ࠏࠅࠂࠆࠀ ࠉࠍ ࠀࠉࠒࠓࠀ ࠔࠒࠉࠋࠀ ࠉࠍ ࠆࠋࠉࠌࠀ ࠉࠍ ࠕࠍࠁࠀ ࠉࠄࠁࠀ.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 6</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠍࠔࠀ ࠂࠓࠂ ࠐࠀࠔ ࠌࠅࠃࠉࠀ ࠁࠉࠄ ࠀࠉࠊ ࠇࠃ ࠐࠓࠎࠅࠐࠀ ࠒࠌ ࠒࠀࠍࠅࠍ.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 7</title>
      <para>ࠊࠋ ࠀࠍࠔࠀ ࠉࠋࠄ ࠁࠓࠁࠓ ࠒࠌ ࠒࠀࠍࠅࠍ ࠅࠂࠓࠂ ࠐࠀࠔ ࠍࠈࠉࠓࠀ ࠁࠉࠃ ࠒࠀࠍࠅࠍ ࠃࠋࠀ ࠌࠕࠅࠕࠀ ࠃࠐࠅࠓࠔࠅࠍࠉࠀ ࠁࠋࠉࠄࠉ. ࠅࠊࠋ ࠀࠍࠔࠀ ࠂࠓࠂ ࠐࠉࠔࠉ ࠍࠈࠉࠓࠀ ࠁࠓࠁࠓ ࠒࠌ ࠊࠋ ࠐࠅࠓࠔࠅࠍࠉࠀ ࠃࠔࠌࠈࠕࠀ ࠃࠔࠓࠏࠕ ࠃࠀࠄࠀ ࠁࠅࠃࠒࠀ.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 8</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠐࠀࠔ ࠐࠅࠓࠏࠉࠀ ࠁࠉࠃ ࠇࠃ ࠁࠉࠕ ࠃࠉࠍࠀ ࠒࠀ ࠏࠁࠃࠅࠉࠕࠀ ࠋࠀ ࠀࠍࠔࠉࠀ ࠃࠐࠉࠔࠉ ࠅࠉࠃࠀ ࠃࠓࠒࠁࠋ ࠃࠆࠃࠒࠀ ࠔࠓࠔࠍࠉࠀ ࠃࠍࠈࠉࠓࠍࠀ ࠁࠉࠃ ࠒࠍࠅࠍࠀ ࠔࠕࠎࠉࠀ ࠉࠍ ࠁࠉࠃ ࠒࠀࠍࠅࠍ.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 9</title>
      <para>ࠂࠓࠂ ࠄࠊ ࠇࠃ ࠋࠀ ࠐࠀࠔ ࠃࠁࠉࠒࠀ ࠉࠍ ࠌࠅࠕࠁࠀ ࠂࠅ ࠁࠉࠕ ࠀࠎࠉࠓࠀ ࠉࠍ ࠈࠓࠉࠃࠀ ࠌࠍ ࠀࠕࠓࠀ ࠃࠋࠀ ࠒࠀࠍࠅࠍ.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 10</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠋࠄ ࠁࠓࠁࠓ ࠒࠌ ࠁࠉࠕ ࠃࠉࠍࠀ ࠇࠀࠓࠀ ࠅࠋࠀ ࠌࠕࠂࠍࠉࠍࠀ ࠂࠅ ࠒࠈࠉࠕࠀ ࠃࠄࠒࠅࠕࠀ ࠅࠂࠁࠅࠉࠕࠀ ࠅࠊࠋ ࠂࠅࠍࠇࠀ ࠃࠓࠒࠅࠋࠄ.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠃࠐࠀࠔ ࠌࠕࠄࠌࠀ ࠋࠔࠌࠈࠕࠀ ࠃࠒࠀࠍࠅࠍ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠋࠀ ࠐࠀࠔ ࠇࠅࠔࠁࠍࠀ ࠂࠅࠍࠄࠊࠓ ࠄࠋ ࠃࠌࠔࠓࠓࠀ ࠒࠀ ࠉࠋࠄ ࠂࠅࠍࠄࠊࠓ ࠁࠉࠃ ࠒࠀࠍࠅࠍ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠋࠀ ࠐࠀࠔ ࠃࠉࠍࠀ ࠄࠊ ࠐࠓࠎࠅࠐࠀ ࠌࠍ ࠕࠌࠌࠕࠀ ࠇࠃ ࠏࠁࠃࠅࠕࠀ ࠉࠍ ࠌࠇࠐࠋࠕࠀ ࠌࠍ ࠕࠌࠌࠕࠀ ࠇࠃ ࠏࠁࠃࠅࠕࠀ ࠀࠇࠊࠉ ࠀࠍ ࠇࠃ ࠄࠃࠇࠀ ࠌࠍࠃࠉ ࠐࠀࠔ ࠇࠅࠔࠁࠍࠀ ࠀࠉࠊ ࠇࠃ ࠂࠅࠍࠇࠀ ࠌࠀࠉࠊ ࠒࠀࠍࠅࠍ ࠃࠀࠕࠓࠀ ࠉࠍ ࠒࠀࠍࠅࠍ ࠕࠁࠋࠉࠀ ࠁࠃࠏࠍࠀ ࠁࠔࠒࠋࠀࠉࠋࠄ ࠔࠅࠐࠀ. ࠄࠓ ࠁࠀࠉ ࠃࠏࠍࠀ ࠂࠓࠂ ࠋࠀ ࠐࠀࠔ ࠌࠅࠕࠁࠀ ࠏࠋࠄ ࠇࠃ ࠕࠍࠁࠀ ࠁࠅࠔ ࠉࠒࠅࠓࠀ ࠌࠍ ࠃࠏࠍࠀ ࠃࠒࠅࠌࠕࠀ ࠃࠄࠃࠇࠀ ࠌࠍࠃࠉ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 12</title>
      <para>ࠂࠓࠂ ࠋࠀ ࠏࠅࠓࠉ ࠂࠅ ࠇࠉࠀ ࠃࠉࠋࠍࠉࠀ ࠃࠇࠃ ࠐࠓࠎࠅࠐࠀ ࠉࠍ ࠁࠉࠕࠀ ࠉࠍ ࠀࠂࠓࠉࠕࠀ ࠉࠍ ࠀࠉࠒࠓࠀ ࠉࠍ ࠔࠌࠀ ࠈࠁࠀ ࠌࠔࠌࠄࠅࠕࠀ. ࠊࠋ ࠇࠃ ࠐࠓࠎࠅࠐࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠐࠀࠔ ࠍࠈࠉࠓࠀ ࠁࠉࠃ ࠒࠀࠍࠅࠍ ࠃࠓࠒࠅࠁࠋ ࠄࠃࠇࠀ ࠑࠐࠇࠉࠕࠀ.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠃࠂࠅࠂࠕࠀ ࠌࠇࠉࠕࠀ ࠂࠅ ࠕࠇࠅࠁࠀ ࠃࠊࠋ ࠀࠕࠓࠀ ࠅࠃࠉࠓࠕࠀ ࠏࠋ ࠀࠕࠓࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠔࠅࠒࠀ ࠊࠋ ࠀࠕࠓࠀ ࠁࠇࠁࠔࠀ ࠀࠕࠓࠀ ࠅࠃࠉࠓࠕࠀ ࠏࠋ ࠀࠕࠓࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠃࠈࠋࠁ ࠁࠉࠕࠂࠅࠎࠀ ࠐࠅࠋࠉࠈࠉࠒࠉࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠇࠃ ࠄࠃࠇࠀ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠉ ࠐࠉࠔࠀ ࠉࠄࠁࠋࠕࠀ ࠒࠀ ࠀࠍࠔࠀ ࠃࠁࠃࠍࠀ ࠂࠍࠄࠀ ࠋࠀ ࠐࠅࠋࠉࠈࠉࠒࠉࠀ ࠉࠍ ࠏࠁࠃࠅࠉࠕࠀࠋࠀ ࠃࠁࠉࠒࠀ ࠌࠍ ࠍࠉࠔࠀ ࠃࠀࠌࠅࠕࠀ ࠌࠇࠉࠃࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠒࠀ ࠓࠏࠉࠕࠅࠕࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠄࠊ ࠇࠃ ࠂࠓࠂ ࠋࠀ ࠐࠀࠔ ࠌࠅࠇࠓࠌࠀ ࠌࠍ ࠓࠏࠉࠕࠅࠕࠀ ࠉࠍ ࠌࠍ ࠔࠇࠋࠐࠕࠀ ࠓࠏࠉࠕࠅࠕࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠍࠔࠀ ࠏࠌ ࠃࠊࠓࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄࠅࠍ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠂࠁࠓࠀ ࠅࠔࠕࠎࠕࠀ ࠃࠊࠅࠋࠕ ࠃࠋࠀ ࠄࠊ ࠔࠓࠈ ࠂࠍࠎࠉࠀ ࠉࠍ ࠕࠅࠃࠉࠕࠍࠉࠀ. ࠅࠀࠉࠕࠋࠄࠅࠍ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠌࠀࠉࠊ ࠀࠇࠃࠃࠀ ࠁࠃࠏࠍࠀ ࠃࠂࠁࠓࠕࠀ ࠉࠍ ࠓࠐࠉࠕࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠂࠁࠓࠕࠀ ࠁࠃ ࠔࠒࠋࠀ  ࠔࠅࠐࠀ ࠀࠉࠌࠍ ࠕࠓࠅࠉ ࠂࠅࠓࠍࠀ ࠎࠆࠂࠓࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>ࠊࠅࠋࠐࠕ ࠉࠋࠄ ࠁࠉࠕ ࠍࠅࠓࠀ ࠃࠇࠃ ࠔࠅࠕࠐࠅࠕࠀ ࠅࠂࠓࠂ ࠐࠉࠔࠀ ࠍࠈࠓࠕࠀ ࠁࠉࠃ ࠀࠍࠔࠀ ࠅࠔࠅࠋࠈࠍࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠌࠓࠅࠕࠀ ࠅࠃࠉࠓࠕࠅࠕࠀ ࠁࠍࠅࠐࠔࠀ ࠉࠍ ࠏࠌ ࠀࠇࠓࠍࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠄࠊ ࠇࠃ ࠂࠓࠂ ࠋࠀ ࠐࠀࠔ ࠇࠎࠉࠊࠀ ࠌࠍ ࠉࠓࠕࠅࠕࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 18</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠕࠇࠌࠍࠕࠀ ࠅࠃࠀࠍࠉࠕ ࠅࠕࠅࠃࠉࠕࠀ. ࠀࠄࠀ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠁࠇࠁࠔࠉࠋࠀ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠔࠇࠋࠐࠕࠀ ࠃࠕࠅࠃࠉࠕࠀ ࠉࠍ ࠄࠉࠌࠍࠅࠕࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠁࠍࠅࠐࠔࠀ ࠉࠍ ࠏࠌ ࠂࠅ ࠔࠅࠕࠐࠅࠕࠀ ࠏࠌ ࠀࠇࠓࠍࠀ.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 19</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠓࠏࠉࠍࠀ ࠅࠄࠌࠆࠌࠕࠀ. ࠀࠄࠀ ࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠁࠇࠁࠔࠉࠋࠀ ࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠃࠓࠏࠉࠍࠀ ࠃࠋࠀ ࠅࠓࠕࠀ ࠃࠂࠅࠉ ࠌࠍ ࠄࠊ ࠀࠍࠔࠀ ࠅࠈࠏࠅࠉࠀ ࠁࠕࠓ ࠅࠒࠁࠋࠕࠀ ࠌࠃࠏࠍࠅࠕࠀ ࠁࠊࠋ ࠀࠅࠓࠇࠀ ࠃࠄࠅࠉࠀ ࠃࠋࠀ ࠒࠉࠃࠀ ࠃࠕࠇࠅࠁࠀ.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠋࠂࠌࠉࠏࠕࠀ ࠁࠔࠋࠌࠀ ࠅࠔࠓࠉࠊࠅࠕࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠋࠄࠊ ࠇࠃ ࠂࠓࠂ ࠋࠀ ࠌࠕࠁࠉ ࠇࠉࠋࠀ ࠋࠔࠓࠅࠊࠀ ࠂࠅ ࠇࠃ ࠊࠍࠅࠔࠍࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠌࠔࠕࠅࠐࠀ ࠂࠅ ࠔࠅࠋࠈࠍࠀ ࠃࠀࠕࠓࠀ ࠃࠅࠆࠀ ࠃࠅࠆ ࠉࠍ ࠁࠀࠅࠓࠇࠀ ࠃࠒࠉࠅࠌࠀ ࠌࠂࠅࠁࠉࠀ ࠁࠇࠀࠓࠅࠕࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠐࠀࠔ ࠉࠄࠁࠀ ࠐࠓࠎࠕ ࠋࠔࠒࠋࠕࠀ ࠔࠅࠋࠀ ࠂࠅ ࠀࠕࠓࠀ ࠃࠋࠀ ࠐࠅࠓࠔࠍࠉࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>ࠑࠁࠉࠍࠀ ࠃࠀࠍࠔࠀ ࠉࠋࠄ ࠌࠁࠅࠏࠀ ࠃࠔࠅࠋࠈࠍࠀ. ࠀࠄࠀ ࠑࠁࠉࠍࠀ ࠂࠓࠂ ࠐࠀࠔ ࠕࠅࠌࠌࠀ ࠁࠂࠁࠉࠕࠀ ࠆࠁࠍࠍࠀ ࠅࠔࠓࠉࠓࠀ ࠃࠐࠉࠔࠉ ࠌࠅࠊࠌࠋࠀ ࠁࠉࠄࠁࠋࠕࠀ ࠃࠒࠋࠀ ࠈࠔࠉࠀࠉࠕ ࠅࠁࠓࠁࠓ ࠁࠉࠋ ࠊࠋ ࠇࠃ ࠉࠍ ࠀࠉࠊ ࠇࠃ ࠀࠅࠓࠇࠀ ࠀࠇࠓࠕࠀ ࠀࠉࠊࠀ ࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠃࠂࠁࠉࠍࠀ ࠐࠉࠔࠀ ࠍࠈࠓࠕࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 22</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠐࠓࠎࠅࠐࠀ ࠀࠉࠊ ࠇࠃ ࠄࠃࠌࠀ ࠂࠅ ࠔࠅࠕࠐࠅࠕࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠇࠕࠓࠂࠌࠏࠅࠕࠀ ࠔࠅࠕࠐࠕࠀ ࠂࠅ ࠕࠌࠌࠕࠀ ࠁࠀࠅࠓࠇࠀ ࠏࠁࠃࠅࠕࠀ ࠀࠕࠓࠉࠕࠀ ࠅࠄࠉࠓࠕࠀ ࠕࠁࠋࠉࠕࠀ. ࠅࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠊ ࠌࠁࠅࠏࠀ ࠃࠀࠕࠓࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠄࠉࠓࠕࠀ ࠀࠒࠍࠅࠌࠉࠕࠀ ࠅࠔࠅࠕࠐࠉࠕࠀ ࠅࠌࠓࠃࠅࠕࠍࠉࠕࠀ ࠃࠅࠒࠀ ࠏࠌ ࠀࠉࠒࠓࠀ ࠅࠌࠈࠅࠓࠕࠀ ࠐࠓࠎࠅࠐࠉࠕࠀ.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠍࠔࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠐࠅࠋࠇࠍࠀ ࠅࠇࠀࠓࠀࠉࠋࠄ ࠋࠂࠁࠉࠕࠀ ࠐࠅࠋࠇࠍࠀ ࠂࠅ ࠇࠃ ࠀࠊࠍࠉࠅࠕࠀ ࠑࠐࠉ ࠅࠐࠀࠔ ࠍࠈࠉࠓࠀ ࠌࠍ ࠁࠈࠉࠋࠅࠕࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠃࠋࠀ ࠄࠊ ࠐࠅࠓࠔࠅࠍࠉࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠃࠐࠀࠔ ࠐࠓࠉࠀ ࠌࠀࠉࠊ ࠄࠅ ࠀࠇࠓࠍࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠒࠀ ࠀࠉࠂࠓࠀ ࠊࠉࠍࠀ ࠌࠔࠓࠅࠓࠀ ࠒࠕࠅ ࠅࠒࠀ ࠊࠅࠋࠐࠕࠀ ࠒࠀ ࠇࠉࠀ ࠁࠀࠉࠒࠓࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠔࠕࠀࠎࠕࠀ ࠅࠆࠁࠂࠕࠀ ࠉࠌ ࠇࠅࠉࠃࠀ ࠕࠅࠂࠓࠉࠀ ࠋࠇࠌࠉࠕࠀ ࠉࠅࠕࠓࠍࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 24</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠒࠀ ࠌࠍࠉࠇࠕࠀ ࠅࠁࠅࠎࠌࠀ ࠅࠁࠇࠁࠔࠀ ࠌࠕࠇࠌࠕࠀ ࠎࠏࠕࠀ ࠃࠐࠅࠋࠇࠍࠀ ࠅࠉࠅࠌࠀ ࠃࠌࠍࠉࠇࠕࠀ ࠁࠐࠅࠓࠏࠍࠀ.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠇࠃ ࠒࠃࠓࠀ ࠑࠐࠉ ࠌࠍ ࠇࠅࠋࠌࠍࠀ ࠁࠇࠁࠔࠀ ࠌࠊࠅࠋࠕࠀ ࠅࠋࠁࠔࠕࠀ ࠅࠁࠉࠕࠀ ࠅࠃࠓࠌࠍࠀ ࠅࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠇࠕࠓࠂࠌࠅࠕࠀ ࠁࠃࠏࠍࠀ ࠃࠁࠈࠋࠅࠕࠀ ࠅࠌࠓࠏࠀ ࠅࠀࠓࠌࠋࠕࠀ ࠅࠎࠉࠁࠅࠕࠀ ࠅࠀࠄࠁࠋࠈࠀ ࠀࠇࠓࠍࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠉࠌࠉࠅࠕࠀ ࠅࠉࠋࠃࠅࠕࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄࠅࠍ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠒࠀ ࠕࠂࠁࠓࠕࠀ ࠅࠄࠉࠓࠕࠀ ࠌࠕࠃࠋࠍࠉࠕࠀ ࠅࠉࠄࠋࠀ ࠁࠓࠉࠀ ࠁࠀࠅࠓࠇࠀ ࠃࠂࠅࠓࠀ ࠉࠍ ࠋࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄࠅࠍ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠀࠉࠊ ࠀࠇࠃࠃࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠉࠅࠋࠐࠍࠀ ࠅࠉࠅࠋࠐࠍࠀ ࠂࠓࠂ ࠄࠁࠀ ࠃࠋࠀ ࠐࠅࠓࠏࠍࠀ ࠂࠅ ࠌࠃࠓࠔࠕࠀ ࠔࠓࠁࠉࠕࠀ ࠅࠓࠄࠈࠀ ࠔࠕࠀࠎࠍࠀ. ࠅࠂࠓࠂ ࠊࠋ ࠀࠍࠔࠀ ࠔࠒࠋ ࠉࠅࠋࠐࠍࠀ ࠔࠓࠁࠉࠀ ࠅࠉࠅࠋࠐࠍࠀ ࠕࠒࠍࠉࠒࠉࠀ ࠅࠏࠋࠉࠀ ࠂࠓࠂ ࠄࠁࠀ ࠐࠕࠉࠇࠀ ࠒࠀ ࠊࠋ ࠇࠃ ࠃࠋࠀ ࠐࠅࠓࠔࠅࠍࠉࠀ ࠁࠍࠉࠀ ࠏࠋ ࠌࠑࠉࠕࠀ ࠃࠀࠍࠔࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠉࠅࠋࠐࠍࠀ ࠂࠓࠂ ࠄࠁࠀ ࠓࠔࠉࠌࠀ ࠋࠌࠈࠅࠓࠕࠀ ࠀࠍࠔࠀ ࠅࠌࠒࠅࠉࠕࠀ ࠌࠉࠒࠓࠕࠀ ࠆࠃࠒࠀ ࠀࠍࠔࠉࠀ ࠅࠉࠀࠓࠅࠕࠀ ࠔࠓࠔࠀࠍࠉࠕࠀ. ࠂࠓࠂ ࠌࠓࠅࠇࠀ ࠐࠓࠌࠉࠕࠀ ࠅࠌࠕࠒࠁࠋࠍࠅࠕࠀ ࠅࠓࠇࠌࠅࠕࠀ ࠁࠉࠋ ࠊࠋࠉ ࠀࠕࠓࠅࠕࠀ ࠅࠂࠍࠎࠀ ࠅࠂࠌࠏࠕࠀ ࠕࠅࠃࠕࠍࠉࠀ ࠅࠌࠆࠉࠃ ࠏࠁࠃࠅࠉࠕࠀ ࠃࠀࠌࠅࠕࠀ ࠌࠇࠉࠃࠀ ࠋࠇࠌࠉࠕࠀ ࠃࠔࠋࠌࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>ࠀࠁࠄࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄࠅࠍ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠂࠁࠉࠕࠀ ࠉࠅࠋࠐࠍࠀ ࠒࠀ ࠉࠄࠋࠉࠄࠉ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠒࠀ ࠔࠓࠊࠕࠀ ࠂࠅ ࠇࠉࠀ ࠌࠓࠃࠅࠕࠍࠉࠀ ࠃࠇࠃ ࠔࠅࠕࠐࠅࠕࠀ ࠅࠔࠒࠋࠕࠀ ࠉࠅࠕࠓࠍࠀ ࠌࠍ ࠀࠌࠍࠀ ࠅࠔࠓࠊࠕࠀ ࠂࠅ ࠌࠈࠅࠓࠍࠅࠕࠀ ࠏࠋࠌࠉࠕࠀ ࠅࠉࠅࠕࠓࠀࠍࠅ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠋࠍࠈࠓࠕࠀ ࠅࠉࠅࠕࠓࠍࠀ ࠌࠍ ࠐࠅࠋࠇࠍࠀ ࠈࠁࠀ ࠅࠄࠅࠋࠍࠉࠀ ࠃࠐࠋࠈࠉ ࠌࠍ ࠀࠌࠍࠀ ࠀࠉࠊࠀ ࠄࠅ ࠉࠋࠄ ࠎࠉࠅࠌࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 28</title>
      <para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠒࠀ ࠓࠉࠆࠀ ࠔࠅࠕࠐࠉࠀ ࠅࠕࠁࠋࠉࠀ ࠀࠉࠊࠀ ࠃࠆࠃࠒࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠌࠅࠕࠇࠓࠍࠀ ࠂࠅ ࠀࠄࠀ ࠁࠅࠃࠒࠀ ࠐࠉࠔࠉ ࠍࠈࠉࠓࠀ ࠁࠇࠃ ࠔࠊࠋࠀ ࠂࠅࠍࠉࠀ.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>ࠊࠋ ࠇࠃ ࠀࠍࠔࠀ ࠀࠉࠕࠋࠄ ࠅࠂࠁࠅࠕࠀ ࠋࠐࠅࠕ ࠔࠅࠕࠐࠅࠕࠀ ࠀࠉࠊࠀ ࠌࠈࠅࠓࠍࠅࠕࠀ ࠐࠓࠎࠅࠐࠉࠕࠀ ࠉࠋࠄ ࠌࠅࠌࠊࠅࠍ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>ࠁࠃࠏࠍࠀ ࠃࠌࠐࠋࠇࠕࠀ ࠃࠄࠒࠅࠉࠕࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠊࠋ ࠇࠃ ࠂࠓࠂ ࠌࠉࠒࠓ ࠄࠒࠅࠕࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠕࠀ ࠃࠀࠇࠓࠍࠀ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>ࠀࠍࠀ ࠆࠃࠒࠀ ࠅࠇࠀࠓࠅࠉࠕࠀ ࠂࠓࠂ ࠂࠅ ࠊࠋࠉ ࠀࠄࠁࠋࠈࠀ ࠋࠀ ࠐࠉࠔࠉ ࠌࠅࠐࠋࠇࠀ ࠁࠇࠃ ࠀࠅࠓࠇࠀ ࠋࠁࠃࠓ ࠌࠍ ࠍࠉࠔࠀ ࠅࠁࠍࠉࠕࠀ ࠃࠀࠌࠅࠕࠀ ࠌࠇࠉࠃࠀ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ࠌࠋࠅࠀࠀ 30</title>
      <para>ࠌࠍࠃࠉࠍࠀ ࠃࠋࠉࠍࠀ ࠐࠉࠔࠀ ࠌࠅࠕࠇࠓࠀ ࠂࠅ ࠀࠄࠀ ࠁࠅࠃࠒࠀ ࠂࠓࠂ ࠋࠀ ࠐࠉࠔࠉ ࠌࠕࠅࠓࠂࠌࠀ ࠁࠉࠃ ࠇࠃ ࠀࠕࠓࠀ ࠉࠍ ࠂࠌࠏࠕࠀ ࠉࠍ ࠐࠓࠎࠅࠐࠀ ࠋࠁࠓࠕࠀ ࠂࠅ ࠏࠁࠅࠃࠅࠉࠕࠀ ࠌࠇࠓࠅࠕࠀ ࠄࠊ ࠇࠃ ࠌࠍ ࠀࠍࠀ ࠄࠒࠅࠉࠕࠀ ࠉࠍ ࠇࠀࠓࠅࠉࠕࠀ ࠌࠅࠕࠇࠓࠀ ࠏࠋࠋ.</para>
   </article>
</udhr>
