<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Saur" key="san_saur" n="Sanskrit (Saurashtra)" dir="ltr" iso15924="Saur"><note><para>ꢪꢵꢥꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢙꢵꢔꢡ-ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢠꢵꢫꢵꢁ ꢦꢀꢗꢵꢯꢡ꣄ꢡꢪꢵ ꢮꢬ꣄ꢰꢦꢹꢬ꣄ꢡꢶꢁ꣎</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ꢪꢵꢥꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢙꢵꢔꢡ-ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢠꢵ {ꢂꢥ꣄ꢫ-ꢩꢵꢰꢵ-ꢬꢹꢦꢵꢥ꣄ꢡꢬꢵꢠꢶ ꢱꢵꢪꢔ꣄ꢬ꣄ꢫꢯ꣄ꢗ}</para>
      <para>ꢍꢡꢗ꣄ꢘꢡꢵꢨ꣄ꢣꢱ꣄ꢫ ꢂꢰ꣄ꢜꢗꢡ꣄ꢮꢵꢬꢶꢀꢯꢡ꣄ꢡꢪꢿ ꢮꢬ꣄ꢰꢿ ꢞꢶꢱꢿꢪ꣄ꢨꢬ-ꢪꢵꢱꢿ ꢂꢩ꣄ꢫꢸꢦꢔꢡꢁ ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢶꢡꢯ꣄ꢗ, ꢪꢲꢵꢱꢩꢵꢫꢵꢁ 217-ꢂ-{3}-ꢄꢡ꣄ꢫꢵꢓ꣄ꢫꢁ ꢦ꣄ꢬꢱ꣄ꢡꢵꢮꢁ꣎</para>
   </note>
   <preamble><title>ꢦ꣄ꢬꢱ꣄ꢡꢵꢮꢥꢵ</title>
      <para>ꢫꢡ꣄ꢬ ꢙꢔꢡꢶ ꢯꢵꢥ꣄ꢡꢶ-ꢥ꣄ꢫꢵꢫ-ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢠꢵꢀ ꢃꢤꢵꢬꢁ ꢪꢵꢥꢮ-ꢦꢬꢶꢮꢵꢬꢱ꣄ꢫ ꢱꢬ꣄ꢮꢿꢰꢵꢪꢦꢶ ꢱꢣꢱ꣄ꢫꢵꢥꢵꢀ ꢱꢵꢪ꣄ꢫꢵꢥꢵꢀ ꢂꢓꢠ꣄ꢞꢶꢡꢵꢥꢵꢛ꣄ꢗ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ, ꢦꢵꢬꢪ꣄ꢦꢬꢶꢒ-ꢔꣃꢬꢮꢱ꣄ꢫ ꢗꢵꢩꢶꢙ꣄ꢛꢵꢥꢿ ꢱ꣄ꢫꢵꢡ꣄,ꢫꢡ꣄ꢬ ꢪꢵꢥꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢂꢮꢪꢵꢥꢿꢥ ꢂꢥꢵꢣꢬꢿꢠ ꢗ ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢵꢠꢶ ꢣꢸꢬ꣄ꢣꢵꢥ꣄ꢡꢬꢹꢦꢿꢠ ꢦꢬꢶꢠꢪꢶꢡꢵꢥꢶ, ꢫꣀꢁ ꢪꢵꢥꢮꢷꢫ-ꢗꢿꢡꢥꢵ ꢮꢶꢒ꣄‍ꢰꣂꢩꢶꢡꢵ, ꢂꢦꢶ ꢗ,ꢱꢵꢪꢵꢥ꣄ꢫ-ꢙꢥꢵꢥꢵꢀ ꢆꢗ꣄ꢗꢡꢪꢵꢒꢵꢀꢒ꣄‍ꢰꢵꢁ ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢶꢡꢵꢁ ꢱ꣄ꢫꢸꢁ, ꢍꢮꢀ ꢲꢶ ꢥꢹꢡꢥꢮꢶꢯ꣄ꢮꢵꢬꢀꢩꢿꢠ, ꢪꢵꢥꢮꢵꢁ ꢂꢩꢶꢮ꣄ꢫꢒ꣄ꢡꢿꢁ ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢪꢥꢸꢩꢮꢶꢡꢸꢀ ꢯꢒ꣄‍ꢰ꣄ꢫꢥ꣄ꢡꢶ, ꢥꢶꢬ꣄ꢩꢫꢵꢯ꣄ꢗ ꢩꢮꢶꢡꢵꢬꢁ, ꢫꢡ꣄ꢬ ꢗꣀꢡꢡ꣄ ꢂꢥꢶꢮꢵꢬ꣄ꢫꢪ꣄ ꢫꢣꢶ ꢯꣂꢰꢠꢵꢡ꣄ꢫꢵꢗꢵꢬꢵꢥ꣄ ꢮꢶꢬꢸꢤ꣄ꢫ ꢂꢥ꣄ꢡꢶꢪ-ꢦ꣄ꢬꢫꢵꢱꢡ꣄ꢮꢿꢥ ꢪꢥꢸꢰ꣄ꢫꢁ, ꢦ꣄ꢬꢫꢵꢱꢵꢥꢸꢰ꣄ꢝꢵꢥꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢥꣀꢮ ꢮꢶꢮꢯꢷꢒ꣄ꢬꢶꢫꢡꢿ ꢗꢿꢡ꣄ꢡꢣꢵ, ꢪꢵꢥꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢁ ꢮꢶꢤꢶ-ꢥꢶꢫꢪꢿꢥ ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢷꢫꢵꢁ,ꢫꢡ꣄ꢬ ꢗ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢿꢰꢸ ꢦꢬꢱ꣄ꢦꢬꢀ ꢱꢓ꣄ꢫ-ꢱꢪ꣄ꢨꢥ꣄ꢤꢵꢥꢵꢀ ꢮꢶꢒꢵꢱꢙꢵꢡꢀ ꢱꢪꢸꢥ꣄ꢥꢿꢡꢸꢀ ꢦꢬꢪꢵꢮꢯ꣄ꢫꢒꢀ ꢱ꣄ꢫꢵꢡ꣄,ꢫꢡ꣄ꢬ ꢪꣃꢭꢶꢒꢿꢰꢸ ꢪꢵꢥꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢿꢰꢸ ꢱꢀꢫꢸꢒ꣄ꢡ-ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬ-ꢱꢀꢕꢱ꣄ꢫ ꢙꢥꢵꢁ ꢕꣂꢰꢠꢵꢦꢡ꣄ꢬꢿ ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢵꢱ꣄ꢢꢵꢀ ꢣꢺꢟꢷꢒꢺꢡꢮꢥ꣄ꢡꢁ, ꢨꢺꢲꢡ꣄ꢡꢬꢿ ꢗ ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢿ ꢩꢣ꣄ꢬꢡꢬꢀ ꢙꢷꢮꢥꢱ꣄ꢡꢬꢀ ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒ-ꢦ꣄ꢬꢔꢡꢶꢀ ꢗ ꢱꢪꢸꢥ꣄ꢥꢿꢡꢸꢀ ꢥꢶꢬ꣄ꢠꢷꢡꢪ꣄, ꢱ꣄ꢡ꣄ꢬꢷ-ꢦꢸꢬꢸꢰꢵꢠꢵꢀ ꢱꢵꢪ꣄ꢫꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢿꢰꢸ ꢪꢵꢥꢮ-ꢮ꣄ꢫꢒ꣄ꢡꢿꢁ ꢔꣃꢬꢮꢿ ꢪꢹꢭ꣄ꢫꢿ ꢗ ꢥꢶꢰ꣄ꢝꢵ ꢣꢺꢟꢷꢒꢺꢡꢵ,ꢫꢡ꣄ꢬ, ꢱꢣꢱ꣄ꢫꢣꢿꢯꢵꢁ ꢪꣃꢭꢶꢒ-ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢛ꣄ꢫꢵꢠꢵꢀ ꢪꢵꢥꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢛ꣄ꢗ ꢦꢬꢶꢦꢵꢭꢥꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢮꣀꢯ꣄ꢮꢶꢒꢵꢣꢬꢱ꣄ꢫ ꢱꢪꢸꢥ꣄ꢥꢡꢫꢿ ꢗ, ꢱꢀꢫꢸꢒ꣄ꢡ-ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬ-ꢱꢀꢕꢿꢥ ꢱꢀꢩꢹꢫ ꢦ꣄ꢬꢡꢶꢯ꣄ꢬꢸꢡꢵꢁ ꢱ꣄ꢫꢸꢁ,ꢫꢡ꣄ꢬ ꢱ꣄ꢮꢷꢫ-ꢦ꣄ꢬꢡꢶꢯ꣄ꢬꢸꢡꢷꢥꢵꢀ ꢦꢬꢶꢦꢹꢬ꣄ꢠꢡꢵꢫꣀ ꢍꢡꢿꢰꢵꢀ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢠꢵꢀ ꢗ ꢱꢵꢪꢵꢥ꣄ꢫꢵꢮꢔꢪꢥꢀ ꢪꢲꢡ꣄ꢡꢪꢀ ꢪꢲꢡ꣄ꢡ꣄ꢮꢵꢤꢵꢫꢶ ꢗ ꢱ꣄ꢫꢵꢡ꣄,ꢡꢣꢬ꣄ꢢꢀ ꢱꢵꢪ꣄ꢦ꣄ꢬꢡꢪ꣄,ꢪꢲꢵꢱꢩꢵ ꢱꢬ꣄ꢮꢿꢰꢵꢀ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢵꢠꢵꢀ ꢱꢬ꣄ꢮꢿꢰꢵꢀ ꢗ ꢙꢥꢵꢥꢵꢀ ꢒꢺꢡꢿ ꢱꢵꢪꢵꢥ꣄ꢫꣂꢦꢭꢨ꣄ꢤꢶ-ꢱ꣄ꢡꢬ-ꢬꢹꢦꢿꢠ ꢪꢵꢥꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢍꢥꢵꢀ ꢙꢵꢔꢡꢵꢩꢶꢕꣂꢰꢠꢵꢀ ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢫꢡꢶ꣎ ꢱꢪꢵꢙꢱ꣄ꢫ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢂꢀꢔꢪ꣄, ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢙꢥꢁ, ꢪꢥꢱꢶ ꢱꢡꢡꢀ ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢠꢵꢪꢿꢥꢵꢀ ꢥꢶꢤꢵꢫ, ꢍꢡꢿꢰꢵꢀ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢠꢵꢀ ꢗ ꢒꢺꢡꢿ ꢱꢪ꣄ꢪꢵꢥꢀ ꢱꢪꢸꢥ꣄ꢥꢿꢡꢸꢀ ꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꢵꢤ꣄ꢫꢵꢦꢥꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢦ꣄ꢬꢫꢡꢶꢰ꣄ꢫꢡꢿ, ꢂꢦꢶ ꢗ, ꢱ꣄ꢮꢷꢫ-ꢒ꣄‍ꢰꢿꢡ꣄ꢬꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢥ꣄ꢡꢬ꣄ꢔꢡꢀ ꢒ꣄‍ꢰꢿꢡ꣄ꢬꢮꢵꢱ꣄ꢡꢮ꣄ꢫꢿꢰꢸ ꢙꢥꢿꢰꢸ ꢱ꣄ꢮꢿꢰꢸ ꢗ ꢱꢣꢱ꣄ꢫꢣꢿꢯꢿꢰꢸ ꢡꢣꢷꢫꢿꢰꢸ ꢙꢥꢿꢰꢸ ꢗ ꢱ꣄ꢮꢷꢫ-ꢮꣀꢯ꣄ꢮꢶꢒ-ꢦ꣄ꢬꢩꢵꢮꢶ-ꢦꢬꢶꢦꢵꢭꢥꢵꢩ꣄ꢫꢸꢦꢔꢪꢥꢵꢥꢶ ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢶꢡꢸꢀ ꢃꢥ꣄ꢡꢵꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢒꢵꢠꢵꢀ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢒꢵꢠꢵꢛ꣄ꢗ ꢦ꣄ꢬꢔꢡꢶꢯꢷꢭꣂꢦꢵꢫꢵꢥꢵꢀ ꢗ ꢪꢵꢤ꣄ꢫꢪꢿꢥ ꢦ꣄ꢬꢫꢡꢶꢰ꣄ꢫꢡꢿ꣎</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑</title>
      <para>ꢱꢬ꣄ꢮꢿ ꢪꢵꢥꢮꢵꢁ ꢱ꣄ꢮꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬꢵꢁ ꢱꢪꢸꢡ꣄ꢦꢥ꣄ꢥꢵꢁ ꢮꢬ꣄ꢡꢥ꣄ꢡꢿ ꢂꢦꢶ ꢗ, ꢔꣃꢬꢮꢣꢺꢯꢵ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢣꢺꢯꢵ ꢗ ꢱꢪꢵꢥꢵꢁ ꢍꢮ ꢮꢬ꣄ꢡꢥ꣄ꢡꢿ꣎ ꢍꢡꢿ ꢱꢬ꣄ꢮꢿ ꢗꢿꢡꢥꢵ-ꢡꢬ꣄ꢒ-ꢯꢒ꣄ꢡꢶꢩ꣄ꢫꢵꢀ ꢱꢸꢱꢪ꣄ꢦꢥ꣄ꢥꢵꢁ ꢱꢥ꣄ꢡꢶ꣎ ꢂꢦꢶ ꢗ, ꢱꢬ꣄ꢮꢿఽꢦꢶ ꢨꢥ꣄ꢤꢸꢡ꣄ꢮ-ꢩꢵꢮꢥꢫꢵ ꢦꢬꢱ꣄ꢦꢬꢀ ꢮ꣄ꢫꢮꢲꢬꢥ꣄ꢡꢸ꣎</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒</title>
      <para>ꢂꢱ꣄ꢫꢵꢀ ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢠꢵꢫꢵꢀ ꢥꢶꢬ꣄ꢣꢶꢰ꣄ꢜꢵꢁ ꢱꢬ꣄ꢮꢿఽꢦꢶ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢁ ꢱꢬ꣄ꢮꢵꢠ꣄ꢫꢦꢶ ꢗ ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢠꢶ, ꢮꢶꢥꣀꢮ ꢙꢵꢡꢶ-ꢮꢬ꣄ꢠ-ꢭꢶꢀꢔ-ꢩꢵꢰꢵ-ꢤꢬ꣄ꢪ-ꢬꢵꢙꢥꢷꢡꢶꢒ-ꢡꢣꢶꢡꢬ-ꢪꢥ꣄ꢡꢮ꣄ꢫꢵꢣꢶ-ꢩꢿꢣꢪ꣄, ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢫꢀ ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒꢵꢤꢵꢬꢀ ꢱꢪ꣄ꢦꢙ꣄ꢙꢥ꣄ꢪ-ꢡꢣꢶꢡꢬ ꢱ꣄ꢡꢬꢛ꣄ꢗ ꢂꢮꢶꢔꢠꢫ꣄ꢫ, ꢂꢤꢶꢔꢥ꣄ꢡꢸꢀ ꢱꢬ꣄ꢮꣂఽꢦꢶ ꢙꢥꢁ ꢦ꣄ꢬꢩꢮꢡꢶ꣎</para>
      <para>ꢍꢡꢣꢡꢶꢬꢶꢒ꣄ꢡꢪ꣄, ꢒꢱ꣄ꢫꢵꢯ꣄ꢗꢶꢣꢦꢶ ꢦ꣄ꢬꢩꢸꢱꢡ꣄ꢡꢵꢫꢵꢁ ꢥꢶꢫꢪꢥꢵꢥ꣄ꢡꢬ꣄ꢔꢡꢪ꣄, ꢱ꣄ꢮꢵꢤꢷꢥꢱ꣄ꢫ ꢃꢡ꣄ꢪꢦ꣄ꢬꢯꢵꢱꢥꢿꢡꢬ-ꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬꢱ꣄ꢫ, ꢥ꣄ꢫꢵꢱꢶꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬꢱ꣄ꢫ ꢮꢵ ꢮꢵꢱ꣄ꢡꢮ꣄ꢫꢱ꣄ꢫ ꢦ꣄ꢬꢣꢿꢯꢱ꣄ꢫ ꢣꢿꢯꢱ꣄ꢫ ꢮꢵ ꢬꢵꢙꢥꢷꢡꢶꢒ-ꢱꢷꢪꢵ-ꢥꢶꢨꢥ꣄ꢤꢥꢵꢥ꣄ꢡꢵꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢒ-ꢱ꣄ꢡꢬꢵꢤꢵꢬꢿꢠ ꢥ ꢒꣂఽꢦꢶ ꢩꢿꢣꣂ ꢮꢶꢤꢵꢱ꣄ꢫꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣓</title>
      <para>ꢱꢬ꣄ꢮꣂఽꢦꢶ ꢙꢥꢁ ꢙꢷꢮꢥ-ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫ-ꢱꢸꢬꢒ꣄‍ꢰꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣔</title>
      <para>ꢥ ꢒꢪꢦꢶ ꢙꢥꢀ ꢣꢵꢱꢡ꣄ꢮꢿꢥ ꢦꢬꢵꢤꢷꢥꢡ꣄ꢮꢿꢥ ꢮꢵ ꢤꢵꢬꢫꢶꢡꢸꢀ ꢂꢥꢸꢙ꣄ꢛꢵꢱ꣄ꢫꢡꢿ꣎ ꢂꢦꢶ ꢗ ꢣꢵꢱꢮ꣄ꢫꢵꢦꢵꢬꢁ ꢦꢹꢬ꣄ꢠꢬꢹꢦꢿꢠ ꢦ꣄ꢬꢡꢶꢰꢶꢣ꣄ꢤꢁ ꢱ꣄ꢢꢵꢱ꣄ꢫꢡꢶ꣎</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣕</title>
      <para>ꢥ ꢒꢪꢦꢶ ꢙꢥꢀ ꢮꢶꢬꢸꢤ꣄ꢫ ꢂꢮꢪꢵꢥꢥꢵꢡ꣄ꢪꢒꢀ ꢮ꣄ꢫꢮꢲꢵꢬꢀ ꢣꢠ꣄ꢞꢀ ꢮꢵ ꢒ꣄ꢬꢹꢬꢀ ꢂꢪꢵꢥꢮꢷꢫꢀ ꢦ꣄ꢬꢡꣂꢣꢥꢀ ꢮꢵ ꢦ꣄ꢬꢮꢬ꣄ꢡꢫꢶꢡꢸꢀ ꢂꢥꢸꢙ꣄ꢛꢵꢱ꣄ꢫꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣖</title>
      <para>ꢮꢶꢤꢿꢁ ꢱꢪꢒ꣄‍ꢰꢀ ꢱꢬ꣄ꢮꣂఽꢦꢶ ꢙꢥꢁ ꢱꢬ꣄ꢮꢡ꣄ꢬ ꢂꢩꢶꢙ꣄ꢛꢵꢡꢸꢀ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣗</title>
      <para>ꢮꢶꢤꢿꢁ ꢱꢪꢒ꣄‍ꢰꢀ ꢱꢬ꣄ꢮꢿఽꢦꢶ ꢡꢸꢭ꣄ꢫꢵꢁ ꢱꢪꢵꢥꢵꢯ꣄ꢗ ꢮꢬ꣄ꢡꢥ꣄ꢡꢿ꣎ ꢂꢦꢶ ꢗ ꢮꢶꢥꣀꢮ ꢒꢪꢦꢶ ꢩꢿꢣꢀ ꢮꢶꢤꢿꢁ ꢡꢸꢭ꣄ꢫꢀ ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢪꢮꢵꢦ꣄ꢡꢸꢀ ꢂꢬꢴꢥ꣄ꢡꢶ꣎ ꢂꢱ꣄ꢫꢵꢁ ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢠꢵꢫꢵꢁ ꢆꢭ꣄ꢭꢀꢕꢥꢿ ꢒꢪꢦꢶ ꢩꢿꢣꢀ, ꢍꢡꢵꢣꢺꢔ꣄ꢩꢿꢣꢀ ꢮꢵ ꢂꢩꢶꢭꢒ꣄‍ꢰ꣄ꢫ ꢒꢵꢪꢦꢶ ꢗꢿꢰ꣄ꢜꢵꢀ ꢮꢶꢬꢸꢤ꣄ꢫ ꢱꢪꢵꢥ-ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢵꢬꢴꢵꢁ ꢱꢬ꣄ꢮꢿఽꢦꢶ ꢮꢬ꣄ꢡꢥ꣄ꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣘</title>
      <para>ꢮꢶꢤꢶꢥꢵ ꢱꢀꢮꢶꢤꢵꢥꢿꢥ ꢮꢵ ꢦ꣄ꢬꢣꢡ꣄ꢡꢵꢥꢵꢀ ꢪꣃꢭꢶꢒꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢪꢸꢭ꣄ꢭꢀꢕꢥ-ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢵꢠꢵꢀ ꢒꢺꢡꢿ, ꢫꣂꢔ꣄ꢫꣀꢁ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢫ-ꢥ꣄ꢫꢵꢫꢦꢷꢝꣀꢁ ꢱꢀꢱ꣄ꢡꢸꢡꢵꢥꢵꢀ ꢦ꣄ꢬꢩꢵꢮꢶꢥꢵꢀ ꢱꢪꢸꢦꢵꢫꢵꢥꢵꢀ ꢦ꣄ꢬꢫꣂꢔꢵꢬꢴꣂ ꢲꢶ ꢱꢬ꣄ꢮꣂ ꢙꢥꣂఽꢱ꣄ꢡꢶ꣎</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣙</title>
      <para>ꢥ ꢒꣂఽꢦꢶ ꢙꢥꢁ ꢱ꣄ꢮꢿꢗ꣄ꢘꢫꢵ ꢥꢶꢔ꣄ꢬꢲꢷꢡꢸꢀ, ꢤꢬ꣄ꢡꢸꢀ, ꢥꢶꢰ꣄ꢒꢵꢱꢫꢶꢡꢸꢀ ꢮꢵ ꢂꢥꢸꢙ꣄ꢛꢵꢱ꣄ꢫꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣐</title>
      <para>ꢱꢬ꣄ꢮꣂఽꢦꢶ ꢙꢥꢁ, ꢱ꣄ꢮꢀ ꢮꢶꢬꢸꢤ꣄ꢫ ꢦ꣄ꢬꢮꢬ꣄ꢡ꣄ꢡꢶꢡꢱ꣄ꢫ ꢒꢱ꣄ꢫꢵꢦꢶ ꢃꢦꢬꢵꢤꢶꢒꢵꢒ꣄‍ꢰꢿꢦꢱ꣄ꢫ, ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢣꢵꢫꢶꢡ꣄ꢮꢵꢥꢵꢀ ꢗ, ꢮꢶꢥꢶꢬ꣄ꢤꢵꢬꢠꢱ꣄ꢫ ꢗ ꢒꢺꢡꢿ, ꢱ꣄ꢮꢵꢤꢷꢥꢿꢥ ꢥꢶꢰ꣄ꢦꢒ꣄‍ꢰꢿꢠ ꢗ ꢥ꣄ꢫꢵꢫꢦꢷꢝꢿꢥ ꢮꢶꢤꢷꢫꢪꢵꢥꢱ꣄ꢫ ꢱꢪꢸꢗꢶꢡꢱ꣄ꢫ ꢱꢵꢬ꣄ꢮꢙꢥꢶꢒꢱ꣄ꢫ ꢯ꣄ꢬꢮꢠꢱ꣄ꢫ ꢗ ꢒꢺꢡꢿ ꢱꢬ꣄ꢮꣂఽꢦꢶ ꢙꢥꢁ ꢦꢹꢬ꣄ꢠꢵꢀ ꢱꢪꢵꢥꢡꢵꢀ ꢤꢵꢬꢫꢡꢶ꣎</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣑</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢙꢥꢁ, ꢮꢶꢤꢿꢬꢥꢸꢱꢵꢬꢿꢠ ꢫꢵꢮꢣꢮꢤꢶ ꢱꢵꢬ꣄ꢮꢙꢥꢶꢒꢵꢩꢶꢫꣂꢔ-ꢦ꣄ꢬꢒꢬꢠꢿ ꢦ꣄ꢬꢪꢸꢓꢵꢦꢬꢵꢤ-ꢱꢶꢣ꣄ꢤꢶꢀ ꢥꣀꢮ ꢩꢙꢡꢿ, ꢡꢵꢮꢡ꣄ꢦꢬ꣄ꢫꢥ꣄ꢡꢀ ꢥꢶꢬ꣄ꢣꢸꢰ꣄ꢜꢁ ꢄꢡ꣄ꢫꢵꢪꢀꢱ꣄ꢫꢡꢿ꣎ ꢂꢦꢶ ꢗ, ꢱ꣄ꢮꢷꢫ-ꢦ꣄ꢬꢡꢶꢬꢒ꣄‍ꢰꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢡꢿꢥ ꢙꢥꢿꢥ ꢱꢬ꣄ꢮꢪꢦꢶ ꢃꢮꢯ꣄ꢫꢒ-ꢦ꣄ꢬꢡꢶꢩꢹꢡꢶꢙꢵꢡꢀ ꢆꢦꢦꢵꢣꢥꢷꢫꢀ ꢮꢬ꣄ꢡꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢃꢥ꣄ꢡꢵꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢒꢱ꣄ꢫ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢒꢱ꣄ꢫ ꢗ ꢮꢶꢤꢿꢬꢥ꣄ꢡꢬ꣄ꢔꢡꢪ꣄ ꢦ꣄ꢬꢪꢸꢓꢵꢦꢬꢵꢤ-ꢥꢶꢰ꣄ꢦ꣄ꢬꢩꢵꢮꢒꢱ꣄ꢫ ꢒꢱ꣄ꢫꢵꢦꢶ ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢱ꣄ꢫ ꢒꢵꢬꢠꢵꢡ꣄ ꢥ ꢒꣂఽꢦꢶ ꢦ꣄ꢬꢪꢸꢓꢵꢦꢬꢵꢤꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢂꢦꢬꢵꢤꢷꢡꢶ ꢔꢠꢫꢶꢰ꣄ꢫꢡꢿ꣎ ꢥ ꢮꢵ, ꢦ꣄ꢬꢪꢸꢓꢵꢦꢬꢵꢤ-ꢒꢵꢭꢿ ꢦ꣄ꢬꢮꢬ꣄ꢡꢥꢷꢫ-ꢣꢠ꣄ꢞ-ꢣꢵꢥꢵꢡ꣄ ꢥꢵꢤꢶꢒꢡꢬꣂ ꢣꢠ꣄ꢞꢁ ꢒꢱ꣄ꢪꢶꢀꢯ꣄ꢗꢶꢣꢦꢶ ꢦ꣄ꢬꢮꢬ꣄ꢡꢥꢷꢫꣂ ꢩꢮꢶꢡꢵ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣒</title>
      <para>ꢥ ꢒꢱ꣄ꢫꢵꢦꢶ ꢮ꣄ꢫꢒ꣄ꢡꢶꢔꢡꢿ ꢦꢵꢬꢶꢮꢵꢬꢶꢒꢿ ꢗ ꢙꢷꢮꢥꢿ, ꢔꢺꢲꢿ, ꢦꢡ꣄ꢬꢮ꣄ꢫꢮꢲꢵꢬꢿ ꢗ ꢱ꣄ꢮꢿꢗ꣄ꢘꢫꢵ ꢲꢱ꣄ꢡꢒ꣄‍ꢰꢿꢦꣂఽꢥꢸꢙ꣄ꢛꢵꢱ꣄ꢫꢡꢿ, ꢥ ꢮꢵ ꢒꢱ꣄ꢫꢵꢦꢶ ꢓ꣄ꢫꢵꢡꢶꢀ ꢱꢪ꣄ꢪꢵꢥꢀ ꢮꢵꢒ꣄ꢬꢵꢥ꣄ꢡꢸꢀ ꢒꣂఽꢦꢶ ꢯꢒ꣄‍ꢰ꣄ꢫꢡꢶ꣎ ꢍꢡꢵꢲꢒ꣄-ꢲꢱ꣄ꢡꢒ꣄‍ꢰꢿꢦꢵꢒ꣄ꢬꢪꢠꢵꢥꢶ ꢮꢶꢬꢸꢤ꣄ꢫ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ-ꢙꢥꢁ ꢮꢶꢤꢶ-ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣓</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢱ꣄ꢫ ꢱꢷꢪ꣄ꢥꢶ ꢃꢮꢵꢱꢱ꣄ꢫ ꢔꢪꢥꢵꢔꢪꢥꢱ꣄ꢫ ꢗꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢙꢥꢁ ꢱꢀꢤꢵꢬꢫꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢱ꣄ꢮꢣꢿꢯꣂꢦꢿꢡꢀ ꢒꢪꢦꢶ ꢣꢿꢯꢀ ꢡ꣄ꢫꢒ꣄ꢡꢸꢀ ꢱ꣄ꢮꢣꢿꢯꢀ ꢗ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢵꢔꢥ꣄ꢡꢸꢀ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢂꢤꢶꢒꢺꢡꣂఽꢱ꣄ꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣔</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢆꢦꢣ꣄ꢬꢮꢿꢩ꣄ꢫꣂ ꢬꢒ꣄‍ꢰꢶꢡꢸꢀ ꢂꢥ꣄ꢫꢣꢿꢯꢿꢰꢸ ꢯꢬꢠꢪꢤꢶꢔꢥ꣄ꢡꢸꢀ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢱꢀꢫꢸꢒ꣄ꢡꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢱꢀꢕꢱ꣄ꢫ ꢱꢶꢣ꣄ꢤꢵꢥ꣄ꢡꢵꢥꢵꢀ ꢆꢣ꣄ꢣꢿꢯ꣄ꢫꢵꢥꢵꢀ ꢗ ꢦ꣄ꢬꢡꢶꢒꢹꢭꢒꢵꢬ꣄ꢫꢿꢩ꣄ꢫꢁ ꢬꢵꢙꢥꢷꢡꢶꢒꢿꢡꢬꢵꢦꢬꢵꢤꢿꢩ꣄ꢫꢯ꣄ꢗ ꢱꢪꢸꢡ꣄ꢡ꣄ꢢꢶꢡꢿꢰꢸ ꢮꢵꢱ꣄ꢡꢮꢶꢒꢵꢩꢶꢫꣂꢔ-ꢦ꣄ꢬꢒꢬꢠꢿꢰꢸ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꣂఽꢫꢀ ꢥꣀꢮ ꢦ꣄ꢬꢩꢮꢶꢡꢵ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣕</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢫꢡꢵꢫꢵꢁ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢤꢵꢬꢫꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢥ ꢒꣂఽꢦꢶ ꢱ꣄ꢮꢿꢗ꣄ꢘꢫꢵ ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢫꢡꢵꢡꣂ ꢮꢛ꣄ꢗꢶꢡꢁ ꢱ꣄ꢫꢵꢡ꣄, ꢥ ꢮꢵ ꢱ꣄ꢮꢷꢫ-ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢫꢡꢵ-ꢦꢬꢶꢮꢬ꣄ꢡꢥꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢡ꣄ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢵꢓ꣄ꢫꢵꢡꣂ ꢩꢮꢿꢡ꣄꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣖</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢙꢵꢡꢶ-ꢤꢬ꣄ꢪ-ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢫꢡꢵ-ꢥꢶꢫꢪꢥꢀ ꢮꢶꢥꣀꢮ ꢦꢹꢬ꣄ꢠ-ꢮꢫꢱ꣄ꢒꢵꢁ ꢱ꣄ꢡ꣄ꢬꢷ-ꢦꢸꢬꢸꢰꢵꢁ, ꢦꢬꢶꢮꢵꢬꢀ ꢦ꣄ꢬꢡꢶꢰ꣄ꢝꢵꢦꢫꢶꢡꢸꢀ ꢮꢶꢮꢵꢲꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢮꢥ꣄ꢡꣂ ꢮꢬ꣄ꢡ꣄ꢡꢥ꣄ꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢮꢶꢮꢵꢲꢵꢬ꣄ꢢꢀ, ꢮꢶꢮꢵꢲꢵꢮꢱꢬꢿ, ꢮꢶꢮꢵꢲ-ꢮꢶꢗ꣄ꢘꢿꢣꢿ ꢮꢵ ꢡꢿ ꢱꢪꢵꢥꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢥ꣄ ꢱꢀꢤꢵꢬꢫꢥ꣄ꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꢮꢶꢮꢵꢲꢿꢗ꣄ꢘꢸꢒꢵꢥꢵꢀ ꢦꢹꢬ꣄ꢠ-ꢱ꣄ꢮꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ-ꢱꢲꢪꢡ꣄ꢫꣀꢮ ꢮꢶꢮꢵꢲ-ꢱꢀꢱ꣄ꢒꢵꢬꢁ ꢂꢥꢸꢰ꣄ꢝꢿꢫꣂఽꢱ꣄ꢡꢶ꣎ꢦꢬꢶꢮꢵꢬꢱ꣄ꢡꢸ, ꢱꢪꢵꢙꢱ꣄ꢫ ꢱ꣄ꢮꢵꢩꢵꢮꢶꢒꣂ ꢪꣃꢭꢶꢒꢯ꣄ꢗ ꢮꢬ꣄ꢔꢷꢫꣀꢒꢵꢀꢯꣂ ꢮꢬ꣄ꢡꢡꢿ, ꢂꢦꢶ ꢗꢵꢫꢀ ꢱꢪꢵꢙꢿꢥ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢿꢠ ꢮꢵ ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢷꢫꣂఽꢱ꣄ꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣗</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢂꢥ꣄ꢫꢿꢰꢵꢀ ꢱꢲꢫꣂꢔ-ꢦꢸꢬꢱ꣄ꢱꢬꢀ ꢍꢒꢵꢒꢶ ꢍꢮ ꢮꢵ ꢱꢪ꣄ꢦꢡ꣄ꢱꢀꢤꢵꢬꢠ-ꢱ꣄ꢮꢵꢪꢶꢡ꣄ꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢥ ꢒꣂఽꢦꢶ ꢱ꣄ꢮꢿꢗ꣄ꢘꢫꢵ ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢱꢀꢦꢡ꣄ꢱ꣄ꢮꢵꢪꢶꢡ꣄ꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢡ꣄ ꢮꢛ꣄ꢗꢶꢡꣂ ꢩꢮꢿꢡ꣄꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣘</title>
      <para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢮꢶꢗꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢗꢿꢡꢥꢵꢫꢵꢁ ꢤꢬ꣄ꢪꢱ꣄ꢫ ꢗꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎ ꢂꢱ꣄ꢪꢶꢥ꣄ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢿ, ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢀ ꢤꢬ꣄ꢪꢀ ꢮꢶꢯ꣄ꢮꢵꢱꢀ ꢮꢵ ꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꢫꢶꢡꢸꢀ ꢂꢩ꣄ꢫꢱ꣄ꢡꢸꢀ ꢂꢬ꣄ꢗꢶꢡꢸꢀ ꢦꢬꢶꢦꢵꢭꢫꢶꢡꢸꢀ ꢮꢵ, ꢮꣀꢫꢒ꣄ꢡꢶꢒꢿ ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒꢿ ꢗ ꢙꢷꢮꢥꢿ, ꢂꢥ꣄ꢫꣀꢯ꣄ꢗ ꢱꢲ ꢱꢵꢪꢸꢣꢵꢫꢶꢒꢙꢷꢮꢥꢿ ꢍꢒꢵꢒꢶꢥꢵ ꢮꢵ ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢀ ꢤꢬ꣄ꢪꢀ ꢮꢶꢯ꣄ꢮꢵꢱꢀꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢀ ꢗ ꢦꢬꢶꢮꢬ꣄ꢡꢫꢶꢡꢸꢪꢦꢶ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢀ ꢙꢥꢁ ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢀ ꢤꢵꢬꢫꢡꢶ꣎</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣑꣙</title>
      <para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢪꢥ꣄ꢡꢮ꣄ꢫꢵꢩꢶꢮ꣄ꢫꢒ꣄ꢡ꣄ꢫꣂꢁ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎ ꢱꢷꢪꢵꢮ꣄ꢫꢮꢤꢵꢥꢀ ꢂꢮꢶꢔꢠꢫ꣄ꢫ, ꢒꢿꢥꢵꢦꢶ ꢱꢀꢗꢵꢬ-ꢪꢵꢤ꣄ꢫꢪꢿꢥ ꢮꢶꢗꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢱꢹꢗꢥꢵꢥꢵꢀ ꢗ ꢃꢣꢵꢥ-ꢦ꣄ꢬꢣꢵꢥꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢮꢶꢥꣀꢮ ꢲꢱ꣄ꢡꢒ꣄‍ꢰꢿꢦꢀ ꢒꢶꢯ꣄ꢗꢣꢦꢶ ꢙꢥꢁ, ꢱ꣄ꢮꢷꢫ-ꢪꢥ꣄ꢡꢮ꣄ꢫ-ꢱꢀꢕꢵꢬꢠꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢿఽꢱ꣄ꢪꢶꢥ꣄ ꢂꢬꢴꢶꢰ꣄ꢫꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣐</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢿꢮ ꢙꢥꢁ ꢯꢵꢥ꣄ꢡꢶꢦꢹꢬ꣄ꢠꢬꢷꢡ꣄ꢫꢵ ꢱꢪ꣄ꢪꢶꢭꢶꢡꢸꢀ ꢱꢀꢕꢜꢥꢵꢥꢶ ꢗ ꢮꢶꢬꢗꢫꢶꢡꢸꢪꢬꢴꣂ ꢮꢬ꣄ꢡꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢒꢿꢥꢗꢶꢣꢦꢶ ꢱꢀꢕꢜꢥꢿꢥ ꢱꢲ ꢃꢡ꣄ꢪꢵꢥꢀ ꢱꢀꢫꣂꢙꢫꢶꢡꢸꢀ ꢥ ꢒꣂఽꢦꢶ ꢮꢶꢮꢯꢷꢒꢬ꣄ꢡꢸꢀ ꢯꢒ꣄ꢫꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣑</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢱ꣄ꢫ ꢦ꣄ꢬꢯꢵꢱꢥꢿ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢒ꣄‍ꢰꢬꢷꢡ꣄ꢫꢵ ꢂꢢꢮꢵ ꢥꢶꢰ꣄ꢦꢒ꣄‍ꢰꢥꢶꢬ꣄ꢮꢵꢗꢶꢡ-ꢦ꣄ꢬꢡꢶꢥꢶꢤꢶ-ꢪꢵꢤ꣄ꢫꢪꢿꢥ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢀ ꢙꢥꢁ ꢱꢲꢩꢵꢔꢶꢩꢮꢶꢡꢸꢪꢬꢴꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢀ ꢙꢥꢱ꣄ꢡꢣꢷꢫꢿ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢿ ꢭꣂꢒꢱꢿꢮꢵꢫꢵꢁ ꢡꢸꢭ꣄ꢫꢪꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꢭꣂꢒꢿꢗ꣄ꢘꢫꢵ ꢦ꣄ꢬꢯꢵꢱꢥꢵꢤꢶꢒꢵꢬꣂ ꢮꢶꢬꢗꢫꢶꢰ꣄ꢫꢡꢿ; ꢄꢫꢪꢶꢗ꣄ꢘꢵ ꢒꢵꢭꢨꢣ꣄ꢤꣀꢁ ꢥꢶꢫꢪꣂꢗꢶꢡꣀꢯ꣄ꢗ ꢥꢶꢬ꣄ꢮꢵꢗꢥꣀꢁ ꢦ꣄ꢬꢒꢵꢯ꣄ꢫꢪ꣄ ꢃꢔꢥ꣄ꢡ꣄ꢬꢷ; ꢄꢪꢵꢥꢶ ꢥꢶꢬ꣄ꢮꢵꢗꢥꢵꢥꢶ ꢗ ꢮꣀꢯ꣄ꢮꢶꢒꢀ ꢡꢸꢭ꣄ꢫꢀ ꢔꢸꢦ꣄ꢡꢀ ꢪꢡꢣꢵꢥꢿꢥ ꢂꢢꢮꢵ ꢡꢸꢭ꣄ꢫꢪꢿꢮꢿꢡꢬꢿꢠ ꢪꢡꢣꢵꢥꢮꢶꢤꢶꢥꢵ ꢩꢮꢶꢡꢵꢬꢁ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣒</title>
      <para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢿꢮ ꢙꢥꢁ, ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒꢡ꣄ꢮꢵꢡ꣄, ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒ-ꢱꢸꢬꢒ꣄‍ꢰꢵꢫꢵ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢥ꣄ꢤꢵꢬꢫꢡꢶ; ꢂꢱꣃ ꢲꢶ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢫꢦ꣄ꢬꢫꢵꢱꢿꢥ ꢃꢥ꣄ꢡꢵꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢫꢱꢲꢫꣂꢔꢿ ꢥ ꢗ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢀ ꢬꢵꢙ꣄ꢫꢱ꣄ꢫ ꢱꢀꢕꢜꢥ-ꢱꢀꢱꢵꢤꢥꢵꢥꢸꢬꢹꢦꢪ꣄, ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢵꢮꢶꢩꢵꢙ꣄ꢫꢵꢬ꣄ꢢꢶꢒ-ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒ-ꢱꢵꢀꢱ꣄ꢒꢺꢡꢶꢒꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢦ꣄ꢬꢡꢶꢰ꣄ꢝꢵꢫꣀ, ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢮ꣄ꢫꢒ꣄ꢡꢶꢡ꣄ꢮꢱ꣄ꢫ ꢆꢥ꣄ꢪꢸꢒ꣄ꢡ {ꢱꢬ꣄ꢮꢵꢀꢔꢷꢠ} ꢮꢶꢒꢵꢱꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢗ ꢱꢀꢱꢶꢣ꣄ꢤꢶꢀ ꢂꢬꢴꢡꢶ꣎</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣓</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢥꢶꢬ꣄ꢮꢺꢡ꣄ꢡꢶꢡꢵꢀ ꢮꢶꢬꢸꢤ꣄ꢫ ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢪꢤꢶꢔꢥ꣄ꢡꢸꢀ, ꢂꢥꢸꢒꢹꢭ-ꢒꢵꢬ꣄ꢫ-ꢱ꣄ꢢꢶꢡꢷꢥꢵꢀ ꢥ꣄ꢫꢵꢫꢷꢒꢬꢠꢪꢮꢵꢦ꣄ꢡꢸꢀ ꢱ꣄ꢮꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ-ꢮꢺꢡ꣄ꢡꢶꢡꢵ-ꢗꢫꢥꢀ ꢮꢶꢤꢵꢡꢸꢀ ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢵꢠꢶ ꢗꢵꢥꢸꢰ꣄ꢝꢵꢡꢸꢀ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪ꣄, ꢮꢶꢥꣀꢮ ꢩꢿꢣꢪ꣄, ꢱꢪ-ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢵꢬ꣄ꢢꢪ꣄, ꢱꢪꢵꢥ-ꢮꢿꢡꢥꢪꢵꢥꢀ {ꢦꢵꢬꢶꢯ꣄ꢬꢪꢶꢒꢀ} ꢂꢤꢶꢔꢥ꣄ꢡꢸꢀ ꢂꢤꢶꢒꢺꢡꣂఽꢱ꣄ꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢥꢶꢬꢡꢁ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢙꢥꢁ, ꢱ꣄ꢮꢱ꣄ꢫ ꢱ꣄ꢮꢷꢫ-ꢦꢬꢶꢮꢵꢬꢱ꣄ꢫ ꢗ ꢪꢵꢥꢮꢷꢫ-ꢔꣃꢬꢮ-ꢫꢸꢡꢱ꣄ꢫ ꢂꢱ꣄ꢡꢶꢡ꣄ꢮꢱ꣄ꢫ ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢱꢪꢸꢗꢶꢡꢵꢥꢸꢒꢹꢭ-ꢦꢵꢬꢶꢯ꣄ꢬꢪꢶꢒꢵꢣꢵꢥꢱ꣄ꢫ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢤꢵꢬꢫꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꢃꢮꢯ꣄ꢫꢒꢿ ꢱꢡꢶ ꢗꢵꢱꣃ ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒ-ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢱ꣄ꢫ ꢂꢥ꣄ꢫꣂꢦꢵꢫꣀꢁ ꢍꢡꢡ꣄ꢦꢹꢬꢫꢶꢡꢸꢀ ꢂꢬꢴꢶꢰ꣄ꢫꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢲꢶꢡꢵꢥꢵꢀ ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪ꣄ ꢯ꣄ꢬꢪꢶꢒꢱꢀꢕꢜꢥꣀꢁ ꢱꢵꢒꢀ ꢃꢡ꣄ꢪꢵꢥꢀ ꢱꢀꢫꣂꢙꢫꢶꢡꢸꢀ ꢍꢡꢵꢣꢺꢒ꣄-ꢱꢀꢕꢜꢥꢀ ꢮꢵ ꢱꢀꢬꢗꢫꢶꢡꢸꢀ ꢂꢤꢶꢒꢺꢡꣂఽꢱ꣄ꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣔</title>
      <para>ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢲꣂꢬꢵꢠꢵꢀ ꢱꢪꢸꢗꢶꢡ-ꢥꢶꢫꢪꢥ-ꢦꢸꢬꢱ꣄ꢱꢬꢪ꣄, ꢱꢮꢿꢡꢥꢀ ꢗ ꢥꢶꢫꢡꢵꢮꢤꢶꢒꢵꢮꢒꢵꢯꢿꢥ ꢱꢲ ꢮꢶꢯ꣄ꢬꢪꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢁ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢒꢱ꣄ꢪꣀ ꢦ꣄ꢬꢣꢿꢫꣂఽꢱ꣄ꢡꢶ꣎</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣕</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢀ ꢙꢥꢁ ꢓꢵꢣ꣄ꢫ-ꢮꢱ꣄ꢡ꣄ꢬꢵꢮꢵꢱ-ꢗꢶꢒꢶꢡ꣄ꢱꣂꢦꢗꢬ꣄ꢫꢵꢣꢶꢩꢶꢁ, ꢃꢮꢯ꣄ꢫꢒ-ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒ-ꢱꢿꢮꢵꢩꢶꢯ꣄ꢗ ꢱꢲ ꢱ꣄ꢮꢱ꣄ꢫ ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢦꢬꢶꢮꢵꢬꢱ꣄ꢫ ꢗ ꢂꢥꢵꢪꢫꢡꢵꢫꣀ ꢱ꣄ꢮꢱ꣄ꢢꢡꢵꢫꣀ ꢗ ꢦꢬ꣄ꢫꢵꢦ꣄ꢡꢀ ꢙꢷꢮꢥꢱ꣄ꢡꢬꢀ ꢱꢀꢤꢵꢬꢫꢶꢡꢸꢀ ꢂꢤꢶꢒꢺꢡꣂఽꢱ꣄ꢡꢶ꣎ ꢂꢦꢶ ꢗ, ꢥꢶꢫꢥ꣄ꢡ꣄ꢬꢠ-ꢯꢹꢥ꣄ꢫꢵꢱꢸ ꢦꢬꢶꢱ꣄ꢢꢶꢡꢶꢰꢸ ꢂꢥ꣄ꢫꢱ꣄ꢪꢶꢥ꣄ ꢙꢷꢮꢒꣂꢦꢵꢬ꣄ꢙꢥꢵꢩꢵꢮꢿ ꢮꢺꢣ꣄ꢤꢵꢮꢱ꣄ꢢꢵꢫꢵꢀ, ꢮꣀꢤꢮ꣄ꢫꢦ꣄ꢬꢵꢦ꣄ꢡꣃ, ꢂꢫꣂꢔ꣄ꢫꢡꢵꢫꢵꢀ, ꢬꢸꢔ꣄ꢠꢡꢵꢫꢵꢀ ꢥꢶꢬ꣄ꢮꢺꢡ꣄ꢡꢶꢡꢵꢫꢵꢀ ꢗ ꢱꢡ꣄ꢫꢵꢪ꣄, ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢱꢸꢬꢒ꣄‍ꢰꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢥ꣄ꢤꢵꢬꢫꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢪꢵꢡꢺꢡ꣄ꢮꢱ꣄ꢫ ꢯꢶꢯꢸꢡ꣄ꢮꢱ꣄ꢫ ꢗ ꢒꢺꢡꢿ ꢮꢶꢯꢶꢰ꣄ꢜꢱꢵꢲꢵꢫ꣄ꢫꣂꢦꢗꢬ꣄ꢫꢵꢙꢵꢡꢀ ꢦ꣄ꢬꢣꢿꢫꢀ ꢩꢮꢶꢡꢵ꣎ ꢂꢮꣀꢤꢵꢁ ꢮꣀꢤꢵꢯ꣄ꢗ ꢱꢬ꣄ꢮꢿఽꢦꢶ ꢨꢵꢭꢵꢁ, ꢱꢪꢵꢥꢀ ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒꢀ ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢀ ꢂꢮꢵꢦ꣄ꢡꢸꢀ ꢂꢬꢴꢶꢰ꣄ꢫꢥ꣄ꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣖</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢙꢥꢁ ꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎ ꢦ꣄ꢬꢵꢢꢪꢶꢒꢿꢰꢸ, ꢪꣃꢭꢶꢒꢱ꣄ꢡꢬꢿꢰꢸ ꢗ ꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꢵ ꢥꢶꢁꢯꢸꢭ꣄ꢒꢵ ꢮꢬ꣄ꢡꢶꢡꢵ꣎ ꢦ꣄ꢬꢵꢢꢪꢶꢒꢷ ꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꢵ ꢂꢥꢶꢮꢵꢬ꣄ꢫꢵ ꢩꢮꢶꢡꢵ꣎ ꢦ꣄ꢬꢵꢮꢶꢤꢶꢒꢷ ꢮ꣄ꢫꢵꢮꢱꢵꢫꢶꢒꢷ ꢗ ꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꢵ ꢱꢵꢪꢵꢥ꣄ꢫꢡꢫꢵ ꢆꢦꢦꢵꢣꢫꢶꢰ꣄ꢫꢡꢿ, ꢆꢗ꣄ꢗꢡꢬꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꢵ ꢗ, ꢱꢬ꣄ꢮꢿꢰꢵꢪꢦꢶ ꢒꢺꢡꢿ ꢫꣂꢔ꣄ꢫꢡꢵꢤꢵꢬꢿꢠ ꢱꢪꢵꢥꢬꢹꢦꢿꢠ ꢦ꣄ꢬꢵꢦ꣄ꢫꢵ ꢩꢮꢶꢡꢵ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꣀꢰꢵ ꢪꢵꢥꢮꢷꢫ ꢮ꣄ꢫꢒ꣄ꢡꢶꢡ꣄ꢮꢱ꣄ꢫ ꢱꢬ꣄ꢮꢵꢀꢔꢷꢠ-ꢮꢶꢒꢵꢱꢀ ꢦ꣄ꢬꢡꢶ ꢥꢶꢬ꣄ꢣꢶꢰ꣄ꢜꢵ ꢩꢮꢶꢡꢵ ꢂꢦꢶ ꢗꣀꢰꢵ ꢪꣃꢭꢶꢒꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢠꢵꢀ ꢪꢵꢥꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢗ ꢒꢺꢡꢿ ꢱꢪ꣄ꢪꢵꢥ-ꢱꢀꢮꢬ꣄ꢤꢶꢒꢵ ꢩꢮꢶꢡꢵ꣎ ꢱꢬ꣄ꢮꢿꢱ꣄ꢮꢦꢶ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢿꢰꢸ ꢙꢵꢡꢷꢫꢿꢰꢸ ꢤꢵꢬ꣄ꢪꢶꢒꢿꢰꢸ-ꢮꢵ ꢮꢬ꣄ꢔꢿꢰꢸ ꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꣀꢰꢵ꣎ ꢱꢓ꣄ꢫꢱꢲꢶꢰ꣄ꢠꢸꢡꢵ-ꢱꢣ꣄ꢩꢵꢮ-ꢱꢀꢮꢬ꣄ꢤꢶꢒꢵ ꢮꢬ꣄ꢡ꣄ꢡꢶꢡꢵ꣎ ꢂꢦꢶ ꢗꣀꢰꢵ, ꢯꢵꢥ꣄ꢡꢶ-ꢱꢀꢤꢵꢬꢠꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢱꢀꢫꢸꢒ꣄ꢡ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢱꢀꢕꢱ꣄ꢫ ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢵꢠꢶ ꢄꢡꣂఽꢦ꣄ꢫꢔ꣄ꢬꢿ ꢦ꣄ꢬꢱꢵꢬꢫꢶꢰ꣄ꢫꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꢨꢵꢭꢵꢥꢵꢀ ꢒꢺꢡꢿ ꢦ꣄ꢬꢣꢿꢫꢵꢀ ꢯꢶꢒ꣄‍ꢰꢵꢀ ꢗꢿꢡꢸꢀ ꢦꢶꢡꢬꣃ ꢦ꣄ꢬꢵꢢꢪ꣄ꢫꢵꢤꢺꢡꢀ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢤꢵꢬꢫꢡꢁ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣗</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢮꢶꢮꢶꢤꢒꢭꢵꢥꢵꢀ ꢃꢥꢥ꣄ꢣ-ꢱꢥ꣄ꢣꣂꢲꢪꢥꢸꢩꢮꢶꢡꢸꢀ ꢮꣀꢙ꣄ꢛꢵꢥꢶꢒꣂ-ꢦꢭꢱ꣄ꢤꢷꢥꢵꢀ ꢭꢵꢩꢵꢥ꣄ ꢗ ꢱꢀꢮꢶꢩꢒ꣄ꢡꢸꢀ ꢮꢶꢩꢶꢥ꣄ꢥꢵꢥꢵꢀ ꢱꢪꢸꢣꢵꢫꢵꢥꢵꢀ ꢱꢵꢀꢱ꣄ꢒꢺꢡꢶꢒ-ꢙꢷꢮꢥꢿ ꢗ ꢱ꣄ꢮꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬꢡꢫꢵ ꢱꢲꢫꣂꢒ꣄ꢡꢸꢀ ꢱꢬ꣄ꢮꣂఽꢦꢶ ꢙꢥꢁ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢫꢸꢡꣂఽꢱ꣄ꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢒꢱ꣄ꢫꢵꢦꢶ ꢮꣀꢙ꣄ꢛꢵꢥꢶꢒ-ꢱꢵꢲꢶꢡ꣄ꢫꢶꢒ-ꢒꢭꢵꢡ꣄ꢪꢒꢵꢥꢵꢀ ꢥꢶꢬ꣄ꢪꢵꢠꢵꢥꢵꢀ, ꢫꢱ꣄ꢫꢵꢱꣃ ꢬꢗꢫꢶꢡꢵꢱ꣄ꢡꢶ, ꢥꣀꢡꢶꢒꢵꢥꢵꢀ ꢮꢱ꣄ꢡꢸꢔꢡꢵꢥꢵꢀ ꢲꢶꢡꢵꢥꢵꢀ ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢀ ꢙꢥꣂఽꢤꢶꢒꢵꢬꢀ ꢱꢀꢤꢡ꣄ꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣘</title>
      <para>ꢂꢱ꣄ꢫꢵꢀ ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢠꢵꢫꢵꢀ ꢥꢶꢬ꣄ꢣꢶꢰ꣄ꢜꢵꢥꢵꢀ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢠꢵꢀ ꢗ ꢦ꣄ꢬꢵꢦ꣄ꢡꢫꢿ ꢱꢵꢪꢵꢙꢶꢒꢵꢥ꣄ꢡꢵꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢶꢒ-ꢮ꣄ꢫꢮꢱ꣄ꢢꢵꢫꢵꢀ ꢗ ꢦꢹꢬ꣄ꢠꢡꢫꢵ ꢍꢡꢵꢥ꣄ ꢂꢤꢶꢔꢥ꣄ꢡꢸꢀ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪꢦꢶ ꢙꢥꣂఽꢬꢴꢶꢰ꣄ꢫꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣒꣙</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢀ ꢙꢥꢁ ꢱꢪꢸꢣꢵꢫꢱ꣄ꢫ ꢒꢺꢡꢿ ꢒꢬ꣄ꢡꢮ꣄ꢫꢣꢵꢫꢶꢡ꣄ꢮꢀ ꢤꢵꢬꢫꢡꢶ ꢫꢿꢥ ꢲꢶ ꢱ꣄ꢮꢷꢫ-ꢮ꣄ꢫꢒ꣄ꢡꢶꢡ꣄ꢮꢱ꣄ꢫ ꢦꢹꢬ꣄ꢠ-ꢱ꣄ꢮꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ-ꢮꢶꢒꢵꢱꢁ ꢱꢀꢩꢮꢿꢡ꣄꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ꢱ꣄ꢮꢷꢫꢵꢤꢶꢒꢵꢬ-ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢠꢵꢀ ꢒ꣄ꢬꢶꢫꢵꢥ꣄ꢮꢫꢥꢿ ꢦ꣄ꢬꢡ꣄ꢫꢿꢒꢪ꣄ ꢙꢥꢁ, ꢂꢥ꣄ꢫꢿꢰꢵꢀ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬ-ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢠꢶ ꢦ꣄ꢬꢡꢶ ꢱꢪꢸꢗꢶꢡꢵꢩꢶꢙ꣄ꢛꢵꢥꢵꢣꢬ-ꢱꢀꢬꢒ꣄‍ꢰꢠꢣꢺꢯꢵ ꢥꢹꢥꢀ ꢮ꣄ꢫꢮꢲꢬꢶꢰ꣄ꢫꢡꢶ꣎ ꢂꢦꢶ ꢗꢵꢱꣃ ꢭꣂꢒꢡꢵꢥ꣄ꢡ꣄ꢬꢶꢒ-ꢱꢪꢵꢙꢿ, ꢱꢵꢪꢵꢥ꣄ꢫ-ꢒꢭ꣄ꢫꢵꢠꢀ ꢱꢵꢬ꣄ꢮꢙꢥꢶꢒ-ꢮ꣄ꢫꢮꢱ꣄ꢢꢵꢀ ꢥꣀꢡꢶꢒꢡꢵꢫꢵꢁ ꢱꢪꢸꢗꢶꢡꢵꢮꢯ꣄ꢫꢒꢡꢵꢯ꣄ꢗ ꢦ꣄ꢬꢡꢶ ꢦꢹꢬ꣄ꢠꢀ ꢣꢵꢫꢶꢡ꣄ꢮꢀ ꢥꢶꢬ꣄ꢮꢒ꣄‍ꢰ꣄ꢫꢡꢶ꣎</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ꢍꢡꢿఽꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢁ ꢍꢡꢵꢥꢶ ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬ꣄ꢫꢵꢠꢶ ꢗ, ꢱꢀꢫꢸꢒ꣄ꢡꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢱꢀꢕꢱ꣄ꢫ ꢆꢣ꣄ꢣꢿꢯ꣄ꢫꢵꢥꢶ ꢱꢶꢣ꣄ꢤꢵꢥ꣄ꢡꢵꢥ꣄ ꢗ ꢮꢶꢬꢸꢤ꣄ꢫ ꢥ ꢒꢢꢪꢦꢶ ꢦ꣄ꢬꢫꣂꢒ꣄‍ꢰ꣄ꢫꢥ꣄ꢡꢿ꣎</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ꢂꢥꢸꢗ꣄ꢘꢿꢣꢁ ꣓꣐</title>
      <para>ꢂꢱ꣄ꢫꢵꢀ ꢂꢩꢶꢕꣂꢰꢠꢵꢫꢵꢀ ꢥꢶꢬ꣄ꢣꢶꢰ꣄ꢜꢵꢥꢵꢀ ꢂꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢱ꣄ꢮꢵꢡꢥ꣄ꢡ꣄ꢬꢫꢵꢠꢵꢀ ꢗ ꢥ ꢒꣂఽꢦ꣄ꢫꢀꢯꢁ, ꢦ꣄ꢬꢠꢵꢯ-ꢭꢒ꣄‍ꢰ꣄ꢫꢵꢤꢵꢬꢿꢠ ꢒꢶꢪꢦꢶ ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢪꢥꢸꢰ꣄ꢝꢵꢡꢸꢀ ꢍꢡꢵꢣꢺꢒ꣄ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢵꢥꢸꢰ꣄ꢝꢵꢥꢵꢬ꣄ꢢꢀ ꢮꢵ ꢒꢱ꣄ꢫꢗꢶꢡ꣄ ꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢱ꣄ꢫ ꢮꢬ꣄ꢔꢱ꣄ꢫ ꢙꢥꢱ꣄ꢫ ꢮꢵ ꢱꢪꢷꢲꢶꢡ-ꢱꢶꢣ꣄ꢤꢫꢬ꣄ꢢꢀ ꢂꢥ꣄ꢫꢢꢵ ꢮ꣄ꢫꢵꢓ꣄ꢫꢵꢡꢸꢀ ꢥꣀꢮ ꢯꢒ꣄‍ꢰ꣄ꢫꢡꢿ꣎</para>
   </article>
   <note><para>ꢱ꣄ꢮꢡ꣄ꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢁ 1997</para>
      <para>ꢪꢵꢥꢮꢵꢤꢶꢒꢵꢬꢵꢠꢵꢀ ꢒꢺꢡꢿ ꢱꢀꢫꢸꢒ꣄ꢡꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꣂꢗ꣄ꢗꢵꢫꢸꢒ꣄ꢡꢱ꣄ꢫ ꢒꢵꢬ꣄ꢫꢵꢭꢫꢁ</para>
      <para>ꢙꢶꢥꢿꢮꢵ, ꢱ꣄ꢮꢷꢜ꣄ꢙꢬꢭꣀꢠ꣄ꢞ</para>
   </note>
</udhr>
