<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Hatr" key="aii_hatr" n="Assyrian Neo-Aramaic (Hatran)" dir="ltr" iso15924="Hatr"><title>𐣡𐣥𐣣𐣲𐣠 𐣵𐣩𐣡𐣫𐣩𐣠 𐣫𐣰𐣥𐣵 𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣠𐣭𐣴𐣩𐣠</title>
   <preamble><title>𐣯𐣥𐣵𐣣𐣠</title>
      <para>𐣬𐣭 𐣮𐣡𐣡 𐣬𐣥𐣣𐣩𐣵𐣠 𐣡𐣠𐣩𐣲𐣣𐣠 𐣴𐣣𐣴𐣭𐣩𐣠 𐣫𐣪𐣫𐣤 𐣤𐣣𐣬𐣠 𐣣𐣪𐣫𐣰𐣵 𐣣𐣡𐣣𐣭𐣴𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣡𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣫𐣠 𐣬𐣵𐣩𐣤𐣡𐣭𐣠 𐣠𐣩𐣭𐣠 𐣠𐣮𐣪𐣩𐣬𐣠 𐣣𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣪𐣩𐣭𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣴𐣫𐣬𐣠 𐣢𐣥 𐣵𐣩𐣡𐣫.</para>
      <para>𐣬𐣭 𐣮𐣡𐣡 𐣰𐣫𐣨𐣠 𐣣𐣫𐣠 𐣬𐣩𐣲𐣣𐣵𐣠 𐣥𐣬𐣮𐣫𐣩𐣵𐣠 𐣣𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣠𐣭𐣴𐣩𐣠 𐣩𐣡𐣣𐣯𐣭𐣠 𐣫𐣯𐣡𐣣𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣡𐣣𐣡𐣣𐣩𐣠 𐣥𐣯𐣢𐣦𐣭𐣠 𐣫𐣠𐣭𐣩𐣵 𐣣𐣡𐣣𐣭𐣴𐣥𐣵𐣠. 𐣥𐣠𐣵𐣩𐣵𐣠 𐣧𐣣 𐣣𐣥𐣭𐣩𐣠 𐣠𐣩𐣪𐣠 𐣣𐣡𐣣𐣭𐣴𐣠 𐣡𐣣 𐣰𐣱𐣧 𐣡𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣤𐣬𐣦𐣬𐣵𐣠 𐣥𐣤𐣩𐣬𐣭𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣬𐣭 𐣦𐣣𐣣𐣥𐣯𐣵𐣠 𐣥𐣮𐣭𐣩𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣰𐣩𐣴𐣩 𐣬𐣥𐣣𐣡𐣧𐣠 𐣠𐣩𐣪 𐣠𐣭𐣩 𐣭𐣩𐣴𐣠 𐣡𐣥𐣴 𐣯𐣫𐣩𐣠 𐣣𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣯𐣩𐣣𐣩𐣠.</para>
      <para>𐣬𐣭 𐣮𐣡𐣡 𐣠𐣭𐣭𐣲𐣩𐣵𐣠𐣩𐣫𐣤 𐣲𐣠 𐣲𐣭𐣥𐣭 𐣴𐣠𐣲𐣫 𐣴𐣥𐣰𐣠 𐣫𐣭𐣨𐣣𐣵𐣠 𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣣𐣡𐣣𐣭𐣴𐣠 𐣲𐣠 𐣫𐣠 𐣯𐣡𐣣 𐣬𐣣𐣥𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣣𐣲𐣡𐣫 𐣣𐣨𐣣𐣥𐣭𐣠 𐣥𐣦𐣫𐣥𐣬𐣩𐣠.</para>
      <para>𐣬𐣭 𐣮𐣡𐣡 𐣯𐣬𐣠 𐣣𐣠𐣬𐣥𐣵𐣠 𐣬𐣧𐣩𐣣𐣠 𐣬𐣴𐣣𐣥𐣣𐣭𐣠 𐣢𐣥 𐣯𐣥𐣵𐣣𐣠 𐣤𐣩𐣬𐣭𐣥𐣵𐣩 𐣢𐣥 𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣠𐣭𐣴𐣩𐣠 𐣥𐣢𐣥 𐣠𐣩𐣲𐣣𐣠 𐣰𐣣𐣱𐣥𐣰𐣩𐣠 𐣥𐣡𐣣𐣡𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣢𐣥 𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣥𐣴𐣥𐣩𐣠 𐣣𐣭𐣴𐣠 𐣥𐣣𐣪𐣣𐣠. 𐣥𐣲𐣡𐣥𐣫𐣭𐣠 𐣫𐣵𐣬𐣥𐣬𐣠 𐣫𐣬𐣨𐣥𐣣𐣵𐣠 𐣴𐣥𐣴𐣨𐣠 𐣴𐣥𐣵𐣰𐣩𐣠 𐣥𐣬𐣣𐣬𐣵𐣠 𐣣𐣧𐣩𐣠 𐣯𐣫 𐣧𐣣 𐣣𐣣𐣢𐣠 𐣡𐣥𐣴 𐣯𐣫𐣩𐣠 𐣢𐣥 𐣧𐣣 𐣠𐣠𐣣 𐣣𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣡𐣥𐣴 𐣣𐣥𐣧𐣵𐣠.</para>
      <para>𐣥𐣬𐣭 𐣮𐣡𐣡 𐣣𐣠𐣵𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣤𐣣𐣬𐣠 𐣲𐣡𐣥𐣫𐣭𐣠 𐣣𐣤𐣩𐣣𐣠 𐣯𐣬 𐣠𐣬𐣥𐣵𐣠 𐣬𐣧𐣩𐣣𐣠 𐣫𐣬𐣣𐣥𐣧𐣵𐣠 𐣣𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣠𐣭𐣴𐣩𐣠 𐣥𐣭𐣨𐣣𐣵𐣠 𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣴𐣣𐣴𐣭𐣩𐣵𐣠.</para>
      <para>𐣠𐣩𐣪𐣠 𐣰𐣣𐣬𐣩𐣵𐣠 𐣪𐣫𐣭𐣩𐣵𐣠 𐣫𐣠𐣭𐣠 𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣠𐣩𐣭𐣠 𐣠𐣭𐣭𐣲𐣩𐣠 𐣫𐣵𐣬𐣬𐣵𐣠 𐣠𐣤𐣠 𐣲𐣥𐣫𐣠.</para>
      <para>𐣡𐣥𐣣 𐣠𐣤𐣠 𐣪𐣭𐣥𐣴𐣩𐣠 𐣢𐣥𐣭𐣩𐣠܆</para>
      <para>𐣬𐣥𐣣𐣥𐣩𐣫𐣤 𐣣𐣠𐣤𐣠 𐣡𐣥𐣣𐣲𐣠 𐣵𐣩𐣡𐣫𐣩𐣠 𐣣𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣠𐣭𐣴𐣩𐣠 𐣠𐣩𐣫𐣠 𐣧𐣣 𐣬𐣪𐣬𐣫𐣵𐣠 𐣢𐣥𐣭𐣩𐣵𐣠 𐣲𐣠 𐣪𐣫𐣤 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣥𐣠𐣵𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣰𐣥𐣵 𐣭𐣩𐣴𐣠 𐣣𐣪𐣫 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣠 𐣥𐣪𐣫 𐣢𐣥𐣴𐣬𐣠 𐣣𐣴𐣥𐣵𐣰𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣵𐣧𐣣𐣠 𐣤𐣬𐣴𐣠 𐣫𐣠𐣤𐣠 𐣯𐣥𐣵𐣣𐣠 𐣥𐣢𐣣𐣡𐣩 𐣫𐣬𐣲𐣣𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣬𐣫𐣰𐣵𐣠 𐣥𐣫𐣬𐣣𐣥𐣧𐣵𐣠 𐣠𐣩𐣲𐣣𐣠 𐣲𐣠 𐣠𐣭𐣠 𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣡𐣩𐣣 𐣠𐣥𐣣𐣧𐣵𐣠 𐣬𐣵𐣲𐣣𐣬𐣭𐣠 𐣠𐣵𐣣𐣭𐣩𐣠 𐣥𐣵𐣩𐣡𐣫𐣩𐣠 𐣫𐣭𐣨𐣣𐣵𐣠 𐣫𐣠𐣭𐣠 𐣰𐣮𐣥𐣫𐣩𐣵𐣠 𐣬𐣵𐣲𐣣𐣬𐣭𐣠.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 1</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣡𐣣𐣭𐣴𐣠 𐣡𐣣𐣩𐣫𐣤 𐣧𐣠𐣣𐣠 𐣥𐣡𐣣𐣡𐣣 𐣢𐣥 𐣠𐣩𐣲𐣣𐣠 𐣥𐣦𐣣𐣲𐣠. 𐣥𐣰𐣩𐣴𐣩𐣫𐣤 𐣩𐣤𐣡𐣠 𐣤𐣥𐣭𐣠 𐣥𐣠𐣭𐣩𐣵. 𐣡𐣥𐣣 𐣣𐣠𐣤𐣠 𐣢𐣴𐣲𐣵𐣩 𐣯𐣫 𐣠𐣧𐣣𐣭𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣤𐣥𐣩𐣠 𐣡𐣧𐣣 𐣣𐣥𐣧𐣠 𐣣𐣠𐣧𐣭𐣥𐣵𐣠.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 2</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣰𐣩𐣴𐣭𐣠 𐣣𐣴𐣩𐣬𐣠 𐣢𐣥 𐣣𐣠𐣤𐣠 𐣡𐣥𐣣𐣲𐣠 𐣣𐣫𐣠 𐣤𐣪 𐣰𐣥𐣣𐣴𐣥𐣭𐣩𐣠 𐣡𐣩𐣫 𐣵𐣤𐣣 𐣠𐣩𐣪 𐣢𐣭𐣮𐣠 𐣥𐣣𐣭𐣢𐣠 𐣥𐣭𐣴𐣠 𐣥𐣣𐣪𐣣𐣠 𐣥𐣫𐣴𐣭𐣠 𐣥𐣵𐣥𐣣𐣩𐣵𐣠. 𐣥𐣰𐣥𐣫𐣩𐣨𐣩𐣲𐣩 𐣩𐣭 𐣣𐣯𐣩𐣭𐣠 𐣠𐣧𐣣𐣭𐣠. 𐣠𐣥𐣰𐣦𐣠 𐣰𐣥𐣣𐣴𐣥𐣭𐣩𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣫𐣠 𐣰𐣠𐣯𐣴 𐣬𐣥𐣵𐣡𐣠 𐣡𐣮𐣡𐣡 𐣠𐣪𐣭𐣩𐣥𐣵𐣠 𐣰𐣥𐣫𐣩𐣨𐣩𐣲𐣩𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣵𐣡𐣫𐣩𐣵𐣠 𐣣𐣧𐣣 𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣩𐣭 𐣠𐣣𐣯𐣠 𐣣𐣧𐣣 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣠 𐣣𐣮𐣩𐣣𐣩𐣫𐣤 𐣡𐣩𐣤.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 3</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣧𐣩𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣴𐣩𐣭𐣠 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣩𐣠.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 4</title>
      <para>𐣤𐣪 𐣧𐣣 𐣢𐣣𐣢 𐣫𐣠 𐣰𐣠𐣴 𐣣𐣡𐣩𐣲𐣣𐣠 𐣢𐣥 𐣲𐣥𐣫𐣥𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣧𐣫𐣬𐣵𐣥𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣵𐣥𐣢𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣲𐣫𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣧𐣫𐣬𐣵𐣥𐣵𐣠.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 5</title>
      <para>𐣤𐣪 𐣧𐣣 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣫𐣠 𐣰𐣠𐣴 𐣯𐣥𐣢𐣦𐣠 𐣩𐣭 𐣠𐣩𐣲𐣣𐣠 𐣴𐣲𐣩𐣫𐣠 𐣩𐣭 𐣦𐣫𐣩𐣬𐣠 𐣩𐣭 𐣵𐣭𐣡𐣠 𐣩𐣤𐣡𐣠.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 6</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣰𐣠𐣴 𐣬𐣥𐣣𐣩𐣠 𐣡𐣩𐣤 𐣠𐣩𐣪 𐣧𐣣 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣠 𐣲𐣬 𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 7</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣩𐣫𐣤 𐣡𐣣𐣡𐣣 𐣲𐣬 𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭 𐣥𐣢𐣣𐣢 𐣰𐣠𐣴 𐣭𐣨𐣩𐣣𐣠 𐣡𐣩𐣣 𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭 𐣣𐣫𐣠 𐣬𐣵𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣰𐣥𐣣𐣴𐣥𐣭𐣩𐣠 𐣡𐣫𐣩𐣤𐣩. 𐣥𐣪𐣫 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣰𐣩𐣴𐣩 𐣭𐣨𐣩𐣣𐣠 𐣡𐣣𐣡𐣣 𐣲𐣬 𐣪𐣫 𐣰𐣥𐣣𐣴𐣥𐣭𐣩𐣠 𐣣𐣴𐣬𐣨𐣵𐣠 𐣣𐣴𐣣𐣯𐣵 𐣣𐣠𐣤𐣠 𐣡𐣥𐣣𐣲𐣠.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 8</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣰𐣠𐣴 𐣰𐣥𐣣𐣯𐣩𐣠 𐣡𐣩𐣣 𐣧𐣣 𐣡𐣩𐣵 𐣣𐣩𐣭𐣠 𐣲𐣠 𐣯𐣡𐣣𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣫𐣠 𐣠𐣭𐣴𐣩𐣠 𐣣𐣰𐣩𐣴𐣩 𐣥𐣩𐣣𐣠 𐣣𐣣𐣲𐣡𐣫 𐣣𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣴𐣣𐣴𐣭𐣩𐣠 𐣣𐣭𐣨𐣩𐣣𐣭𐣠 𐣡𐣩𐣣 𐣲𐣭𐣥𐣭𐣠 𐣴𐣵𐣮𐣩𐣠 𐣩𐣭 𐣡𐣩𐣣 𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 9</title>
      <para>𐣢𐣣𐣢 𐣤𐣪 𐣧𐣣 𐣫𐣠 𐣰𐣠𐣴 𐣣𐣡𐣩𐣲𐣠 𐣩𐣭 𐣬𐣥𐣵𐣡𐣠 𐣢𐣥 𐣡𐣩𐣵 𐣠𐣮𐣩𐣣𐣠 𐣩𐣭 𐣨𐣣𐣩𐣣𐣠 𐣬𐣭 𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣣𐣫𐣠 𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 10</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣫𐣤 𐣡𐣣𐣡𐣣 𐣲𐣬 𐣡𐣩𐣵 𐣣𐣩𐣭𐣠 𐣧𐣠𐣣𐣠 𐣥𐣫𐣠 𐣬𐣵𐣢𐣭𐣩𐣭𐣠 𐣢𐣥 𐣲𐣨𐣩𐣵𐣠 𐣣𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣢𐣡𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣪𐣫 𐣢𐣥𐣭𐣧𐣠 𐣣𐣣𐣲𐣥𐣫𐣤.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣣𐣰𐣠𐣴 𐣬𐣵𐣤𐣬𐣠 𐣫𐣴𐣬𐣨𐣵𐣠 𐣣𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣫𐣠 𐣰𐣠𐣴 𐣧𐣥𐣴𐣡𐣭𐣠 𐣢𐣥𐣭𐣤𐣪𐣣 𐣤𐣫 𐣣𐣬𐣴𐣣𐣣𐣠 𐣲𐣠 𐣩𐣫𐣤 𐣢𐣥𐣭𐣤𐣪𐣣 𐣡𐣩𐣣 𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣫𐣠 𐣰𐣠𐣴 𐣣𐣩𐣭𐣠 𐣤𐣪 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣠 𐣬𐣭 𐣵𐣬𐣬𐣵𐣠 𐣧𐣣 𐣯𐣡𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣬𐣧𐣰𐣫𐣵𐣠 𐣬𐣭 𐣵𐣬𐣬𐣵𐣠 𐣧𐣣 𐣯𐣡𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣠𐣧𐣪𐣩 𐣠𐣭 𐣧𐣣 𐣤𐣣𐣧𐣠 𐣬𐣭𐣣𐣩 𐣰𐣠𐣴 𐣧𐣥𐣴𐣡𐣭𐣠 𐣠𐣩𐣪 𐣧𐣣 𐣢𐣥𐣭𐣧𐣠 𐣬𐣠𐣩𐣪 𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭 𐣣𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣩𐣭 𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭 𐣵𐣡𐣫𐣩𐣠 𐣡𐣣𐣯𐣭𐣠 𐣡𐣴𐣲𐣫𐣠𐣩𐣫𐣤 𐣴𐣥𐣰𐣠. 𐣤𐣣 𐣡𐣠𐣩 𐣣𐣯𐣭𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣫𐣠 𐣰𐣠𐣴 𐣬𐣥𐣵𐣡𐣠 𐣯𐣫𐣤 𐣧𐣣 𐣵𐣭𐣡𐣠 𐣡𐣥𐣴 𐣩𐣲𐣥𐣣𐣠 𐣬𐣭 𐣣𐣯𐣭𐣠 𐣣𐣲𐣥𐣬𐣵𐣠 𐣣𐣤𐣣𐣧𐣠 𐣬𐣭𐣣𐣩.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 12</title>
      <para>𐣢𐣣𐣢 𐣫𐣠 𐣯𐣥𐣣𐣩 𐣢𐣥 𐣧𐣩𐣠 𐣣𐣩𐣫𐣭𐣩𐣠 𐣣𐣧𐣣 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣠 𐣩𐣭 𐣡𐣩𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣠𐣢𐣣𐣩𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣠𐣩𐣲𐣣𐣠 𐣩𐣭 𐣴𐣬𐣠 𐣨𐣡𐣠 𐣬𐣴𐣬𐣤𐣥𐣵𐣠. 𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣰𐣠𐣴 𐣭𐣨𐣩𐣣𐣠 𐣡𐣩𐣣 𐣲𐣠𐣭𐣥𐣭 𐣣𐣣𐣲𐣥𐣡𐣫 𐣤𐣣𐣧𐣠 𐣱𐣰𐣧𐣩𐣵𐣠.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣢𐣥𐣢𐣵𐣠 𐣬𐣧𐣩𐣵𐣠 𐣢𐣥 𐣵𐣧𐣥𐣡𐣠 𐣣𐣪𐣫 𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣥𐣣𐣩𐣣𐣵𐣠 𐣯𐣫 𐣠𐣵𐣣𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣴𐣥𐣲𐣠 𐣪𐣫 𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣡𐣧𐣡𐣴𐣠 𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣥𐣣𐣩𐣣𐣵𐣠 𐣯𐣫 𐣠𐣵𐣣𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣨𐣫𐣡 𐣡𐣩𐣵𐣢𐣥𐣮𐣠 𐣰𐣥𐣫𐣩𐣨𐣩𐣲𐣩𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣧𐣣 𐣤𐣣𐣧𐣠 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣩 𐣰𐣩𐣴𐣠 𐣩𐣤𐣡𐣫𐣵𐣠 𐣲𐣠 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣣𐣡𐣣𐣭𐣠 𐣢𐣭𐣤𐣠 𐣫𐣠 𐣰𐣥𐣫𐣩𐣨𐣩𐣲𐣩𐣠 𐣩𐣭 𐣯𐣡𐣣𐣥𐣩𐣵𐣠𐣫𐣠 𐣣𐣡𐣩𐣲𐣠 𐣬𐣭 𐣭𐣩𐣴𐣠 𐣣𐣠𐣬𐣥𐣵𐣠 𐣬𐣧𐣩𐣣𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣲𐣠 𐣣𐣯𐣩𐣵𐣥𐣵𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣤𐣪 𐣧𐣣 𐣢𐣣𐣢 𐣫𐣠 𐣰𐣠𐣴 𐣬𐣥𐣧𐣣𐣬𐣠 𐣬𐣭 𐣣𐣯𐣩𐣵𐣥𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣬𐣭 𐣴𐣧𐣫𐣰𐣵𐣠 𐣣𐣯𐣩𐣵𐣥𐣵𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣭𐣴𐣠 𐣯𐣬 𐣣𐣪𐣣𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤𐣥𐣭 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣢𐣡𐣣𐣠 𐣥𐣴𐣵𐣮𐣵𐣠 𐣣𐣪𐣥𐣫𐣵 𐣣𐣫𐣠 𐣤𐣪 𐣴𐣣𐣨 𐣢𐣭𐣮𐣩𐣠 𐣩𐣭 𐣵𐣥𐣣𐣩𐣵𐣭𐣩𐣠. 𐣥𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤𐣥𐣭 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣬𐣠𐣩𐣪 𐣠𐣧𐣣𐣣𐣠 𐣡𐣣𐣯𐣭𐣠 𐣣𐣢𐣡𐣣𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣣𐣰𐣩𐣵𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣢𐣡𐣣𐣵𐣠 𐣡𐣣 𐣴𐣲𐣫𐣠  𐣴𐣥𐣰𐣠 𐣠𐣩𐣬𐣭 𐣵𐣣𐣥𐣩 𐣢𐣥𐣣𐣭𐣠 𐣮𐣦𐣢𐣣𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐣪𐣥𐣫𐣰𐣵 𐣩𐣫𐣤 𐣡𐣩𐣵 𐣭𐣥𐣣𐣠 𐣣𐣧𐣣 𐣴𐣥𐣵𐣰𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣢𐣣𐣢 𐣰𐣩𐣴𐣠 𐣭𐣨𐣣𐣵𐣠 𐣡𐣩𐣣 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣥𐣴𐣥𐣫𐣨𐣭𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣬𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣣𐣩𐣣𐣵𐣥𐣵𐣠 𐣡𐣭𐣥𐣰𐣴𐣠 𐣩𐣭 𐣯𐣬 𐣠𐣧𐣣𐣭𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣤𐣪 𐣧𐣣 𐣢𐣣𐣢 𐣫𐣠 𐣰𐣠𐣴 𐣧𐣮𐣩𐣪𐣠 𐣬𐣭 𐣩𐣣𐣵𐣥𐣵𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 18</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣵𐣧𐣬𐣭𐣵𐣠 𐣥𐣣𐣠𐣭𐣩𐣵 𐣥𐣵𐣥𐣣𐣩𐣵𐣠. 𐣠𐣤𐣠 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣡𐣧𐣡𐣴𐣩𐣫𐣠 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣴𐣧𐣫𐣰𐣵𐣠 𐣣𐣵𐣥𐣣𐣩𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣤𐣩𐣬𐣭𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣡𐣭𐣥𐣰𐣴𐣠 𐣩𐣭 𐣯𐣬 𐣢𐣥 𐣴𐣥𐣵𐣰𐣥𐣵𐣠 𐣯𐣬 𐣠𐣧𐣣𐣭𐣠.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 19</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣣𐣯𐣩𐣭𐣠 𐣥𐣤𐣬𐣦𐣬𐣵𐣠. 𐣠𐣤𐣠 𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣡𐣧𐣡𐣴𐣩𐣫𐣠 𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣣𐣯𐣩𐣭𐣠 𐣣𐣫𐣠 𐣥𐣣𐣵𐣠 𐣣𐣢𐣥𐣩 𐣬𐣭 𐣤𐣪 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣥𐣨𐣯𐣥𐣩𐣠 𐣡𐣵𐣣 𐣥𐣲𐣡𐣫𐣵𐣠 𐣬𐣣𐣯𐣭𐣥𐣵𐣠 𐣡𐣪𐣫 𐣠𐣥𐣣𐣧𐣠 𐣣𐣤𐣥𐣩𐣠 𐣣𐣫𐣠 𐣲𐣩𐣣𐣠 𐣣𐣵𐣧𐣥𐣡𐣠.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣢𐣬𐣩𐣯𐣵𐣠 𐣡𐣴𐣫𐣬𐣠 𐣥𐣴𐣣𐣩𐣪𐣥𐣵𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣫𐣤𐣪 𐣧𐣣 𐣢𐣣𐣢 𐣫𐣠 𐣬𐣵𐣡𐣩 𐣧𐣩𐣫𐣠 𐣫𐣴𐣣𐣥𐣪𐣠 𐣢𐣥 𐣧𐣣 𐣪𐣭𐣥𐣴𐣭𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣬𐣴𐣵𐣥𐣰𐣠 𐣢𐣥 𐣴𐣥𐣫𐣨𐣭𐣠 𐣣𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣣𐣥𐣦𐣠 𐣣𐣥𐣦 𐣩𐣭 𐣡𐣠𐣥𐣣𐣧𐣠 𐣣𐣲𐣩𐣥𐣬𐣠 𐣬𐣢𐣥𐣡𐣩𐣠 𐣡𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣰𐣠𐣴 𐣩𐣤𐣡𐣠 𐣰𐣣𐣮𐣵 𐣫𐣴𐣲𐣫𐣵𐣠 𐣴𐣥𐣫𐣠 𐣢𐣥 𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣣𐣫𐣠 𐣰𐣥𐣣𐣴𐣭𐣩𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐣱𐣡𐣩𐣭𐣠 𐣣𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣩𐣫𐣤 𐣬𐣡𐣥𐣯𐣠 𐣣𐣴𐣥𐣫𐣨𐣭𐣠. 𐣠𐣤𐣠 𐣱𐣡𐣩𐣭𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣰𐣠𐣴 𐣵𐣥𐣬𐣬𐣠 𐣡𐣢𐣡𐣩𐣵𐣠 𐣦𐣡𐣭𐣭𐣠 𐣥𐣴𐣣𐣩𐣣𐣠 𐣣𐣰𐣩𐣴𐣩 𐣬𐣥𐣪𐣬𐣫𐣠 𐣡𐣩𐣤𐣡𐣫𐣵𐣠 𐣣𐣲𐣫𐣠 𐣨𐣴𐣩𐣠𐣩𐣵 𐣥𐣡𐣣𐣡𐣣 𐣡𐣩𐣫 𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣩𐣭 𐣠𐣩𐣪 𐣧𐣣 𐣠𐣥𐣣𐣧𐣠 𐣠𐣧𐣣𐣵𐣠 𐣠𐣩𐣪𐣠 𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣢𐣡𐣩𐣭𐣠 𐣰𐣩𐣴𐣠 𐣭𐣨𐣣𐣵𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 22</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣠 𐣠𐣩𐣪 𐣧𐣣 𐣤𐣣𐣬𐣠 𐣢𐣥 𐣴𐣥𐣵𐣰𐣥𐣵𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣧𐣵𐣣𐣢𐣬𐣯𐣥𐣵𐣠 𐣴𐣥𐣵𐣰𐣵𐣠 𐣢𐣥 𐣵𐣬𐣬𐣵𐣠 𐣡𐣠𐣥𐣣𐣧𐣠 𐣯𐣡𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣠𐣵𐣣𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣤𐣩𐣣𐣵𐣠 𐣵𐣡𐣫𐣩𐣵𐣠. 𐣥𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣪 𐣬𐣡𐣥𐣯𐣠 𐣣𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣤𐣩𐣣𐣵𐣠 𐣠𐣲𐣭𐣥𐣬𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣴𐣥𐣵𐣰𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣬𐣣𐣣𐣥𐣵𐣭𐣩𐣵𐣠 𐣣𐣥𐣲𐣠 𐣯𐣬 𐣠𐣩𐣲𐣣𐣠 𐣥𐣬𐣨𐣥𐣣𐣵𐣠 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣩𐣵𐣠.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣰𐣥𐣫𐣧𐣭𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣠𐣩𐣫𐣤 𐣫𐣢𐣡𐣩𐣵𐣠 𐣰𐣥𐣫𐣧𐣭𐣠 𐣢𐣥 𐣧𐣣 𐣠𐣪𐣭𐣩𐣥𐣵𐣠 𐣱𐣰𐣩 𐣥𐣰𐣠𐣴 𐣭𐣨𐣩𐣣𐣠 𐣬𐣭 𐣡𐣨𐣩𐣫𐣥𐣵𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣣𐣫𐣠 𐣤𐣪 𐣰𐣥𐣣𐣴𐣥𐣭𐣩𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣰𐣠𐣴 𐣰𐣣𐣩𐣠 𐣬𐣠𐣩𐣪 𐣤𐣥 𐣠𐣧𐣣𐣭𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣲𐣠 𐣠𐣩𐣢𐣣𐣠 𐣪𐣩𐣭𐣠 𐣬𐣴𐣣𐣥𐣣𐣠 𐣲𐣵𐣥 𐣥𐣲𐣠 𐣪𐣥𐣫𐣰𐣵𐣠 𐣲𐣠 𐣧𐣩𐣠 𐣡𐣠𐣩𐣲𐣣𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣴𐣵𐣠𐣮𐣵𐣠 𐣥𐣦𐣡𐣢𐣵𐣠 𐣩𐣬 𐣧𐣥𐣩𐣣𐣠 𐣵𐣥𐣢𐣣𐣩𐣠 𐣫𐣧𐣬𐣩𐣵𐣠 𐣩𐣥𐣵𐣣𐣭𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 24</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣲𐣠 𐣬𐣭𐣩𐣧𐣵𐣠 𐣥𐣡𐣥𐣮𐣬𐣠 𐣥𐣡𐣧𐣡𐣴𐣠 𐣬𐣵𐣧𐣬𐣵𐣠 𐣮𐣯𐣵𐣠 𐣣𐣰𐣥𐣫𐣧𐣭𐣠 𐣥𐣩𐣥𐣬𐣠 𐣣𐣬𐣭𐣩𐣧𐣵𐣠 𐣡𐣰𐣥𐣣𐣯𐣭𐣠.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣧𐣣 𐣲𐣣𐣣𐣠 𐣱𐣰𐣩 𐣬𐣭 𐣧𐣥𐣫𐣬𐣭𐣠 𐣡𐣧𐣡𐣴𐣠 𐣬𐣪𐣥𐣫𐣵𐣠 𐣥𐣫𐣡𐣴𐣵𐣠 𐣥𐣡𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣣𐣣𐣬𐣭𐣠 𐣥𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣧𐣵𐣣𐣢𐣬𐣥𐣵𐣠 𐣡𐣣𐣯𐣭𐣠 𐣣𐣡𐣨𐣫𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣬𐣣𐣯𐣠 𐣥𐣠𐣣𐣬𐣫𐣵𐣠 𐣥𐣮𐣩𐣡𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣠𐣤𐣡𐣫𐣨𐣠 𐣠𐣧𐣣𐣭𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣩𐣬𐣩𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣩𐣫𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤𐣥𐣭 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣲𐣠 𐣵𐣢𐣡𐣣𐣵𐣠 𐣥𐣤𐣩𐣣𐣵𐣠 𐣬𐣵𐣣𐣫𐣭𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣩𐣤𐣫𐣠 𐣡𐣣𐣩𐣠 𐣡𐣠𐣥𐣣𐣧𐣠 𐣣𐣢𐣥𐣣𐣠 𐣩𐣭 𐣫𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤𐣥𐣭 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣠𐣩𐣪 𐣠𐣧𐣣𐣣𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣩𐣥𐣫𐣰𐣭𐣠 𐣥𐣩𐣥𐣫𐣰𐣭𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣤𐣡𐣠 𐣣𐣫𐣠 𐣰𐣥𐣣𐣯𐣭𐣠 𐣢𐣥 𐣬𐣣𐣣𐣴𐣵𐣠 𐣴𐣣𐣡𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣣𐣤𐣨𐣠 𐣴𐣵𐣠𐣮𐣭𐣠. 𐣥𐣢𐣣𐣢 𐣪𐣫 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣴𐣲𐣫 𐣩𐣥𐣫𐣰𐣭𐣠 𐣴𐣣𐣡𐣩𐣠 𐣥𐣩𐣥𐣫𐣰𐣭𐣠 𐣵𐣲𐣭𐣩𐣲𐣩𐣠 𐣥𐣯𐣫𐣩𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣤𐣡𐣠 𐣰𐣵𐣩𐣧𐣠 𐣲𐣠 𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣣𐣫𐣠 𐣰𐣥𐣣𐣴𐣥𐣭𐣩𐣠 𐣡𐣭𐣩𐣠 𐣯𐣫 𐣬𐣱𐣩𐣵𐣠 𐣣𐣠𐣭𐣴𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣩𐣥𐣫𐣰𐣭𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣤𐣡𐣠 𐣣𐣴𐣩𐣬𐣠 𐣫𐣬𐣨𐣥𐣣𐣵𐣠 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣥𐣬𐣲𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣬𐣩𐣲𐣣𐣵𐣠 𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣠𐣭𐣴𐣩𐣠 𐣥𐣩𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣴𐣣𐣴𐣠𐣭𐣩𐣵𐣠. 𐣢𐣣𐣢 𐣬𐣣𐣥𐣧𐣠 𐣰𐣣𐣬𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣬𐣵𐣲𐣡𐣫𐣭𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣣𐣧𐣬𐣥𐣵𐣠 𐣡𐣩𐣫 𐣪𐣫𐣩 𐣠𐣵𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣢𐣭𐣮𐣠 𐣥𐣢𐣬𐣯𐣵𐣠 𐣵𐣥𐣣𐣵𐣭𐣩𐣠 𐣥𐣬𐣦𐣩𐣣 𐣯𐣡𐣣𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣣𐣠𐣬𐣥𐣵𐣠 𐣬𐣧𐣩𐣣𐣠 𐣫𐣧𐣬𐣩𐣵𐣠 𐣣𐣴𐣫𐣬𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐣠𐣡𐣤𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤𐣥𐣭 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣢𐣡𐣩𐣵𐣠 𐣩𐣥𐣫𐣰𐣭𐣠 𐣲𐣠 𐣩𐣤𐣫𐣩𐣤𐣩.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣲𐣠 𐣴𐣣𐣪𐣵𐣠 𐣢𐣥 𐣧𐣩𐣠 𐣬𐣣𐣣𐣥𐣵𐣭𐣩𐣠 𐣣𐣧𐣣 𐣴𐣥𐣵𐣰𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣴𐣲𐣫𐣵𐣠 𐣩𐣥𐣵𐣣𐣭𐣠 𐣬𐣭 𐣠𐣬𐣭𐣠 𐣥𐣴𐣣𐣪𐣵𐣠 𐣢𐣥 𐣬𐣨𐣥𐣣𐣭𐣥𐣵𐣠 𐣯𐣫𐣬𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣩𐣥𐣵𐣣𐣠𐣭𐣥.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣭𐣨𐣣𐣵𐣠 𐣥𐣩𐣥𐣵𐣣𐣭𐣠 𐣬𐣭 𐣰𐣥𐣫𐣧𐣭𐣠 𐣨𐣡𐣠 𐣥𐣤𐣥𐣫𐣭𐣩𐣠 𐣣𐣰𐣫𐣨𐣩 𐣬𐣭 𐣠𐣬𐣭𐣠 𐣠𐣩𐣪𐣠 𐣤𐣥 𐣩𐣫𐣤 𐣮𐣩𐣥𐣬𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 28</title>
      <para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣲𐣠 𐣣𐣩𐣦𐣠 𐣴𐣥𐣵𐣰𐣩𐣠 𐣥𐣵𐣡𐣫𐣩𐣠 𐣠𐣩𐣪𐣠 𐣣𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣬𐣥𐣵𐣧𐣣𐣭𐣠 𐣢𐣥 𐣠𐣤𐣠 𐣡𐣥𐣣𐣲𐣠 𐣰𐣩𐣴𐣩 𐣭𐣨𐣩𐣣𐣠 𐣡𐣧𐣣 𐣴𐣪𐣫𐣠 𐣢𐣥𐣭𐣩𐣠.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣠𐣭𐣴𐣠 𐣠𐣩𐣵𐣫𐣤 𐣥𐣢𐣡𐣥𐣵𐣠 𐣫𐣰𐣥𐣵 𐣴𐣥𐣵𐣰𐣥𐣵𐣠 𐣠𐣩𐣪𐣠 𐣬𐣨𐣥𐣣𐣭𐣥𐣵𐣠 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣩𐣵𐣠 𐣩𐣫𐣤 𐣬𐣥𐣬𐣪𐣥𐣭.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐣡𐣣𐣯𐣭𐣠 𐣣𐣬𐣰𐣫𐣧𐣵𐣠 𐣣𐣤𐣲𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣪𐣫 𐣧𐣣 𐣢𐣣𐣢 𐣬𐣩𐣲𐣣 𐣤𐣲𐣥𐣵𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣣𐣠𐣧𐣣𐣭𐣠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐣠𐣭𐣠 𐣦𐣣𐣲𐣠 𐣥𐣧𐣠𐣣𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣢𐣥 𐣪𐣫𐣩 𐣠𐣤𐣡𐣫𐣨𐣠 𐣫𐣠 𐣰𐣩𐣴𐣩 𐣬𐣥𐣰𐣫𐣧𐣠 𐣡𐣧𐣣 𐣠𐣥𐣣𐣧𐣠 𐣫𐣡𐣣𐣣 𐣬𐣭 𐣭𐣩𐣴𐣠 𐣥𐣡𐣭𐣩𐣵𐣠 𐣣𐣠𐣬𐣥𐣵𐣠 𐣬𐣧𐣩𐣣𐣠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐣬𐣫𐣥𐣠𐣠 30</title>
      <para>𐣬𐣭𐣣𐣩𐣭𐣠 𐣣𐣫𐣩𐣭𐣠 𐣰𐣩𐣴𐣠 𐣬𐣥𐣵𐣧𐣣𐣠 𐣢𐣥 𐣠𐣤𐣠 𐣡𐣥𐣣𐣲𐣠 𐣢𐣣𐣢 𐣫𐣠 𐣰𐣩𐣴𐣩 𐣬𐣵𐣥𐣣𐣢𐣬𐣠 𐣡𐣩𐣣 𐣧𐣣 𐣠𐣵𐣣𐣠 𐣩𐣭 𐣢𐣬𐣯𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣰𐣣𐣮𐣥𐣰𐣠 𐣫𐣡𐣣𐣵𐣠 𐣢𐣥 𐣯𐣡𐣥𐣣𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣬𐣧𐣣𐣥𐣵𐣠 𐣤𐣪 𐣧𐣣 𐣬𐣭 𐣠𐣭𐣠 𐣤𐣲𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣩𐣭 𐣧𐣠𐣣𐣥𐣩𐣵𐣠 𐣬𐣥𐣵𐣧𐣣𐣠 𐣯𐣫𐣫.</para>
   </article>
</udhr>
