<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Nbat" key="aii_nbat" n="Assyrian Neo-Aramaic (Nabataean)" dir="ltr" iso15924="Nbat"><title>𐢃𐢈𐢅𐢚𐢀 𐢞𐢍𐢃𐢑𐢍𐢀 𐢑𐢘𐢈𐢞 𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢁𐢕𐢝𐢍𐢀</title>
   <preamble><title>𐢗𐢈𐢞𐢅𐢀</title>
      <para>𐢓𐢔 𐢖𐢃𐢂 𐢓𐢈𐢅𐢍𐢞𐢀 𐢃𐢁𐢍𐢚𐢛𐢀 𐢝𐢛𐢝𐢕𐢍𐢀 𐢑𐢏𐢑𐢆 𐢇𐢅𐢓𐢀 𐢅𐢏𐢑𐢘𐢞 𐢅𐢃𐢛𐢕𐢝𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢃𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢑𐢀 𐢓𐢞𐢍𐢇𐢃𐢕𐢀 𐢁𐢍𐢕𐢀 𐢁𐢖𐢏𐢍𐢓𐢀 𐢅𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢏𐢍𐢕𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢝𐢑𐢓𐢀 𐢄𐢈 𐢞𐢍𐢃𐢐.</para>
      <para>𐢓𐢔 𐢖𐢃𐢂 𐢘𐢑𐢋𐢀 𐢅𐢑𐢀 𐢓𐢍𐢚𐢛𐢞𐢀 𐢈𐢓𐢖𐢑𐢍𐢞𐢀 𐢅𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢁𐢕𐢝𐢍𐢀 𐢍𐢃𐢅𐢗𐢕𐢀 𐢑𐢗𐢃𐢅𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢃𐢛𐢃𐢛𐢍𐢀 𐢈𐢗𐢄𐢉𐢕𐢀 𐢑𐢁𐢕𐢍𐢞 𐢅𐢃𐢛𐢕𐢝𐢈𐢞𐢀. 𐢈𐢁𐢞𐢍𐢞𐢀 𐢊𐢅 𐢅𐢈𐢕𐢍𐢀 𐢁𐢍𐢏𐢀 𐢅𐢃𐢛𐢕𐢝𐢀 𐢃𐢅 𐢘𐢙𐢊 𐢃𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢇𐢓𐢉𐢓𐢞𐢀 𐢈𐢇𐢍𐢓𐢕𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢓𐢔 𐢉𐢅𐢛𐢈𐢗𐢞𐢀 𐢈𐢖𐢕𐢍𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢘𐢍𐢝𐢌 𐢓𐢈𐢛𐢃𐢊𐢀 𐢁𐢍𐢎 𐢁𐢕𐢌 𐢕𐢍𐢝𐢀 𐢃𐢈𐢜 𐢗𐢑𐢍𐢀 𐢅𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢗𐢍𐢅𐢍𐢀.</para>
      <para>𐢓𐢔 𐢖𐢃𐢂 𐢁𐢕𐢕𐢚𐢍𐢞𐢁𐢍𐢑𐢆 𐢚𐢀 𐢚𐢕𐢈𐢔 𐢝𐢁𐢚𐢐 𐢝𐢈𐢘𐢀 𐢑𐢕𐢋𐢛𐢞𐢀 𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢅𐢃𐢛𐢕𐢝𐢀 𐢚𐢀 𐢑𐢀 𐢗𐢃𐢅 𐢓𐢛𐢈𐢅𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢛𐢚𐢃𐢐 𐢅𐢋𐢛𐢈𐢕𐢀 𐢈𐢉𐢑𐢈𐢓𐢍𐢀.</para>
      <para>𐢓𐢔 𐢖𐢃𐢂 𐢗𐢓𐢀 𐢅𐢁𐢓𐢈𐢞𐢀 𐢓𐢊𐢍𐢅𐢀 𐢓𐢝𐢛𐢈𐢛𐢕𐢀 𐢄𐢈 𐢗𐢈𐢞𐢅𐢀 𐢇𐢍𐢓𐢕𐢈𐢞𐢌 𐢄𐢈 𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢁𐢕𐢝𐢍𐢀 𐢈𐢄𐢈 𐢁𐢍𐢚𐢛𐢀 𐢘𐢛𐢙𐢈𐢘𐢍𐢀 𐢈𐢃𐢛𐢃𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢄𐢈 𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢈𐢝𐢈𐢍𐢀 𐢅𐢕𐢝𐢀 𐢈𐢅𐢏𐢛𐢀. 𐢈𐢚𐢃𐢈𐢑𐢕𐢀 𐢑𐢞𐢓𐢈𐢓𐢀 𐢑𐢓𐢋𐢈𐢛𐢞𐢀 𐢝𐢈𐢝𐢋𐢀 𐢝𐢈𐢞𐢘𐢍𐢀 𐢈𐢓𐢛𐢓𐢞𐢀 𐢅𐢊𐢍𐢀 𐢗𐢐 𐢊𐢅 𐢅𐢛𐢄𐢀 𐢃𐢈𐢜 𐢗𐢑𐢍𐢀 𐢄𐢈 𐢊𐢅 𐢁𐢁𐢛 𐢅𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢃𐢈𐢜 𐢛𐢈𐢊𐢞𐢀.</para>
      <para>𐢈𐢓𐢔 𐢖𐢃𐢂 𐢅𐢁𐢞𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢇𐢅𐢓𐢀 𐢚𐢃𐢈𐢑𐢕𐢀 𐢅𐢇𐢍𐢛𐢀 𐢗𐢒 𐢁𐢓𐢈𐢞𐢀 𐢓𐢊𐢍𐢅𐢀 𐢑𐢓𐢛𐢈𐢊𐢞𐢀 𐢅𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢁𐢕𐢝𐢍𐢀 𐢈𐢕𐢋𐢛𐢞𐢀 𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢝𐢛𐢝𐢕𐢍𐢞𐢀.</para>
      <para>𐢁𐢍𐢏𐢀 𐢘𐢛𐢓𐢍𐢞𐢀 𐢏𐢑𐢕𐢍𐢞𐢀 𐢑𐢁𐢕𐢀 𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢁𐢍𐢕𐢀 𐢁𐢕𐢕𐢚𐢍𐢀 𐢑𐢞𐢓𐢓𐢞𐢀 𐢁𐢇𐢀 𐢚𐢈𐢑𐢀.</para>
      <para>𐢃𐢈𐢅 𐢁𐢇𐢀 𐢏𐢕𐢈𐢝𐢍𐢀 𐢄𐢈𐢕𐢍𐢀܆</para>
      <para>𐢓𐢈𐢅𐢈𐢍𐢑𐢆 𐢅𐢁𐢇𐢀 𐢃𐢈𐢅𐢚𐢀 𐢞𐢍𐢃𐢑𐢍𐢀 𐢅𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢁𐢕𐢝𐢍𐢀 𐢁𐢍𐢑𐢀 𐢊𐢅 𐢓𐢏𐢓𐢑𐢞𐢀 𐢄𐢈𐢕𐢍𐢞𐢀 𐢚𐢀 𐢏𐢑𐢆 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢈𐢁𐢞𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢘𐢈𐢞 𐢕𐢍𐢝𐢀 𐢅𐢏𐢐 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢀 𐢈𐢏𐢐 𐢄𐢈𐢝𐢓𐢀 𐢅𐢝𐢈𐢞𐢘𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢞𐢊𐢛𐢀 𐢇𐢓𐢝𐢀 𐢑𐢁𐢇𐢀 𐢗𐢈𐢞𐢅𐢀 𐢈𐢄𐢛𐢃𐢌 𐢑𐢓𐢚𐢛𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢓𐢑𐢘𐢞𐢀 𐢈𐢑𐢓𐢛𐢈𐢊𐢞𐢀 𐢁𐢍𐢚𐢛𐢀 𐢚𐢀 𐢁𐢕𐢀 𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢃𐢍𐢅 𐢁𐢈𐢛𐢊𐢞𐢀 𐢓𐢞𐢚𐢅𐢓𐢕𐢀 𐢁𐢞𐢛𐢕𐢍𐢀 𐢈𐢞𐢍𐢃𐢑𐢍𐢀 𐢑𐢕𐢋𐢛𐢞𐢀 𐢑𐢁𐢕𐢀 𐢘𐢖𐢈𐢑𐢍𐢞𐢀 𐢓𐢞𐢚𐢅𐢓𐢕𐢀.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 1</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢃𐢛𐢕𐢝𐢀 𐢃𐢛𐢍𐢑𐢆 𐢊𐢁𐢛𐢀 𐢈𐢃𐢛𐢃𐢛 𐢄𐢈 𐢁𐢍𐢚𐢛𐢀 𐢈𐢉𐢅𐢚𐢀. 𐢈𐢘𐢍𐢝𐢍𐢑𐢆 𐢍𐢇𐢃𐢀 𐢇𐢈𐢕𐢀 𐢈𐢁𐢕𐢍𐢞. 𐢃𐢈𐢅 𐢅𐢁𐢇𐢀 𐢄𐢝𐢚𐢞𐢌 𐢗𐢐 𐢁𐢊𐢛𐢕𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢇𐢈𐢍𐢀 𐢃𐢊𐢅 𐢛𐢈𐢊𐢀 𐢅𐢁𐢊𐢕𐢈𐢞𐢀.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 2</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢘𐢍𐢝𐢕𐢀 𐢛𐢝𐢍𐢓𐢀 𐢄𐢈 𐢅𐢁𐢇𐢀 𐢃𐢈𐢅𐢚𐢀 𐢅𐢑𐢀 𐢇𐢎 𐢘𐢈𐢛𐢝𐢈𐢕𐢍𐢀 𐢃𐢍𐢐 𐢞𐢇𐢛 𐢁𐢍𐢎 𐢄𐢕𐢖𐢀 𐢈𐢛𐢕𐢄𐢀 𐢈𐢕𐢝𐢀 𐢈𐢅𐢏𐢛𐢀 𐢈𐢑𐢝𐢕𐢀 𐢈𐢞𐢈𐢅𐢍𐢞𐢀. 𐢈𐢘𐢈𐢑𐢍𐢋𐢍𐢚𐢌 𐢍𐢔 𐢛𐢗𐢍𐢕𐢀 𐢁𐢊𐢛𐢕𐢀. 𐢁𐢈𐢘𐢉𐢀 𐢘𐢈𐢛𐢝𐢈𐢕𐢍𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢑𐢀 𐢘𐢁𐢗𐢜 𐢓𐢈𐢞𐢃𐢀 𐢃𐢖𐢃𐢂 𐢁𐢏𐢕𐢍𐢈𐢞𐢀 𐢘𐢈𐢑𐢍𐢋𐢍𐢚𐢍𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢞𐢃𐢑𐢍𐢞𐢀 𐢅𐢊𐢅 𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢍𐢔 𐢁𐢛𐢗𐢀 𐢅𐢊𐢅 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢀 𐢅𐢖𐢍𐢛𐢍𐢑𐢆 𐢃𐢍𐢆.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 3</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢊𐢍𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢝𐢍𐢕𐢀 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢍𐢀.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 4</title>
      <para>𐢇𐢎 𐢊𐢅 𐢄𐢛𐢄 𐢑𐢀 𐢘𐢁𐢜 𐢅𐢃𐢍𐢚𐢅𐢀 𐢄𐢈 𐢚𐢈𐢑𐢈𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢊𐢑𐢓𐢞𐢈𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢞𐢈𐢄𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢚𐢑𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢊𐢑𐢓𐢞𐢈𐢞𐢀.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 5</title>
      <para>𐢇𐢎 𐢊𐢅 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢑𐢀 𐢘𐢁𐢜 𐢗𐢈𐢄𐢉𐢀 𐢍𐢔 𐢁𐢍𐢚𐢛𐢀 𐢝𐢚𐢍𐢑𐢀 𐢍𐢔 𐢉𐢑𐢍𐢓𐢀 𐢍𐢔 𐢞𐢕𐢃𐢀 𐢍𐢇𐢃𐢀.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 6</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢘𐢁𐢜 𐢓𐢈𐢅𐢍𐢀 𐢃𐢍𐢆 𐢁𐢍𐢎 𐢊𐢅 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢀 𐢚𐢒 𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 7</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢍𐢑𐢆 𐢃𐢛𐢃𐢛 𐢚𐢒 𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔 𐢈𐢄𐢛𐢄 𐢘𐢁𐢜 𐢕𐢋𐢍𐢛𐢀 𐢃𐢍𐢅 𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔 𐢅𐢑𐢀 𐢓𐢞𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢘𐢈𐢛𐢝𐢈𐢕𐢍𐢀 𐢃𐢑𐢍𐢇𐢌. 𐢈𐢏𐢐 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢘𐢍𐢝𐢌 𐢕𐢋𐢍𐢛𐢀 𐢃𐢛𐢃𐢛 𐢚𐢒 𐢏𐢐 𐢘𐢈𐢛𐢝𐢈𐢕𐢍𐢀 𐢅𐢝𐢓𐢋𐢞𐢀 𐢅𐢝𐢛𐢗𐢞 𐢅𐢁𐢇𐢀 𐢃𐢈𐢅𐢚𐢀.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 8</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢘𐢁𐢜 𐢘𐢈𐢛𐢗𐢍𐢀 𐢃𐢍𐢅 𐢊𐢅 𐢃𐢍𐢞 𐢅𐢍𐢕𐢀 𐢚𐢀 𐢗𐢃𐢅𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢑𐢀 𐢁𐢕𐢝𐢍𐢀 𐢅𐢘𐢍𐢝𐢌 𐢈𐢍𐢅𐢀 𐢅𐢛𐢚𐢃𐢐 𐢅𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢝𐢛𐢝𐢕𐢍𐢀 𐢅𐢕𐢋𐢍𐢛𐢕𐢀 𐢃𐢍𐢅 𐢚𐢕𐢈𐢕𐢀 𐢝𐢞𐢖𐢍𐢀 𐢍𐢔 𐢃𐢍𐢅 𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 9</title>
      <para>𐢄𐢛𐢄 𐢇𐢎 𐢊𐢅 𐢑𐢀 𐢘𐢁𐢜 𐢅𐢃𐢍𐢚𐢀 𐢍𐢔 𐢓𐢈𐢞𐢃𐢀 𐢄𐢈 𐢃𐢍𐢞 𐢁𐢖𐢍𐢛𐢀 𐢍𐢔 𐢋𐢛𐢍𐢅𐢀 𐢓𐢔 𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢅𐢑𐢀 𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 10</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢑𐢆 𐢃𐢛𐢃𐢛 𐢚𐢒 𐢃𐢍𐢞 𐢅𐢍𐢕𐢀 𐢊𐢁𐢛𐢀 𐢈𐢑𐢀 𐢓𐢞𐢄𐢕𐢍𐢕𐢀 𐢄𐢈 𐢚𐢋𐢍𐢞𐢀 𐢅𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢄𐢃𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢏𐢐 𐢄𐢈𐢕𐢊𐢀 𐢅𐢛𐢚𐢈𐢑𐢆.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢅𐢘𐢁𐢜 𐢓𐢞𐢇𐢓𐢀 𐢑𐢝𐢓𐢋𐢞𐢀 𐢅𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢑𐢀 𐢘𐢁𐢜 𐢊𐢈𐢝𐢃𐢕𐢀 𐢄𐢈𐢕𐢇𐢏𐢛 𐢇𐢐 𐢅𐢓𐢝𐢛𐢛𐢀 𐢚𐢀 𐢍𐢑𐢆 𐢄𐢈𐢕𐢇𐢏𐢛 𐢃𐢍𐢅 𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢑𐢀 𐢘𐢁𐢜 𐢅𐢍𐢕𐢀 𐢇𐢎 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢀 𐢓𐢔 𐢞𐢓𐢓𐢞𐢀 𐢊𐢅 𐢗𐢃𐢅𐢈𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢓𐢊𐢘𐢑𐢞𐢀 𐢓𐢔 𐢞𐢓𐢓𐢞𐢀 𐢊𐢅 𐢗𐢃𐢅𐢈𐢞𐢀 𐢁𐢊𐢏𐢌 𐢁𐢔 𐢊𐢅 𐢇𐢅𐢊𐢀 𐢓𐢕𐢅𐢌 𐢘𐢁𐢜 𐢊𐢈𐢝𐢃𐢕𐢀 𐢁𐢍𐢎 𐢊𐢅 𐢄𐢈𐢕𐢊𐢀 𐢓𐢁𐢍𐢎 𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔 𐢅𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢍𐢔 𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔 𐢞𐢃𐢑𐢍𐢀 𐢃𐢅𐢗𐢕𐢀 𐢃𐢝𐢚𐢑𐢁𐢍𐢑𐢆 𐢝𐢈𐢘𐢀. 𐢇𐢛 𐢃𐢁𐢌 𐢅𐢗𐢕𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢑𐢀 𐢘𐢁𐢜 𐢓𐢈𐢞𐢃𐢀 𐢗𐢑𐢆 𐢊𐢅 𐢞𐢕𐢃𐢀 𐢃𐢈𐢜 𐢍𐢚𐢈𐢛𐢀 𐢓𐢔 𐢅𐢗𐢕𐢀 𐢅𐢚𐢈𐢓𐢞𐢀 𐢅𐢇𐢅𐢊𐢀 𐢓𐢕𐢅𐢌.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 12</title>
      <para>𐢄𐢛𐢄 𐢑𐢀 𐢗𐢈𐢛𐢌 𐢄𐢈 𐢊𐢍𐢀 𐢅𐢍𐢑𐢕𐢍𐢀 𐢅𐢊𐢅 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢀 𐢍𐢔 𐢃𐢍𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢁𐢄𐢛𐢍𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢁𐢍𐢚𐢛𐢀 𐢍𐢔 𐢝𐢓𐢀 𐢋𐢃𐢀 𐢓𐢝𐢓𐢇𐢈𐢞𐢀. 𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢘𐢁𐢜 𐢕𐢋𐢍𐢛𐢀 𐢃𐢍𐢅 𐢚𐢁𐢕𐢈𐢔 𐢅𐢛𐢚𐢈𐢃𐢐 𐢇𐢅𐢊𐢀 𐢙𐢘𐢊𐢍𐢞𐢀.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢄𐢈𐢄𐢞𐢀 𐢓𐢊𐢍𐢞𐢀 𐢄𐢈 𐢞𐢊𐢈𐢃𐢀 𐢅𐢏𐢐 𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢈𐢅𐢍𐢛𐢞𐢀 𐢗𐢐 𐢁𐢞𐢛𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢝𐢈𐢚𐢀 𐢏𐢐 𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢃𐢊𐢃𐢝𐢀 𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢈𐢅𐢍𐢛𐢞𐢀 𐢗𐢐 𐢁𐢞𐢛𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢋𐢑𐢂 𐢃𐢍𐢞𐢄𐢈𐢖𐢀 𐢘𐢈𐢑𐢍𐢋𐢍𐢚𐢍𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢊𐢅 𐢇𐢅𐢊𐢀 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢌 𐢘𐢍𐢝𐢀 𐢍𐢇𐢃𐢑𐢞𐢀 𐢚𐢀 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢅𐢃𐢅𐢕𐢀 𐢄𐢕𐢇𐢀 𐢑𐢀 𐢘𐢈𐢑𐢍𐢋𐢍𐢚𐢍𐢀 𐢍𐢔 𐢗𐢃𐢅𐢈𐢍𐢞𐢁𐢑𐢀 𐢅𐢃𐢍𐢚𐢀 𐢓𐢔 𐢕𐢍𐢝𐢀 𐢅𐢁𐢓𐢈𐢞𐢀 𐢓𐢊𐢍𐢅𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢚𐢀 𐢛𐢗𐢍𐢞𐢈𐢞𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢇𐢎 𐢊𐢅 𐢄𐢛𐢄 𐢑𐢀 𐢘𐢁𐢜 𐢓𐢈𐢊𐢛𐢓𐢀 𐢓𐢔 𐢛𐢗𐢍𐢞𐢈𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢓𐢔 𐢝𐢊𐢑𐢘𐢞𐢀 𐢛𐢗𐢍𐢞𐢈𐢞𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢕𐢝𐢀 𐢗𐢒 𐢅𐢏𐢛𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢇𐢈𐢔 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢄𐢃𐢛𐢀 𐢈𐢝𐢞𐢖𐢞𐢀 𐢅𐢏𐢈𐢑𐢞 𐢅𐢑𐢀 𐢇𐢎 𐢝𐢛𐢋 𐢄𐢕𐢖𐢍𐢀 𐢍𐢔 𐢞𐢈𐢅𐢍𐢞𐢕𐢍𐢀. 𐢈𐢁𐢍𐢞𐢑𐢇𐢈𐢔 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢓𐢁𐢍𐢎 𐢁𐢊𐢅𐢅𐢀 𐢃𐢅𐢗𐢕𐢀 𐢅𐢄𐢃𐢛𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢛𐢘𐢍𐢞𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢄𐢃𐢛𐢞𐢀 𐢃𐢅 𐢝𐢚𐢑𐢀  𐢝𐢈𐢘𐢀 𐢁𐢍𐢓𐢔 𐢞𐢛𐢈𐢌 𐢄𐢈𐢛𐢕𐢀 𐢖𐢉𐢄𐢛𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐢏𐢈𐢑𐢘𐢞 𐢍𐢑𐢆 𐢃𐢍𐢞 𐢕𐢈𐢛𐢀 𐢅𐢊𐢅 𐢝𐢈𐢞𐢘𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢄𐢛𐢄 𐢘𐢍𐢝𐢀 𐢕𐢋𐢛𐢞𐢀 𐢃𐢍𐢅 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢈𐢝𐢈𐢑𐢋𐢕𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢓𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢅𐢍𐢛𐢞𐢈𐢞𐢀 𐢃𐢕𐢈𐢘𐢝𐢀 𐢍𐢔 𐢗𐢒 𐢁𐢊𐢛𐢕𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢇𐢎 𐢊𐢅 𐢄𐢛𐢄 𐢑𐢀 𐢘𐢁𐢜 𐢊𐢖𐢍𐢏𐢀 𐢓𐢔 𐢍𐢛𐢞𐢈𐢞𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 18</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢞𐢊𐢓𐢕𐢞𐢀 𐢈𐢅𐢁𐢕𐢍𐢞 𐢈𐢞𐢈𐢅𐢍𐢞𐢀. 𐢁𐢇𐢀 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢃𐢊𐢃𐢝𐢍𐢑𐢀 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢝𐢊𐢑𐢘𐢞𐢀 𐢅𐢞𐢈𐢅𐢍𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢇𐢍𐢓𐢕𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢃𐢕𐢈𐢘𐢝𐢀 𐢍𐢔 𐢗𐢒 𐢄𐢈 𐢝𐢈𐢞𐢘𐢈𐢞𐢀 𐢗𐢒 𐢁𐢊𐢛𐢕𐢀.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 19</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢛𐢗𐢍𐢕𐢀 𐢈𐢇𐢓𐢉𐢓𐢞𐢀. 𐢁𐢇𐢀 𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢃𐢊𐢃𐢝𐢍𐢑𐢀 𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢛𐢗𐢍𐢕𐢀 𐢅𐢑𐢀 𐢈𐢛𐢞𐢀 𐢅𐢄𐢈𐢌 𐢓𐢔 𐢇𐢎 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢈𐢋𐢗𐢈𐢍𐢀 𐢃𐢞𐢛 𐢈𐢚𐢃𐢑𐢞𐢀 𐢓𐢅𐢗𐢕𐢈𐢞𐢀 𐢃𐢏𐢐 𐢁𐢈𐢛𐢊𐢀 𐢅𐢇𐢈𐢍𐢀 𐢅𐢑𐢀 𐢚𐢍𐢅𐢀 𐢅𐢞𐢊𐢈𐢃𐢀.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢄𐢓𐢍𐢗𐢞𐢀 𐢃𐢝𐢑𐢓𐢀 𐢈𐢝𐢛𐢍𐢏𐢈𐢞𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢑𐢇𐢎 𐢊𐢅 𐢄𐢛𐢄 𐢑𐢀 𐢓𐢞𐢃𐢌 𐢊𐢍𐢑𐢀 𐢑𐢝𐢛𐢈𐢏𐢀 𐢄𐢈 𐢊𐢅 𐢏𐢕𐢈𐢝𐢕𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢓𐢝𐢞𐢈𐢘𐢀 𐢄𐢈 𐢝𐢈𐢑𐢋𐢕𐢀 𐢅𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢅𐢈𐢉𐢀 𐢅𐢈𐢉 𐢍𐢔 𐢃𐢁𐢈𐢛𐢊𐢀 𐢅𐢚𐢍𐢈𐢓𐢀 𐢓𐢄𐢈𐢃𐢍𐢀 𐢃𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢘𐢁𐢜 𐢍𐢇𐢃𐢀 𐢘𐢛𐢖𐢞 𐢑𐢝𐢚𐢑𐢞𐢀 𐢝𐢈𐢑𐢀 𐢄𐢈 𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢅𐢑𐢀 𐢘𐢈𐢛𐢝𐢕𐢍𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐢙𐢃𐢍𐢕𐢀 𐢅𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢍𐢑𐢆 𐢓𐢃𐢈𐢗𐢀 𐢅𐢝𐢈𐢑𐢋𐢕𐢀. 𐢁𐢇𐢀 𐢙𐢃𐢍𐢕𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢘𐢁𐢜 𐢞𐢈𐢓𐢓𐢀 𐢃𐢄𐢃𐢍𐢞𐢀 𐢉𐢃𐢕𐢕𐢀 𐢈𐢝𐢛𐢍𐢛𐢀 𐢅𐢘𐢍𐢝𐢌 𐢓𐢈𐢏𐢓𐢑𐢀 𐢃𐢍𐢇𐢃𐢑𐢞𐢀 𐢅𐢚𐢑𐢀 𐢋𐢝𐢍𐢁𐢍𐢞 𐢈𐢃𐢛𐢃𐢛 𐢃𐢍𐢐 𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢍𐢔 𐢁𐢍𐢎 𐢊𐢅 𐢁𐢈𐢛𐢊𐢀 𐢁𐢊𐢛𐢞𐢀 𐢁𐢍𐢏𐢀 𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢄𐢃𐢍𐢕𐢀 𐢘𐢍𐢝𐢀 𐢕𐢋𐢛𐢞𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 22</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢀 𐢁𐢍𐢎 𐢊𐢅 𐢇𐢅𐢓𐢀 𐢄𐢈 𐢝𐢈𐢞𐢘𐢈𐢞𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢊𐢞𐢛𐢄𐢓𐢗𐢈𐢞𐢀 𐢝𐢈𐢞𐢘𐢞𐢀 𐢄𐢈 𐢞𐢓𐢓𐢞𐢀 𐢃𐢁𐢈𐢛𐢊𐢀 𐢗𐢃𐢅𐢈𐢞𐢀 𐢁𐢞𐢛𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢇𐢍𐢛𐢞𐢀 𐢞𐢃𐢑𐢍𐢞𐢀. 𐢈𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢎 𐢓𐢃𐢈𐢗𐢀 𐢅𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢇𐢍𐢛𐢞𐢀 𐢁𐢚𐢕𐢈𐢓𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢝𐢈𐢞𐢘𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢓𐢛𐢅𐢈𐢞𐢕𐢍𐢞𐢀 𐢅𐢈𐢚𐢀 𐢗𐢒 𐢁𐢍𐢚𐢛𐢀 𐢈𐢓𐢋𐢈𐢛𐢞𐢀 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢍𐢞𐢀.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢘𐢈𐢑𐢊𐢕𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢁𐢍𐢑𐢆 𐢑𐢄𐢃𐢍𐢞𐢀 𐢘𐢈𐢑𐢊𐢕𐢀 𐢄𐢈 𐢊𐢅 𐢁𐢏𐢕𐢍𐢈𐢞𐢀 𐢙𐢘𐢌 𐢈𐢘𐢁𐢜 𐢕𐢋𐢍𐢛𐢀 𐢓𐢔 𐢃𐢋𐢍𐢑𐢈𐢞𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢅𐢑𐢀 𐢇𐢎 𐢘𐢈𐢛𐢝𐢈𐢕𐢍𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢘𐢁𐢜 𐢘𐢛𐢍𐢀 𐢓𐢁𐢍𐢎 𐢇𐢈 𐢁𐢊𐢛𐢕𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢚𐢀 𐢁𐢍𐢄𐢛𐢀 𐢏𐢍𐢕𐢀 𐢓𐢝𐢛𐢈𐢛𐢀 𐢚𐢞𐢈 𐢈𐢚𐢀 𐢏𐢈𐢑𐢘𐢞𐢀 𐢚𐢀 𐢊𐢍𐢀 𐢃𐢁𐢍𐢚𐢛𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢝𐢞𐢁𐢖𐢞𐢀 𐢈𐢉𐢃𐢄𐢞𐢀 𐢍𐢒 𐢊𐢈𐢍𐢅𐢀 𐢞𐢈𐢄𐢛𐢍𐢀 𐢑𐢊𐢓𐢍𐢞𐢀 𐢍𐢈𐢞𐢛𐢕𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 24</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢚𐢀 𐢓𐢕𐢍𐢊𐢞𐢀 𐢈𐢃𐢈𐢖𐢓𐢀 𐢈𐢃𐢊𐢃𐢝𐢀 𐢓𐢞𐢊𐢓𐢞𐢀 𐢖𐢗𐢞𐢀 𐢅𐢘𐢈𐢑𐢊𐢕𐢀 𐢈𐢍𐢈𐢓𐢀 𐢅𐢓𐢕𐢍𐢊𐢞𐢀 𐢃𐢘𐢈𐢛𐢗𐢕𐢀.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢊𐢅 𐢚𐢅𐢛𐢀 𐢙𐢘𐢌 𐢓𐢔 𐢊𐢈𐢑𐢓𐢕𐢀 𐢃𐢊𐢃𐢝𐢀 𐢓𐢏𐢈𐢑𐢞𐢀 𐢈𐢑𐢃𐢝𐢞𐢀 𐢈𐢃𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢅𐢛𐢓𐢕𐢀 𐢈𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢊𐢞𐢛𐢄𐢓𐢈𐢞𐢀 𐢃𐢅𐢗𐢕𐢀 𐢅𐢃𐢋𐢑𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢓𐢛𐢗𐢀 𐢈𐢁𐢛𐢓𐢑𐢞𐢀 𐢈𐢖𐢍𐢃𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢁𐢇𐢃𐢑𐢋𐢀 𐢁𐢊𐢛𐢕𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢍𐢓𐢍𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢍𐢑𐢅𐢈𐢞𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢇𐢈𐢔 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢚𐢀 𐢞𐢄𐢃𐢛𐢞𐢀 𐢈𐢇𐢍𐢛𐢞𐢀 𐢓𐢞𐢅𐢑𐢕𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢍𐢇𐢑𐢀 𐢃𐢛𐢍𐢀 𐢃𐢁𐢈𐢛𐢊𐢀 𐢅𐢄𐢈𐢛𐢀 𐢍𐢔 𐢑𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢇𐢈𐢔 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢁𐢍𐢎 𐢁𐢊𐢅𐢅𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢍𐢈𐢑𐢘𐢕𐢀 𐢈𐢍𐢈𐢑𐢘𐢕𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢇𐢃𐢀 𐢅𐢑𐢀 𐢘𐢈𐢛𐢗𐢕𐢀 𐢄𐢈 𐢓𐢅𐢛𐢝𐢞𐢀 𐢝𐢛𐢃𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢛𐢇𐢋𐢀 𐢝𐢞𐢁𐢖𐢕𐢀. 𐢈𐢄𐢛𐢄 𐢏𐢐 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢝𐢚𐢐 𐢍𐢈𐢑𐢘𐢕𐢀 𐢝𐢛𐢃𐢍𐢀 𐢈𐢍𐢈𐢑𐢘𐢕𐢀 𐢞𐢚𐢕𐢍𐢚𐢍𐢀 𐢈𐢗𐢑𐢍𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢇𐢃𐢀 𐢘𐢞𐢍𐢊𐢀 𐢚𐢀 𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢅𐢑𐢀 𐢘𐢈𐢛𐢝𐢈𐢕𐢍𐢀 𐢃𐢕𐢍𐢀 𐢗𐢐 𐢓𐢙𐢍𐢞𐢀 𐢅𐢁𐢕𐢝𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢍𐢈𐢑𐢘𐢕𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢇𐢃𐢀 𐢛𐢝𐢍𐢓𐢀 𐢑𐢓𐢋𐢈𐢛𐢞𐢀 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢈𐢓𐢚𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢓𐢍𐢚𐢛𐢞𐢀 𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢁𐢕𐢝𐢍𐢀 𐢈𐢍𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢝𐢛𐢝𐢁𐢕𐢍𐢞𐢀. 𐢄𐢛𐢄 𐢓𐢛𐢈𐢊𐢀 𐢘𐢛𐢓𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢓𐢞𐢚𐢃𐢑𐢕𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢛𐢊𐢓𐢈𐢞𐢀 𐢃𐢍𐢐 𐢏𐢑𐢌 𐢁𐢞𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢄𐢕𐢖𐢀 𐢈𐢄𐢓𐢗𐢞𐢀 𐢞𐢈𐢅𐢞𐢕𐢍𐢀 𐢈𐢓𐢉𐢍𐢅 𐢗𐢃𐢅𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢅𐢁𐢓𐢈𐢞𐢀 𐢓𐢊𐢍𐢅𐢀 𐢑𐢊𐢓𐢍𐢞𐢀 𐢅𐢝𐢑𐢓𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐢁𐢃𐢇𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢇𐢈𐢔 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢄𐢃𐢍𐢞𐢀 𐢍𐢈𐢑𐢘𐢕𐢀 𐢚𐢀 𐢍𐢇𐢑𐢍𐢇𐢌.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢚𐢀 𐢝𐢛𐢏𐢞𐢀 𐢄𐢈 𐢊𐢍𐢀 𐢓𐢛𐢅𐢈𐢞𐢕𐢍𐢀 𐢅𐢊𐢅 𐢝𐢈𐢞𐢘𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢝𐢚𐢑𐢞𐢀 𐢍𐢈𐢞𐢛𐢕𐢀 𐢓𐢔 𐢁𐢓𐢕𐢀 𐢈𐢝𐢛𐢏𐢞𐢀 𐢄𐢈 𐢓𐢋𐢈𐢛𐢕𐢈𐢞𐢀 𐢗𐢑𐢓𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢍𐢈𐢞𐢛𐢁𐢕𐢈.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢕𐢋𐢛𐢞𐢀 𐢈𐢍𐢈𐢞𐢛𐢕𐢀 𐢓𐢔 𐢘𐢈𐢑𐢊𐢕𐢀 𐢋𐢃𐢀 𐢈𐢇𐢈𐢑𐢕𐢍𐢀 𐢅𐢘𐢑𐢋𐢌 𐢓𐢔 𐢁𐢓𐢕𐢀 𐢁𐢍𐢏𐢀 𐢇𐢈 𐢍𐢑𐢆 𐢖𐢍𐢈𐢓𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 28</title>
      <para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢚𐢀 𐢛𐢍𐢉𐢀 𐢝𐢈𐢞𐢘𐢍𐢀 𐢈𐢞𐢃𐢑𐢍𐢀 𐢁𐢍𐢏𐢀 𐢅𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢓𐢈𐢞𐢊𐢛𐢕𐢀 𐢄𐢈 𐢁𐢇𐢀 𐢃𐢈𐢅𐢚𐢀 𐢘𐢍𐢝𐢌 𐢕𐢋𐢍𐢛𐢀 𐢃𐢊𐢅 𐢝𐢏𐢑𐢀 𐢄𐢈𐢕𐢍𐢀.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢁𐢕𐢝𐢀 𐢁𐢍𐢞𐢑𐢆 𐢈𐢄𐢃𐢈𐢞𐢀 𐢑𐢘𐢈𐢞 𐢝𐢈𐢞𐢘𐢈𐢞𐢀 𐢁𐢍𐢏𐢀 𐢓𐢋𐢈𐢛𐢕𐢈𐢞𐢀 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢍𐢞𐢀 𐢍𐢑𐢆 𐢓𐢈𐢓𐢏𐢈𐢔.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐢃𐢅𐢗𐢕𐢀 𐢅𐢓𐢘𐢑𐢊𐢞𐢀 𐢅𐢇𐢚𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢏𐢐 𐢊𐢅 𐢄𐢛𐢄 𐢓𐢍𐢚𐢛 𐢇𐢚𐢈𐢞𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢅𐢁𐢊𐢛𐢕𐢀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐢁𐢕𐢀 𐢉𐢅𐢚𐢀 𐢈𐢊𐢁𐢛𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢄𐢈 𐢏𐢑𐢌 𐢁𐢇𐢃𐢑𐢋𐢀 𐢑𐢀 𐢘𐢍𐢝𐢌 𐢓𐢈𐢘𐢑𐢊𐢀 𐢃𐢊𐢅 𐢁𐢈𐢛𐢊𐢀 𐢑𐢃𐢅𐢛 𐢓𐢔 𐢕𐢍𐢝𐢀 𐢈𐢃𐢕𐢍𐢞𐢀 𐢅𐢁𐢓𐢈𐢞𐢀 𐢓𐢊𐢍𐢅𐢀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐢓𐢑𐢈𐢁𐢀 30</title>
      <para>𐢓𐢕𐢅𐢍𐢕𐢀 𐢅𐢑𐢍𐢕𐢀 𐢘𐢍𐢝𐢀 𐢓𐢈𐢞𐢊𐢛𐢀 𐢄𐢈 𐢁𐢇𐢀 𐢃𐢈𐢅𐢚𐢀 𐢄𐢛𐢄 𐢑𐢀 𐢘𐢍𐢝𐢌 𐢓𐢞𐢈𐢛𐢄𐢓𐢀 𐢃𐢍𐢅 𐢊𐢅 𐢁𐢞𐢛𐢀 𐢍𐢔 𐢄𐢓𐢗𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢘𐢛𐢖𐢈𐢘𐢀 𐢑𐢃𐢛𐢞𐢀 𐢄𐢈 𐢗𐢃𐢈𐢅𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢓𐢊𐢛𐢈𐢞𐢀 𐢇𐢎 𐢊𐢅 𐢓𐢔 𐢁𐢕𐢀 𐢇𐢚𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢍𐢔 𐢊𐢁𐢛𐢈𐢍𐢞𐢀 𐢓𐢈𐢞𐢊𐢛𐢀 𐢗𐢑𐢐.</para>
   </article>
</udhr>
