<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Egyp" key="aii_egyp" n="Assyrian Neo-Aramaic (Egyptian hieroglyphs)" dir="ltr" iso15924="Egyp"><title>𓉐𓏲𓇯𓃻𓃾 𓏴𓂝𓉐𓌅𓂝𓃾 𓌅𓂋𓏲𓏴 𓏭𓇯𓃻𓃾 𓃾𓆓𓌓𓂝𓃾</title>
   <preamble><title>𓁹𓏲𓏴𓇯𓃾</title>
      <para>𓈖𓆓 𓊽𓉐𓉐 𓈖𓏲𓇯𓂝𓏴𓃾 𓉐𓃾𓂝𓃻𓁶𓃾 𓌓𓁶𓌓𓆓𓂝𓃾 𓌅𓂧𓌅𓀠 𓀠𓇯𓈖𓃾 𓇯𓂧𓌅𓂋𓏴 𓇯𓉐𓁶𓆓𓌓𓏲𓏴𓃾 𓏲𓉐𓏭𓇯𓃻𓃾 𓌅𓃾 𓈖𓏴𓂝𓀠𓉐𓆓𓃾 𓃾𓂝𓆓𓃾 𓃾𓊽𓂧𓂝𓈖𓃾 𓇯𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓏲𓂧𓂝𓆓𓏲𓏴𓃾 𓏲𓌓𓌅𓈖𓃾 𓌙𓏲 𓏴𓂝𓉐𓌅.</para>
      <para>𓈖𓆓 𓊽𓉐𓉐 𓂋𓌅𓄤𓃾 𓇯𓌅𓃾 𓈖𓂝𓃻𓁶𓏴𓃾 𓏲𓈖𓊽𓌅𓂝𓏴𓃾 𓇯𓏭𓇯𓃻𓃾 𓃾𓆓𓌓𓂝𓃾 𓂝𓉐𓇯𓁹𓆓𓃾 𓌅𓁹𓉐𓇯𓏲𓂝𓏴𓃾 𓉐𓁶𓉐𓁶𓂝𓃾 𓏲𓁹𓌙𓏭𓆓𓃾 𓌅𓃾𓆓𓂝𓏴 𓇯𓉐𓁶𓆓𓌓𓏲𓏴𓃾. 𓏲𓃾𓏴𓂝𓏴𓃾 𓉗𓇯 𓇯𓏲𓆓𓂝𓃾 𓃾𓂝𓂧𓃾 𓇯𓉐𓁶𓆓𓌓𓃾 𓉐𓇯 𓂋𓇑𓉗 𓉐𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓇯𓀠𓈖𓏭𓈖𓏴𓃾 𓏲𓀠𓂝𓈖𓆓𓏲𓏴𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓈖𓆓 𓏭𓇯𓁶𓏲𓁹𓏴𓃾 𓏲𓊽𓆓𓂝𓃻𓏲𓏴𓃾 𓂋𓂝𓌓𓂝 𓈖𓏲𓁶𓉐𓉗𓃾 𓃾𓂝𓂧 𓃾𓆓𓂝 𓆓𓂝𓌓𓃾 𓉐𓏲𓌓 𓁹𓌅𓂝𓃾 𓇯𓃾𓆓𓌓𓃾 𓁹𓂝𓇯𓂝𓃾.</para>
      <para>𓈖𓆓 𓊽𓉐𓉐 𓃾𓆓𓆓𓃻𓂝𓏴𓃾𓂝𓌅𓀠 𓃻𓃾 𓃻𓆓𓏲𓆓 𓌓𓃾𓃻𓌅 𓌓𓏲𓂋𓃾 𓌅𓆓𓄤𓁶𓏴𓃾 𓏭𓇯𓃻𓃾 𓇯𓉐𓁶𓆓𓌓𓃾 𓃻𓃾 𓌅𓃾 𓁹𓉐𓇯 𓈖𓁶𓏲𓇯𓏲𓏴𓃾 𓇯𓁶𓃻𓉐𓌅 𓇯𓄤𓁶𓏲𓆓𓃾 𓏲𓏭𓌅𓏲𓈖𓂝𓃾.</para>
      <para>𓈖𓆓 𓊽𓉐𓉐 𓁹𓈖𓃾 𓇯𓃾𓈖𓏲𓏴𓃾 𓈖𓉗𓂝𓇯𓃾 𓈖𓌓𓁶𓏲𓁶𓆓𓃾 𓌙𓏲 𓁹𓏲𓏴𓇯𓃾 𓀠𓂝𓈖𓆓𓏲𓏴𓂝 𓌙𓏲 𓏭𓇯𓃻𓃾 𓃾𓆓𓌓𓂝𓃾 𓏲𓌙𓏲 𓃾𓂝𓃻𓁶𓃾 𓂋𓁶𓇑𓏲𓂋𓂝𓃾 𓏲𓉐𓁶𓉐𓁶𓏲𓏴𓃾 𓌙𓏲 𓏭𓇯𓃻𓃾 𓏲𓌓𓏲𓂝𓃾 𓇯𓆓𓌓𓃾 𓏲𓇯𓂧𓁶𓃾. 𓏲𓃻𓉐𓏲𓌅𓆓𓃾 𓌅𓏴𓈖𓏲𓈖𓃾 𓌅𓈖𓄤𓏲𓁶𓏴𓃾 𓌓𓏲𓌓𓄤𓃾 𓌓𓏲𓏴𓂋𓂝𓃾 𓏲𓈖𓁶𓈖𓏴𓃾 𓇯𓉗𓂝𓃾 𓁹𓌅 𓉗𓇯 𓇯𓁶𓌙𓃾 𓉐𓏲𓌓 𓁹𓌅𓂝𓃾 𓌙𓏲 𓉗𓇯 𓃾𓃾𓁶 𓇯𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓉐𓏲𓌓 𓁶𓏲𓉗𓏴𓃾.</para>
      <para>𓏲𓈖𓆓 𓊽𓉐𓉐 𓇯𓃾𓏴𓁶𓏲𓏴𓃾 𓀠𓇯𓈖𓃾 𓃻𓉐𓏲𓌅𓆓𓃾 𓇯𓀠𓂝𓁶𓃾 𓁹𓈖 𓃾𓈖𓏲𓏴𓃾 𓈖𓉗𓂝𓇯𓃾 𓌅𓈖𓁶𓏲𓉗𓏴𓃾 𓇯𓏭𓇯𓃻𓃾 𓃾𓆓𓌓𓂝𓃾 𓏲𓆓𓄤𓁶𓏴𓃾 𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓌓𓁶𓌓𓆓𓂝𓏴𓃾.</para>
      <para>𓃾𓂝𓂧𓃾 𓂋𓁶𓈖𓂝𓏴𓃾 𓂧𓌅𓆓𓂝𓏴𓃾 𓌅𓃾𓆓𓃾 𓏭𓇯𓃻𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓂝𓏴𓃾 𓃾𓂝𓆓𓃾 𓃾𓆓𓆓𓃻𓂝𓃾 𓌅𓏴𓈖𓈖𓏴𓃾 𓃾𓀠𓃾 𓃻𓏲𓌅𓃾.</para>
      <para>𓉐𓏲𓇯 𓃾𓀠𓃾 𓂧𓆓𓏲𓌓𓂝𓃾 𓌙𓏲𓆓𓂝𓃾܆</para>
      <para>𓈖𓏲𓇯𓏲𓂝𓌅𓀠 𓇯𓃾𓀠𓃾 𓉐𓏲𓇯𓃻𓃾 𓏴𓂝𓉐𓌅𓂝𓃾 𓇯𓏭𓇯𓃻𓃾 𓃾𓆓𓌓𓂝𓃾 𓃾𓂝𓌅𓃾 𓉗𓇯 𓈖𓂧𓈖𓌅𓏴𓃾 𓌙𓏲𓆓𓂝𓏴𓃾 𓃻𓃾 𓂧𓌅𓀠 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓏲𓃾𓏴𓁶𓏲𓏴𓃾 𓌅𓂋𓏲𓏴 𓆓𓂝𓌓𓃾 𓇯𓂧𓌅 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓃾 𓏲𓂧𓌅 𓌙𓏲𓌓𓈖𓃾 𓇯𓌓𓏲𓏴𓂋𓏲𓏴𓃾 𓇯𓏴𓉗𓁶𓃾 𓀠𓈖𓌓𓃾 𓌅𓃾𓀠𓃾 𓁹𓏲𓏴𓇯𓃾 𓏲𓌙𓁶𓉐𓂝 𓌅𓈖𓃻𓁶𓂝𓏴𓃾 𓏲𓈖𓌅𓂋𓏴𓃾 𓏲𓌅𓈖𓁶𓏲𓉗𓏴𓃾 𓃾𓂝𓃻𓁶𓃾 𓃻𓃾 𓃾𓆓𓃾 𓏭𓇯𓃻𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓉐𓂝𓇯 𓃾𓏲𓁶𓉗𓏴𓃾 𓈖𓏴𓃻𓇯𓈖𓆓𓃾 𓃾𓏴𓁶𓆓𓂝𓃾 𓏲𓏴𓂝𓉐𓌅𓂝𓃾 𓌅𓆓𓄤𓁶𓏴𓃾 𓌅𓃾𓆓𓃾 𓂋𓊽𓏲𓌅𓂝𓏴𓃾 𓈖𓏴𓃻𓇯𓈖𓆓𓃾.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 1</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉐𓁶𓆓𓌓𓃾 𓉐𓁶𓂝𓌅𓀠 𓉗𓃾𓁶𓃾 𓏲𓉐𓁶𓉐𓁶 𓌙𓏲 𓃾𓂝𓃻𓁶𓃾 𓏲𓏭𓇯𓃻𓃾. 𓏲𓂋𓂝𓌓𓂝𓌅𓀠 𓂝𓀠𓉐𓃾 𓀠𓏲𓆓𓃾 𓏲𓃾𓆓𓂝𓏴. 𓉐𓏲𓇯 𓇯𓃾𓀠𓃾 𓌙𓌓𓃻𓏴𓂝 𓁹𓌅 𓃾𓉗𓁶𓆓𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓀠𓏲𓂝𓃾 𓉐𓉗𓇯 𓁶𓏲𓉗𓃾 𓇯𓃾𓉗𓆓𓏲𓏴𓃾.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 2</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓏭𓇯𓃻𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓇯𓂋𓂝𓌓𓆓𓃾 𓁶𓌓𓂝𓈖𓃾 𓌙𓏲 𓇯𓃾𓀠𓃾 𓉐𓏲𓇯𓃻𓃾 𓇯𓌅𓃾 𓀠𓂧 𓂋𓏲𓁶𓌓𓏲𓆓𓂝𓃾 𓉐𓂝𓌅 𓏴𓀠𓁶 𓃾𓂝𓂧 𓌙𓆓𓊽𓃾 𓏲𓁶𓆓𓌙𓃾 𓏲𓆓𓌓𓃾 𓏲𓇯𓂧𓁶𓃾 𓏲𓌅𓌓𓆓𓃾 𓏲𓏴𓏲𓇯𓂝𓏴𓃾. 𓏲𓂋𓏲𓌅𓂝𓄤𓂝𓃻𓂝 𓂝𓆓 𓁶𓁹𓂝𓆓𓃾 𓃾𓉗𓁶𓆓𓃾. 𓃾𓏲𓂋𓏭𓃾 𓂋𓏲𓁶𓌓𓏲𓆓𓂝𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓌅𓃾 𓂋𓃾𓁹𓌓 𓈖𓏲𓏴𓉐𓃾 𓉐𓊽𓉐𓉐 𓃾𓂧𓆓𓂝𓏲𓏴𓃾 𓂋𓏲𓌅𓂝𓄤𓂝𓃻𓂝𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓏴𓉐𓌅𓂝𓏴𓃾 𓇯𓉗𓇯 𓃾𓏴𓁶𓃾 𓂝𓆓 𓃾𓁶𓁹𓃾 𓇯𓉗𓇯 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓃾 𓇯𓊽𓂝𓁶𓂝𓌅𓀠 𓉐𓂝𓀠.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 3</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓉗𓂝𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓏲𓌓𓂝𓆓𓃾 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓂝𓃾.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 4</title>
      <para>𓀠𓂧 𓉗𓇯 𓌙𓁶𓌙 𓌅𓃾 𓂋𓃾𓌓 𓇯𓉐𓂝𓃻𓇯𓃾 𓌙𓏲 𓃻𓏲𓌅𓏲𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓉗𓌅𓈖𓏴𓏲𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓏴𓏲𓌙𓁶𓏲𓏴𓃾 𓇯𓃻𓌅𓏲𓏴𓃾 𓏲𓉗𓌅𓈖𓏴𓏲𓏴𓃾.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 5</title>
      <para>𓀠𓂧 𓉗𓇯 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓌅𓃾 𓂋𓃾𓌓 𓁹𓏲𓌙𓏭𓃾 𓂝𓆓 𓃾𓂝𓃻𓁶𓃾 𓌓𓃻𓂝𓌅𓃾 𓂝𓆓 𓏭𓌅𓂝𓈖𓃾 𓂝𓆓 𓏴𓆓𓉐𓃾 𓂝𓀠𓉐𓃾.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 6</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓂋𓃾𓌓 𓈖𓏲𓇯𓂝𓃾 𓉐𓂝𓀠 𓃾𓂝𓂧 𓉗𓇯 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓃾 𓃻𓈖 𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 7</title>
      <para>𓂧𓌅 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓂝𓌅𓀠 𓉐𓁶𓉐𓁶 𓃻𓈖 𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓 𓏲𓌙𓁶𓌙 𓂋𓃾𓌓 𓆓𓄤𓂝𓁶𓃾 𓉐𓂝𓇯 𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓 𓇯𓌅𓃾 𓈖𓏴𓏲𓏴𓃾 𓇯𓂋𓏲𓁶𓌓𓏲𓆓𓂝𓃾 𓉐𓌅𓂝𓀠𓂝. 𓏲𓂧𓌅 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓂋𓂝𓌓𓂝 𓆓𓄤𓂝𓁶𓃾 𓉐𓁶𓉐𓁶 𓃻𓈖 𓂧𓌅 𓂋𓏲𓁶𓌓𓏲𓆓𓂝𓃾 𓇯𓌓𓈖𓄤𓏴𓃾 𓇯𓌓𓁶𓁹𓏴 𓇯𓃾𓀠𓃾 𓉐𓏲𓇯𓃻𓃾.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 8</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓂋𓃾𓌓 𓂋𓏲𓁶𓁹𓂝𓃾 𓉐𓂝𓇯 𓉗𓇯 𓉐𓂝𓏴 𓇯𓂝𓆓𓃾 𓃻𓃾 𓁹𓉐𓇯𓏲𓂝𓏴𓃾 𓌅𓃾 𓃾𓆓𓌓𓂝𓃾 𓇯𓂋𓂝𓌓𓂝 𓏲𓂝𓇯𓃾 𓇯𓁶𓃻𓉐𓌅 𓇯𓏭𓇯𓃻𓃾 𓌓𓁶𓌓𓆓𓂝𓃾 𓇯𓆓𓄤𓂝𓁶𓆓𓃾 𓉐𓂝𓇯 𓃻𓆓𓏲𓆓𓃾 𓌓𓏴𓊽𓂝𓃾 𓂝𓆓 𓉐𓂝𓇯 𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 9</title>
      <para>𓌙𓁶𓌙 𓀠𓂧 𓉗𓇯 𓌅𓃾 𓂋𓃾𓌓 𓇯𓉐𓂝𓃻𓃾 𓂝𓆓 𓈖𓏲𓏴𓉐𓃾 𓌙𓏲 𓉐𓂝𓏴 𓃾𓊽𓂝𓁶𓃾 𓂝𓆓 𓄤𓁶𓂝𓇯𓃾 𓈖𓆓 𓃾𓏴𓁶𓃾 𓇯𓌅𓃾 𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 10</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓌅𓀠 𓉐𓁶𓉐𓁶 𓃻𓈖 𓉐𓂝𓏴 𓇯𓂝𓆓𓃾 𓉗𓃾𓁶𓃾 𓏲𓌅𓃾 𓈖𓏴𓌙𓆓𓂝𓆓𓃾 𓌙𓏲 𓃻𓄤𓂝𓏴𓃾 𓇯𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓏲𓌙𓉐𓏲𓂝𓏴𓃾 𓏲𓂧𓌅 𓌙𓏲𓆓𓉗𓃾 𓇯𓁶𓃻𓏲𓌅𓀠.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓇯𓂋𓃾𓌓 𓈖𓏴𓀠𓈖𓃾 𓌅𓌓𓈖𓄤𓏴𓃾 𓇯𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓌅𓃾 𓂋𓃾𓌓 𓉗𓏲𓌓𓉐𓆓𓃾 𓌙𓏲𓆓𓀠𓂧𓁶 𓀠𓌅 𓇯𓈖𓌓𓁶𓁶𓃾 𓃻𓃾 𓂝𓌅𓀠 𓌙𓏲𓆓𓀠𓂧𓁶 𓉐𓂝𓇯 𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓌅𓃾 𓂋𓃾𓌓 𓇯𓂝𓆓𓃾 𓀠𓂧 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓃾 𓈖𓆓 𓏴𓈖𓈖𓏴𓃾 𓉗𓇯 𓁹𓉐𓇯𓏲𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓈖𓉗𓂋𓌅𓏴𓃾 𓈖𓆓 𓏴𓈖𓈖𓏴𓃾 𓉗𓇯 𓁹𓉐𓇯𓏲𓏴𓃾 𓃾𓉗𓂧𓂝 𓃾𓆓 𓉗𓇯 𓀠𓇯𓉗𓃾 𓈖𓆓𓇯𓂝 𓂋𓃾𓌓 𓉗𓏲𓌓𓉐𓆓𓃾 𓃾𓂝𓂧 𓉗𓇯 𓌙𓏲𓆓𓉗𓃾 𓈖𓃾𓂝𓂧 𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓 𓇯𓃾𓏴𓁶𓃾 𓂝𓆓 𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓 𓏴𓉐𓌅𓂝𓃾 𓉐𓇯𓁹𓆓𓃾 𓉐𓌓𓃻𓌅𓃾𓂝𓌅𓀠 𓌓𓏲𓂋𓃾. 𓀠𓁶 𓉐𓃾𓂝 𓇯𓁹𓆓𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓌅𓃾 𓂋𓃾𓌓 𓈖𓏲𓏴𓉐𓃾 𓁹𓌅𓀠 𓉗𓇯 𓏴𓆓𓉐𓃾 𓉐𓏲𓌓 𓂝𓃻𓏲𓁶𓃾 𓈖𓆓 𓇯𓁹𓆓𓃾 𓇯𓃻𓏲𓈖𓏴𓃾 𓇯𓀠𓇯𓉗𓃾 𓈖𓆓𓇯𓂝.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 12</title>
      <para>𓌙𓁶𓌙 𓌅𓃾 𓁹𓏲𓁶𓂝 𓌙𓏲 𓉗𓂝𓃾 𓇯𓂝𓌅𓆓𓂝𓃾 𓇯𓉗𓇯 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓃾 𓂝𓆓 𓉐𓂝𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓃾𓌙𓁶𓂝𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓃾𓂝𓃻𓁶𓃾 𓂝𓆓 𓌓𓈖𓃾 𓄤𓉐𓃾 𓈖𓌓𓈖𓀠𓏲𓏴𓃾. 𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓂋𓃾𓌓 𓆓𓄤𓂝𓁶𓃾 𓉐𓂝𓇯 𓃻𓃾𓆓𓏲𓆓 𓇯𓁶𓃻𓏲𓉐𓌅 𓀠𓇯𓉗𓃾 𓇑𓂋𓉗𓂝𓏴𓃾.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓇯𓌙𓏲𓌙𓏴𓃾 𓈖𓉗𓂝𓏴𓃾 𓌙𓏲 𓏴𓉗𓏲𓉐𓃾 𓇯𓂧𓌅 𓃾𓏴𓁶𓃾 𓏲𓇯𓂝𓁶𓏴𓃾 𓁹𓌅 𓃾𓏴𓁶𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓌓𓏲𓃻𓃾 𓂧𓌅 𓃾𓏴𓁶𓃾 𓉐𓉗𓉐𓌓𓃾 𓃾𓏴𓁶𓃾 𓏲𓇯𓂝𓁶𓏴𓃾 𓁹𓌅 𓃾𓏴𓁶𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓇯𓄤𓌅𓉐 𓉐𓂝𓏴𓌙𓏲𓊽𓃾 𓂋𓏲𓌅𓂝𓄤𓂝𓃻𓂝𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓉗𓇯 𓀠𓇯𓉗𓃾 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓂝 𓂋𓂝𓌓𓃾 𓂝𓀠𓉐𓌅𓏴𓃾 𓃻𓃾 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓇯𓉐𓇯𓆓𓃾 𓌙𓆓𓀠𓃾 𓌅𓃾 𓂋𓏲𓌅𓂝𓄤𓂝𓃻𓂝𓃾 𓂝𓆓 𓁹𓉐𓇯𓏲𓂝𓏴𓃾𓌅𓃾 𓇯𓉐𓂝𓃻𓃾 𓈖𓆓 𓆓𓂝𓌓𓃾 𓇯𓃾𓈖𓏲𓏴𓃾 𓈖𓉗𓂝𓇯𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓃻𓃾 𓁶𓁹𓂝𓏴𓏲𓏴𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓀠𓂧 𓉗𓇯 𓌙𓁶𓌙 𓌅𓃾 𓂋𓃾𓌓 𓈖𓏲𓉗𓁶𓈖𓃾 𓈖𓆓 𓁶𓁹𓂝𓏴𓏲𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓈖𓆓 𓌓𓉗𓌅𓂋𓏴𓃾 𓁶𓁹𓂝𓏴𓏲𓏴𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓆓𓌓𓃾 𓁹𓈖 𓇯𓂧𓁶𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠𓏲𓆓 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓌙𓉐𓁶𓃾 𓏲𓌓𓏴𓊽𓏴𓃾 𓇯𓂧𓏲𓌅𓏴 𓇯𓌅𓃾 𓀠𓂧 𓌓𓁶𓄤 𓌙𓆓𓊽𓂝𓃾 𓂝𓆓 𓏴𓏲𓇯𓂝𓏴𓆓𓂝𓃾. 𓏲𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠𓏲𓆓 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓈖𓃾𓂝𓂧 𓃾𓉗𓇯𓇯𓃾 𓉐𓇯𓁹𓆓𓃾 𓇯𓌙𓉐𓁶𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓁶𓂋𓂝𓏴𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓌙𓉐𓁶𓏴𓃾 𓉐𓇯 𓌓𓃻𓌅𓃾  𓌓𓏲𓂋𓃾 𓃾𓂝𓈖𓆓 𓏴𓁶𓏲𓂝 𓌙𓏲𓁶𓆓𓃾 𓊽𓏭𓌙𓁶𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𓂧𓏲𓌅𓂋𓏴 𓂝𓌅𓀠 𓉐𓂝𓏴 𓆓𓏲𓁶𓃾 𓇯𓉗𓇯 𓌓𓏲𓏴𓂋𓏲𓏴𓃾 𓏲𓌙𓁶𓌙 𓂋𓂝𓌓𓃾 𓆓𓄤𓁶𓏴𓃾 𓉐𓂝𓇯 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓏲𓌓𓏲𓌅𓄤𓆓𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓈖𓁶𓏲𓏴𓃾 𓏲𓇯𓂝𓁶𓏴𓏲𓏴𓃾 𓉐𓆓𓏲𓂋𓌓𓃾 𓂝𓆓 𓁹𓈖 𓃾𓉗𓁶𓆓𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓀠𓂧 𓉗𓇯 𓌙𓁶𓌙 𓌅𓃾 𓂋𓃾𓌓 𓉗𓊽𓂝𓂧𓃾 𓈖𓆓 𓂝𓁶𓏴𓏲𓏴𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 18</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓏴𓉗𓈖𓆓𓏴𓃾 𓏲𓇯𓃾𓆓𓂝𓏴 𓏲𓏴𓏲𓇯𓂝𓏴𓃾. 𓃾𓀠𓃾 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓉐𓉗𓉐𓌓𓂝𓌅𓃾 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓌓𓉗𓌅𓂋𓏴𓃾 𓇯𓏴𓏲𓇯𓂝𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓀠𓂝𓈖𓆓𓏲𓏴𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓉐𓆓𓏲𓂋𓌓𓃾 𓂝𓆓 𓁹𓈖 𓌙𓏲 𓌓𓏲𓏴𓂋𓏲𓏴𓃾 𓁹𓈖 𓃾𓉗𓁶𓆓𓃾.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 19</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓁶𓁹𓂝𓆓𓃾 𓏲𓀠𓈖𓏭𓈖𓏴𓃾. 𓃾𓀠𓃾 𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓉐𓉗𓉐𓌓𓂝𓌅𓃾 𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓇯𓁶𓁹𓂝𓆓𓃾 𓇯𓌅𓃾 𓏲𓁶𓏴𓃾 𓇯𓌙𓏲𓂝 𓈖𓆓 𓀠𓂧 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓏲𓄤𓁹𓏲𓂝𓃾 𓉐𓏴𓁶 𓏲𓃻𓉐𓌅𓏴𓃾 𓈖𓇯𓁹𓆓𓏲𓏴𓃾 𓉐𓂧𓌅 𓃾𓏲𓁶𓉗𓃾 𓇯𓀠𓏲𓂝𓃾 𓇯𓌅𓃾 𓃻𓂝𓇯𓃾 𓇯𓏴𓉗𓏲𓉐𓃾.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓌅𓌙𓈖𓂝𓁹𓏴𓃾 𓉐𓌓𓌅𓈖𓃾 𓏲𓌓𓁶𓂝𓂧𓏲𓏴𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓌅𓀠𓂧 𓉗𓇯 𓌙𓁶𓌙 𓌅𓃾 𓈖𓏴𓉐𓂝 𓉗𓂝𓌅𓃾 𓌅𓌓𓁶𓏲𓂧𓃾 𓌙𓏲 𓉗𓇯 𓂧𓆓𓏲𓌓𓆓𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓈖𓌓𓏴𓏲𓂋𓃾 𓌙𓏲 𓌓𓏲𓌅𓄤𓆓𓃾 𓇯𓃾𓏴𓁶𓃾 𓇯𓏲𓏭𓃾 𓇯𓏲𓏭 𓂝𓆓 𓉐𓃾𓏲𓁶𓉗𓃾 𓇯𓃻𓂝𓏲𓈖𓃾 𓈖𓌙𓏲𓉐𓂝𓃾 𓉐𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓂋𓃾𓌓 𓂝𓀠𓉐𓃾 𓂋𓁶𓊽𓏴 𓌅𓌓𓃻𓌅𓏴𓃾 𓌓𓏲𓌅𓃾 𓌙𓏲 𓃾𓏴𓁶𓃾 𓇯𓌅𓃾 𓂋𓏲𓁶𓌓𓆓𓂝𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𓇑𓉐𓂝𓆓𓃾 𓇯𓃾𓆓𓌓𓃾 𓂝𓌅𓀠 𓈖𓉐𓏲𓁹𓃾 𓇯𓌓𓏲𓌅𓄤𓆓𓃾. 𓃾𓀠𓃾 𓇑𓉐𓂝𓆓𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓂋𓃾𓌓 𓏴𓏲𓈖𓈖𓃾 𓉐𓌙𓉐𓂝𓏴𓃾 𓏭𓉐𓆓𓆓𓃾 𓏲𓌓𓁶𓂝𓁶𓃾 𓇯𓂋𓂝𓌓𓂝 𓈖𓏲𓂧𓈖𓌅𓃾 𓉐𓂝𓀠𓉐𓌅𓏴𓃾 𓇯𓃻𓌅𓃾 𓄤𓌓𓂝𓃾𓂝𓏴 𓏲𓉐𓁶𓉐𓁶 𓉐𓂝𓌅 𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓂝𓆓 𓃾𓂝𓂧 𓉗𓇯 𓃾𓏲𓁶𓉗𓃾 𓃾𓉗𓁶𓏴𓃾 𓃾𓂝𓂧𓃾 𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓇯𓌙𓉐𓂝𓆓𓃾 𓂋𓂝𓌓𓃾 𓆓𓄤𓁶𓏴𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 22</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓃾 𓃾𓂝𓂧 𓉗𓇯 𓀠𓇯𓈖𓃾 𓌙𓏲 𓌓𓏲𓏴𓂋𓏲𓏴𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓉗𓏴𓁶𓌙𓈖𓁹𓏲𓏴𓃾 𓌓𓏲𓏴𓂋𓏴𓃾 𓌙𓏲 𓏴𓈖𓈖𓏴𓃾 𓉐𓃾𓏲𓁶𓉗𓃾 𓁹𓉐𓇯𓏲𓏴𓃾 𓃾𓏴𓁶𓂝𓏴𓃾 𓏲𓀠𓂝𓁶𓏴𓃾 𓏴𓉐𓌅𓂝𓏴𓃾. 𓏲𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓂧 𓈖𓉐𓏲𓁹𓃾 𓇯𓃾𓏴𓁶𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓀠𓂝𓁶𓏴𓃾 𓃾𓃻𓆓𓏲𓈖𓂝𓏴𓃾 𓏲𓌓𓏲𓏴𓂋𓂝𓏴𓃾 𓏲𓈖𓁶𓇯𓏲𓏴𓆓𓂝𓏴𓃾 𓇯𓏲𓃻𓃾 𓁹𓈖 𓃾𓂝𓃻𓁶𓃾 𓏲𓈖𓄤𓏲𓁶𓏴𓃾 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓂝𓏴𓃾.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓂋𓏲𓌅𓉗𓆓𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓃾𓂝𓌅𓀠 𓌅𓌙𓉐𓂝𓏴𓃾 𓂋𓏲𓌅𓉗𓆓𓃾 𓌙𓏲 𓉗𓇯 𓃾𓂧𓆓𓂝𓏲𓏴𓃾 𓇑𓂋𓂝 𓏲𓂋𓃾𓌓 𓆓𓄤𓂝𓁶𓃾 𓈖𓆓 𓉐𓄤𓂝𓌅𓏲𓏴𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓇯𓌅𓃾 𓀠𓂧 𓂋𓏲𓁶𓌓𓏲𓆓𓂝𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓇯𓂋𓃾𓌓 𓂋𓁶𓂝𓃾 𓈖𓃾𓂝𓂧 𓀠𓏲 𓃾𓉗𓁶𓆓𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓃻𓃾 𓃾𓂝𓌙𓁶𓃾 𓂧𓂝𓆓𓃾 𓈖𓌓𓁶𓏲𓁶𓃾 𓃻𓏴𓏲 𓏲𓃻𓃾 𓂧𓏲𓌅𓂋𓏴𓃾 𓃻𓃾 𓉗𓂝𓃾 𓉐𓃾𓂝𓃻𓁶𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓌓𓏴𓃾𓊽𓏴𓃾 𓏲𓏭𓉐𓌙𓏴𓃾 𓂝𓈖 𓉗𓏲𓂝𓇯𓃾 𓏴𓏲𓌙𓁶𓂝𓃾 𓌅𓉗𓈖𓂝𓏴𓃾 𓂝𓏲𓏴𓁶𓆓𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 24</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓃻𓃾 𓈖𓆓𓂝𓉗𓏴𓃾 𓏲𓉐𓏲𓊽𓈖𓃾 𓏲𓉐𓉗𓉐𓌓𓃾 𓈖𓏴𓉗𓈖𓏴𓃾 𓊽𓁹𓏴𓃾 𓇯𓂋𓏲𓌅𓉗𓆓𓃾 𓏲𓂝𓏲𓈖𓃾 𓇯𓈖𓆓𓂝𓉗𓏴𓃾 𓉐𓂋𓏲𓁶𓁹𓆓𓃾.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓉗𓇯 𓃻𓇯𓁶𓃾 𓇑𓂋𓂝 𓈖𓆓 𓉗𓏲𓌅𓈖𓆓𓃾 𓉐𓉗𓉐𓌓𓃾 𓈖𓂧𓏲𓌅𓏴𓃾 𓏲𓌅𓉐𓌓𓏴𓃾 𓏲𓉐𓂝𓏴𓃾 𓏲𓇯𓁶𓈖𓆓𓃾 𓏲𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓉗𓏴𓁶𓌙𓈖𓏲𓏴𓃾 𓉐𓇯𓁹𓆓𓃾 𓇯𓉐𓄤𓌅𓏲𓏴𓃾 𓏲𓈖𓁶𓁹𓃾 𓏲𓃾𓁶𓈖𓌅𓏴𓃾 𓏲𓊽𓂝𓉐𓏲𓏴𓃾 𓏲𓃾𓀠𓉐𓌅𓄤𓃾 𓃾𓉗𓁶𓆓𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓂝𓈖𓂝𓏲𓏴𓃾 𓏲𓂝𓌅𓇯𓏲𓏴𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠𓏲𓆓 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓃻𓃾 𓏴𓌙𓉐𓁶𓏴𓃾 𓏲𓀠𓂝𓁶𓏴𓃾 𓈖𓏴𓇯𓌅𓆓𓂝𓏴𓃾 𓏲𓂝𓀠𓌅𓃾 𓉐𓁶𓂝𓃾 𓉐𓃾𓏲𓁶𓉗𓃾 𓇯𓌙𓏲𓁶𓃾 𓂝𓆓 𓌅𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠𓏲𓆓 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓃾𓂝𓂧 𓃾𓉗𓇯𓇯𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓂝𓏲𓌅𓂋𓆓𓃾 𓏲𓂝𓏲𓌅𓂋𓆓𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓀠𓉐𓃾 𓇯𓌅𓃾 𓂋𓏲𓁶𓁹𓆓𓃾 𓌙𓏲 𓈖𓇯𓁶𓌓𓏴𓃾 𓌓𓁶𓉐𓂝𓏴𓃾 𓏲𓁶𓀠𓄤𓃾 𓌓𓏴𓃾𓊽𓆓𓃾. 𓏲𓌙𓁶𓌙 𓂧𓌅 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓌓𓃻𓌅 𓂝𓏲𓌅𓂋𓆓𓃾 𓌓𓁶𓉐𓂝𓃾 𓏲𓂝𓏲𓌅𓂋𓆓𓃾 𓏴𓃻𓆓𓂝𓃻𓂝𓃾 𓏲𓁹𓌅𓂝𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓀠𓉐𓃾 𓂋𓏴𓂝𓉗𓃾 𓃻𓃾 𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓇯𓌅𓃾 𓂋𓏲𓁶𓌓𓏲𓆓𓂝𓃾 𓉐𓆓𓂝𓃾 𓁹𓌅 𓈖𓇑𓂝𓏴𓃾 𓇯𓃾𓆓𓌓𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓂝𓏲𓌅𓂋𓆓𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓀠𓉐𓃾 𓁶𓌓𓂝𓈖𓃾 𓌅𓈖𓄤𓏲𓁶𓏴𓃾 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓏲𓈖𓃻𓏲𓂝𓏴𓃾 𓈖𓂝𓃻𓁶𓏴𓃾 𓏭𓇯𓃻𓃾 𓃾𓆓𓌓𓂝𓃾 𓏲𓂝𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓌓𓁶𓌓𓃾𓆓𓂝𓏴𓃾. 𓌙𓁶𓌙 𓈖𓁶𓏲𓉗𓃾 𓂋𓁶𓈖𓂝𓏴𓃾 𓏲𓈖𓏴𓃻𓉐𓌅𓆓𓏲𓏴𓃾 𓏲𓁶𓉗𓈖𓏲𓏴𓃾 𓉐𓂝𓌅 𓂧𓌅𓂝 𓃾𓏴𓁶𓏲𓏴𓃾 𓏲𓌙𓆓𓊽𓃾 𓏲𓌙𓈖𓁹𓏴𓃾 𓏴𓏲𓇯𓏴𓆓𓂝𓃾 𓏲𓈖𓏭𓂝𓇯 𓁹𓉐𓇯𓏲𓂝𓏴𓃾 𓇯𓃾𓈖𓏲𓏴𓃾 𓈖𓉗𓂝𓇯𓃾 𓌅𓉗𓈖𓂝𓏴𓃾 𓇯𓌓𓌅𓈖𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𓃾𓉐𓀠𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠𓏲𓆓 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓌙𓉐𓂝𓏴𓃾 𓂝𓏲𓌅𓂋𓆓𓃾 𓃻𓃾 𓂝𓀠𓌅𓂝𓀠𓂝.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓃻𓃾 𓌓𓁶𓂧𓏴𓃾 𓌙𓏲 𓉗𓂝𓃾 𓈖𓁶𓇯𓏲𓏴𓆓𓂝𓃾 𓇯𓉗𓇯 𓌓𓏲𓏴𓂋𓏲𓏴𓃾 𓏲𓌓𓃻𓌅𓏴𓃾 𓂝𓏲𓏴𓁶𓆓𓃾 𓈖𓆓 𓃾𓈖𓆓𓃾 𓏲𓌓𓁶𓂧𓏴𓃾 𓌙𓏲 𓈖𓄤𓏲𓁶𓆓𓏲𓏴𓃾 𓁹𓌅𓈖𓂝𓏴𓃾 𓏲𓂝𓏲𓏴𓁶𓃾𓆓𓏲.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓌅𓆓𓄤𓁶𓏴𓃾 𓏲𓂝𓏲𓏴𓁶𓆓𓃾 𓈖𓆓 𓂋𓏲𓌅𓉗𓆓𓃾 𓄤𓉐𓃾 𓏲𓀠𓏲𓌅𓆓𓂝𓃾 𓇯𓂋𓌅𓄤𓂝 𓈖𓆓 𓃾𓈖𓆓𓃾 𓃾𓂝𓂧𓃾 𓀠𓏲 𓂝𓌅𓀠 𓊽𓂝𓏲𓈖𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 28</title>
      <para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓃻𓃾 𓁶𓂝𓏭𓃾 𓌓𓏲𓏴𓂋𓂝𓃾 𓏲𓏴𓉐𓌅𓂝𓃾 𓃾𓂝𓂧𓃾 𓇯𓏭𓇯𓃻𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓈖𓏲𓏴𓉗𓁶𓆓𓃾 𓌙𓏲 𓃾𓀠𓃾 𓉐𓏲𓇯𓃻𓃾 𓂋𓂝𓌓𓂝 𓆓𓄤𓂝𓁶𓃾 𓉐𓉗𓇯 𓌓𓂧𓌅𓃾 𓌙𓏲𓆓𓂝𓃾.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓃾𓆓𓌓𓃾 𓃾𓂝𓏴𓌅𓀠 𓏲𓌙𓉐𓏲𓏴𓃾 𓌅𓂋𓏲𓏴 𓌓𓏲𓏴𓂋𓏲𓏴𓃾 𓃾𓂝𓂧𓃾 𓈖𓄤𓏲𓁶𓆓𓏲𓏴𓃾 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓂝𓏴𓃾 𓂝𓌅𓀠 𓈖𓏲𓈖𓂧𓏲𓆓.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𓉐𓇯𓁹𓆓𓃾 𓇯𓈖𓂋𓌅𓉗𓏴𓃾 𓇯𓀠𓃻𓏲𓂝𓏴𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓂧𓌅 𓉗𓇯 𓌙𓁶𓌙 𓈖𓂝𓃻𓁶 𓀠𓃻𓏲𓏴𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓏴𓃾 𓇯𓃾𓉗𓁶𓆓𓃾.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𓃾𓆓𓃾 𓏭𓇯𓃻𓃾 𓏲𓉗𓃾𓁶𓏲𓂝𓏴𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓌙𓏲 𓂧𓌅𓂝 𓃾𓀠𓉐𓌅𓄤𓃾 𓌅𓃾 𓂋𓂝𓌓𓂝 𓈖𓏲𓂋𓌅𓉗𓃾 𓉐𓉗𓇯 𓃾𓏲𓁶𓉗𓃾 𓌅𓉐𓇯𓁶 𓈖𓆓 𓆓𓂝𓌓𓃾 𓏲𓉐𓆓𓂝𓏴𓃾 𓇯𓃾𓈖𓏲𓏴𓃾 𓈖𓉗𓂝𓇯𓃾.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𓈖𓌅𓏲𓃾𓃾 30</title>
      <para>𓈖𓆓𓇯𓂝𓆓𓃾 𓇯𓌅𓂝𓆓𓃾 𓂋𓂝𓌓𓃾 𓈖𓏲𓏴𓉗𓁶𓃾 𓌙𓏲 𓃾𓀠𓃾 𓉐𓏲𓇯𓃻𓃾 𓌙𓁶𓌙 𓌅𓃾 𓂋𓂝𓌓𓂝 𓈖𓏴𓏲𓁶𓌙𓈖𓃾 𓉐𓂝𓇯 𓉗𓇯 𓃾𓏴𓁶𓃾 𓂝𓆓 𓌙𓈖𓁹𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓂋𓁶𓊽𓏲𓂋𓃾 𓌅𓉐𓁶𓏴𓃾 𓌙𓏲 𓁹𓉐𓏲𓇯𓏲𓂝𓏴𓃾 𓈖𓉗𓁶𓏲𓏴𓃾 𓀠𓂧 𓉗𓇯 𓈖𓆓 𓃾𓆓𓃾 𓀠𓃻𓏲𓂝𓏴𓃾 𓂝𓆓 𓉗𓃾𓁶𓏲𓂝𓏴𓃾 𓈖𓏲𓏴𓉗𓁶𓃾 𓁹𓌅𓌅.</para>
   </article>
</udhr>
