<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Mani" key="aii_mani" n="Assyrian Neo-Aramaic (Manichaean)" dir="ltr" iso15924="Mani"><title>𐫁𐫇𐫅𐫞𐫀 𐫤𐫏𐫁𐫓𐫏𐫀 𐫓𐫛𐫇𐫤 𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫀𐫗𐫢𐫏𐫀</title>
   <preamble><title>𐫙𐫇𐫤𐫅𐫀</title>
      <para>𐫖𐫗 𐫘𐫁𐫁 𐫖𐫇𐫅𐫏𐫤𐫀 𐫁𐫀𐫏𐫞𐫡𐫀 𐫢𐫡𐫢𐫗𐫏𐫀 𐫓𐫐𐫓𐫆 𐫆𐫅𐫖𐫀 𐫅𐫐𐫓𐫛𐫤 𐫅𐫁𐫡𐫗𐫢𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫁𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫓𐫀 𐫖𐫤𐫏𐫆𐫁𐫗𐫀 𐫀𐫏𐫗𐫀 𐫀𐫘𐫐𐫏𐫖𐫀 𐫅𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫐𐫏𐫗𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫢𐫓𐫖𐫀 𐫃𐫇 𐫤𐫏𐫁𐫓.</para>
      <para>𐫖𐫗 𐫘𐫁𐫁 𐫛𐫓𐫎𐫀 𐫅𐫓𐫀 𐫖𐫏𐫞𐫡𐫤𐫀 𐫇𐫖𐫘𐫓𐫏𐫤𐫀 𐫅𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫀𐫗𐫢𐫏𐫀 𐫏𐫁𐫅𐫙𐫗𐫀 𐫓𐫙𐫁𐫅𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫁𐫡𐫁𐫡𐫏𐫀 𐫇𐫙𐫃𐫉𐫗𐫀 𐫓𐫀𐫗𐫏𐫤 𐫅𐫁𐫡𐫗𐫢𐫇𐫤𐫀. 𐫇𐫀𐫤𐫏𐫤𐫀 𐫍𐫅 𐫅𐫇𐫗𐫏𐫀 𐫀𐫏𐫐𐫀 𐫅𐫁𐫡𐫗𐫢𐫀 𐫁𐫅 𐫛𐫝𐫍 𐫁𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫆𐫖𐫉𐫖𐫤𐫀 𐫇𐫆𐫏𐫖𐫗𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫖𐫗 𐫉𐫅𐫡𐫇𐫙𐫤𐫀 𐫇𐫘𐫗𐫏𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫛𐫏𐫢𐫏 𐫖𐫇𐫡𐫁𐫍𐫀 𐫀𐫏𐫐 𐫀𐫗𐫏 𐫗𐫏𐫢𐫀 𐫁𐫇𐫢 𐫙𐫓𐫏𐫀 𐫅𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫙𐫏𐫅𐫏𐫀.</para>
      <para>𐫖𐫗 𐫘𐫁𐫁 𐫀𐫗𐫗𐫞𐫏𐫤𐫀𐫏𐫓𐫆 𐫞𐫀 𐫞𐫗𐫇𐫗 𐫢𐫀𐫞𐫓 𐫢𐫇𐫛𐫀 𐫓𐫗𐫎𐫡𐫤𐫀 𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫅𐫁𐫡𐫗𐫢𐫀 𐫞𐫀 𐫓𐫀 𐫙𐫁𐫅 𐫖𐫡𐫇𐫅𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫡𐫞𐫁𐫓 𐫅𐫎𐫡𐫇𐫗𐫀 𐫇𐫉𐫓𐫇𐫖𐫏𐫀.</para>
      <para>𐫖𐫗 𐫘𐫁𐫁 𐫙𐫖𐫀 𐫅𐫀𐫖𐫇𐫤𐫀 𐫖𐫍𐫏𐫅𐫀 𐫖𐫢𐫡𐫇𐫡𐫗𐫀 𐫃𐫇 𐫙𐫇𐫤𐫅𐫀 𐫆𐫏𐫖𐫗𐫇𐫤𐫏 𐫃𐫇 𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫀𐫗𐫢𐫏𐫀 𐫇𐫃𐫇 𐫀𐫏𐫞𐫡𐫀 𐫛𐫡𐫝𐫇𐫛𐫏𐫀 𐫇𐫁𐫡𐫁𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫃𐫇 𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫇𐫢𐫇𐫏𐫀 𐫅𐫗𐫢𐫀 𐫇𐫅𐫐𐫡𐫀. 𐫇𐫞𐫁𐫇𐫓𐫗𐫀 𐫓𐫤𐫖𐫇𐫖𐫀 𐫓𐫖𐫎𐫇𐫡𐫤𐫀 𐫢𐫇𐫢𐫎𐫀 𐫢𐫇𐫤𐫛𐫏𐫀 𐫇𐫖𐫡𐫖𐫤𐫀 𐫅𐫍𐫏𐫀 𐫙𐫓 𐫍𐫅 𐫅𐫡𐫃𐫀 𐫁𐫇𐫢 𐫙𐫓𐫏𐫀 𐫃𐫇 𐫍𐫅 𐫀𐫀𐫡 𐫅𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫁𐫇𐫢 𐫡𐫇𐫍𐫤𐫀.</para>
      <para>𐫇𐫖𐫗 𐫘𐫁𐫁 𐫅𐫀𐫤𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫆𐫅𐫖𐫀 𐫞𐫁𐫇𐫓𐫗𐫀 𐫅𐫆𐫏𐫡𐫀 𐫙𐫖 𐫀𐫖𐫇𐫤𐫀 𐫖𐫍𐫏𐫅𐫀 𐫓𐫖𐫡𐫇𐫍𐫤𐫀 𐫅𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫀𐫗𐫢𐫏𐫀 𐫇𐫗𐫎𐫡𐫤𐫀 𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫢𐫡𐫢𐫗𐫏𐫤𐫀.</para>
      <para>𐫀𐫏𐫐𐫀 𐫛𐫡𐫖𐫏𐫤𐫀 𐫐𐫓𐫗𐫏𐫤𐫀 𐫓𐫀𐫗𐫀 𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫀𐫏𐫗𐫀 𐫀𐫗𐫗𐫞𐫏𐫀 𐫓𐫤𐫖𐫖𐫤𐫀 𐫀𐫆𐫀 𐫞𐫇𐫓𐫀.</para>
      <para>𐫁𐫇𐫅 𐫀𐫆𐫀 𐫐𐫗𐫇𐫢𐫏𐫀 𐫃𐫇𐫗𐫏𐫀܆</para>
      <para>𐫖𐫇𐫅𐫇𐫏𐫓𐫆 𐫅𐫀𐫆𐫀 𐫁𐫇𐫅𐫞𐫀 𐫤𐫏𐫁𐫓𐫏𐫀 𐫅𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫀𐫗𐫢𐫏𐫀 𐫀𐫏𐫓𐫀 𐫍𐫅 𐫖𐫐𐫖𐫓𐫤𐫀 𐫃𐫇𐫗𐫏𐫤𐫀 𐫞𐫀 𐫐𐫓𐫆 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫇𐫀𐫤𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫛𐫇𐫤 𐫗𐫏𐫢𐫀 𐫅𐫐𐫓 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫀 𐫇𐫐𐫓 𐫃𐫇𐫢𐫖𐫀 𐫅𐫢𐫇𐫤𐫛𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫤𐫍𐫡𐫀 𐫆𐫖𐫢𐫀 𐫓𐫀𐫆𐫀 𐫙𐫇𐫤𐫅𐫀 𐫇𐫃𐫡𐫁𐫏 𐫓𐫖𐫞𐫡𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫖𐫓𐫛𐫤𐫀 𐫇𐫓𐫖𐫡𐫇𐫍𐫤𐫀 𐫀𐫏𐫞𐫡𐫀 𐫞𐫀 𐫀𐫗𐫀 𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫁𐫏𐫅 𐫀𐫇𐫡𐫍𐫤𐫀 𐫖𐫤𐫞𐫅𐫖𐫗𐫀 𐫀𐫤𐫡𐫗𐫏𐫀 𐫇𐫤𐫏𐫁𐫓𐫏𐫀 𐫓𐫗𐫎𐫡𐫤𐫀 𐫓𐫀𐫗𐫀 𐫛𐫘𐫇𐫓𐫏𐫤𐫀 𐫖𐫤𐫞𐫅𐫖𐫗𐫀.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 1</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫁𐫡𐫗𐫢𐫀 𐫁𐫡𐫏𐫓𐫆 𐫍𐫀𐫡𐫀 𐫇𐫁𐫡𐫁𐫡 𐫃𐫇 𐫀𐫏𐫞𐫡𐫀 𐫇𐫉𐫅𐫞𐫀. 𐫇𐫛𐫏𐫢𐫏𐫓𐫆 𐫏𐫆𐫁𐫀 𐫆𐫇𐫗𐫀 𐫇𐫀𐫗𐫏𐫤. 𐫁𐫇𐫅 𐫅𐫀𐫆𐫀 𐫃𐫢𐫞𐫤𐫏 𐫙𐫓 𐫀𐫍𐫡𐫗𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫆𐫇𐫏𐫀 𐫁𐫍𐫅 𐫡𐫇𐫍𐫀 𐫅𐫀𐫍𐫗𐫇𐫤𐫀.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 2</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫛𐫏𐫢𐫗𐫀 𐫡𐫢𐫏𐫖𐫀 𐫃𐫇 𐫅𐫀𐫆𐫀 𐫁𐫇𐫅𐫞𐫀 𐫅𐫓𐫀 𐫆𐫐 𐫛𐫇𐫡𐫢𐫇𐫗𐫏𐫀 𐫁𐫏𐫓 𐫤𐫆𐫡 𐫀𐫏𐫐 𐫃𐫗𐫘𐫀 𐫇𐫡𐫗𐫃𐫀 𐫇𐫗𐫢𐫀 𐫇𐫅𐫐𐫡𐫀 𐫇𐫓𐫢𐫗𐫀 𐫇𐫤𐫇𐫅𐫏𐫤𐫀. 𐫇𐫛𐫇𐫓𐫏𐫎𐫏𐫞𐫏 𐫏𐫗 𐫡𐫙𐫏𐫗𐫀 𐫀𐫍𐫡𐫗𐫀. 𐫀𐫇𐫛𐫉𐫀 𐫛𐫇𐫡𐫢𐫇𐫗𐫏𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫓𐫀 𐫛𐫀𐫙𐫢 𐫖𐫇𐫤𐫁𐫀 𐫁𐫘𐫁𐫁 𐫀𐫐𐫗𐫏𐫇𐫤𐫀 𐫛𐫇𐫓𐫏𐫎𐫏𐫞𐫏𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫤𐫁𐫓𐫏𐫤𐫀 𐫅𐫍𐫅 𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫏𐫗 𐫀𐫡𐫙𐫀 𐫅𐫍𐫅 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫀 𐫅𐫘𐫏𐫡𐫏𐫓𐫆 𐫁𐫏𐫆.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 3</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫍𐫏𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫢𐫏𐫗𐫀 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫏𐫀.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 4</title>
      <para>𐫆𐫐 𐫍𐫅 𐫃𐫡𐫃 𐫓𐫀 𐫛𐫀𐫢 𐫅𐫁𐫏𐫞𐫅𐫀 𐫃𐫇 𐫞𐫇𐫓𐫇𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫍𐫓𐫖𐫤𐫇𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫤𐫇𐫃𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫞𐫓𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫍𐫓𐫖𐫤𐫇𐫤𐫀.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 5</title>
      <para>𐫆𐫐 𐫍𐫅 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫓𐫀 𐫛𐫀𐫢 𐫙𐫇𐫃𐫉𐫀 𐫏𐫗 𐫀𐫏𐫞𐫡𐫀 𐫢𐫞𐫏𐫓𐫀 𐫏𐫗 𐫉𐫓𐫏𐫖𐫀 𐫏𐫗 𐫤𐫗𐫁𐫀 𐫏𐫆𐫁𐫀.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 6</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫛𐫀𐫢 𐫖𐫇𐫅𐫏𐫀 𐫁𐫏𐫆 𐫀𐫏𐫐 𐫍𐫅 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫀 𐫞𐫖 𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 7</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫏𐫓𐫆 𐫁𐫡𐫁𐫡 𐫞𐫖 𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗 𐫇𐫃𐫡𐫃 𐫛𐫀𐫢 𐫗𐫎𐫏𐫡𐫀 𐫁𐫏𐫅 𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗 𐫅𐫓𐫀 𐫖𐫤𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫛𐫇𐫡𐫢𐫇𐫗𐫏𐫀 𐫁𐫓𐫏𐫆𐫏. 𐫇𐫐𐫓 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫛𐫏𐫢𐫏 𐫗𐫎𐫏𐫡𐫀 𐫁𐫡𐫁𐫡 𐫞𐫖 𐫐𐫓 𐫛𐫇𐫡𐫢𐫇𐫗𐫏𐫀 𐫅𐫢𐫖𐫎𐫤𐫀 𐫅𐫢𐫡𐫙𐫤 𐫅𐫀𐫆𐫀 𐫁𐫇𐫅𐫞𐫀.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 8</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫛𐫀𐫢 𐫛𐫇𐫡𐫙𐫏𐫀 𐫁𐫏𐫅 𐫍𐫅 𐫁𐫏𐫤 𐫅𐫏𐫗𐫀 𐫞𐫀 𐫙𐫁𐫅𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫓𐫀 𐫀𐫗𐫢𐫏𐫀 𐫅𐫛𐫏𐫢𐫏 𐫇𐫏𐫅𐫀 𐫅𐫡𐫞𐫁𐫓 𐫅𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫢𐫡𐫢𐫗𐫏𐫀 𐫅𐫗𐫎𐫏𐫡𐫗𐫀 𐫁𐫏𐫅 𐫞𐫗𐫇𐫗𐫀 𐫢𐫤𐫘𐫏𐫀 𐫏𐫗 𐫁𐫏𐫅 𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 9</title>
      <para>𐫃𐫡𐫃 𐫆𐫐 𐫍𐫅 𐫓𐫀 𐫛𐫀𐫢 𐫅𐫁𐫏𐫞𐫀 𐫏𐫗 𐫖𐫇𐫤𐫁𐫀 𐫃𐫇 𐫁𐫏𐫤 𐫀𐫘𐫏𐫡𐫀 𐫏𐫗 𐫎𐫡𐫏𐫅𐫀 𐫖𐫗 𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫅𐫓𐫀 𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 10</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫓𐫆 𐫁𐫡𐫁𐫡 𐫞𐫖 𐫁𐫏𐫤 𐫅𐫏𐫗𐫀 𐫍𐫀𐫡𐫀 𐫇𐫓𐫀 𐫖𐫤𐫃𐫗𐫏𐫗𐫀 𐫃𐫇 𐫞𐫎𐫏𐫤𐫀 𐫅𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫃𐫁𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫐𐫓 𐫃𐫇𐫗𐫍𐫀 𐫅𐫡𐫞𐫇𐫓𐫆.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫅𐫛𐫀𐫢 𐫖𐫤𐫆𐫖𐫀 𐫓𐫢𐫖𐫎𐫤𐫀 𐫅𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫓𐫀 𐫛𐫀𐫢 𐫍𐫇𐫢𐫁𐫗𐫀 𐫃𐫇𐫗𐫆𐫐𐫡 𐫆𐫓 𐫅𐫖𐫢𐫡𐫡𐫀 𐫞𐫀 𐫏𐫓𐫆 𐫃𐫇𐫗𐫆𐫐𐫡 𐫁𐫏𐫅 𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫓𐫀 𐫛𐫀𐫢 𐫅𐫏𐫗𐫀 𐫆𐫐 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫀 𐫖𐫗 𐫤𐫖𐫖𐫤𐫀 𐫍𐫅 𐫙𐫁𐫅𐫇𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫖𐫍𐫛𐫓𐫤𐫀 𐫖𐫗 𐫤𐫖𐫖𐫤𐫀 𐫍𐫅 𐫙𐫁𐫅𐫇𐫤𐫀 𐫀𐫍𐫐𐫏 𐫀𐫗 𐫍𐫅 𐫆𐫅𐫍𐫀 𐫖𐫗𐫅𐫏 𐫛𐫀𐫢 𐫍𐫇𐫢𐫁𐫗𐫀 𐫀𐫏𐫐 𐫍𐫅 𐫃𐫇𐫗𐫍𐫀 𐫖𐫀𐫏𐫐 𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗 𐫅𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫏𐫗 𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗 𐫤𐫁𐫓𐫏𐫀 𐫁𐫅𐫙𐫗𐫀 𐫁𐫢𐫞𐫓𐫀𐫏𐫓𐫆 𐫢𐫇𐫛𐫀. 𐫆𐫡 𐫁𐫀𐫏 𐫅𐫙𐫗𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫓𐫀 𐫛𐫀𐫢 𐫖𐫇𐫤𐫁𐫀 𐫙𐫓𐫆 𐫍𐫅 𐫤𐫗𐫁𐫀 𐫁𐫇𐫢 𐫏𐫞𐫇𐫡𐫀 𐫖𐫗 𐫅𐫙𐫗𐫀 𐫅𐫞𐫇𐫖𐫤𐫀 𐫅𐫆𐫅𐫍𐫀 𐫖𐫗𐫅𐫏.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 12</title>
      <para>𐫃𐫡𐫃 𐫓𐫀 𐫙𐫇𐫡𐫏 𐫃𐫇 𐫍𐫏𐫀 𐫅𐫏𐫓𐫗𐫏𐫀 𐫅𐫍𐫅 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫀 𐫏𐫗 𐫁𐫏𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫀𐫃𐫡𐫏𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫀𐫏𐫞𐫡𐫀 𐫏𐫗 𐫢𐫖𐫀 𐫎𐫁𐫀 𐫖𐫢𐫖𐫆𐫇𐫤𐫀. 𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫛𐫀𐫢 𐫗𐫎𐫏𐫡𐫀 𐫁𐫏𐫅 𐫞𐫀𐫗𐫇𐫗 𐫅𐫡𐫞𐫇𐫁𐫓 𐫆𐫅𐫍𐫀 𐫝𐫛𐫍𐫏𐫤𐫀.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫃𐫇𐫃𐫤𐫀 𐫖𐫍𐫏𐫤𐫀 𐫃𐫇 𐫤𐫍𐫇𐫁𐫀 𐫅𐫐𐫓 𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫇𐫅𐫏𐫡𐫤𐫀 𐫙𐫓 𐫀𐫤𐫡𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫢𐫇𐫞𐫀 𐫐𐫓 𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫁𐫍𐫁𐫢𐫀 𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫇𐫅𐫏𐫡𐫤𐫀 𐫙𐫓 𐫀𐫤𐫡𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫎𐫓𐫁 𐫁𐫏𐫤𐫃𐫇𐫘𐫀 𐫛𐫇𐫓𐫏𐫎𐫏𐫞𐫏𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫍𐫅 𐫆𐫅𐫍𐫀 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫏 𐫛𐫏𐫢𐫀 𐫏𐫆𐫁𐫓𐫤𐫀 𐫞𐫀 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫅𐫁𐫅𐫗𐫀 𐫃𐫗𐫆𐫀 𐫓𐫀 𐫛𐫇𐫓𐫏𐫎𐫏𐫞𐫏𐫀 𐫏𐫗 𐫙𐫁𐫅𐫇𐫏𐫤𐫀𐫓𐫀 𐫅𐫁𐫏𐫞𐫀 𐫖𐫗 𐫗𐫏𐫢𐫀 𐫅𐫀𐫖𐫇𐫤𐫀 𐫖𐫍𐫏𐫅𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫞𐫀 𐫡𐫙𐫏𐫤𐫇𐫤𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫆𐫐 𐫍𐫅 𐫃𐫡𐫃 𐫓𐫀 𐫛𐫀𐫢 𐫖𐫇𐫍𐫡𐫖𐫀 𐫖𐫗 𐫡𐫙𐫏𐫤𐫇𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫖𐫗 𐫢𐫍𐫓𐫛𐫤𐫀 𐫡𐫙𐫏𐫤𐫇𐫤𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫗𐫢𐫀 𐫙𐫖 𐫅𐫐𐫡𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆𐫇𐫗 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫃𐫁𐫡𐫀 𐫇𐫢𐫤𐫘𐫤𐫀 𐫅𐫐𐫇𐫓𐫤 𐫅𐫓𐫀 𐫆𐫐 𐫢𐫡𐫎 𐫃𐫗𐫘𐫏𐫀 𐫏𐫗 𐫤𐫇𐫅𐫏𐫤𐫗𐫏𐫀. 𐫇𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆𐫇𐫗 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫖𐫀𐫏𐫐 𐫀𐫍𐫅𐫅𐫀 𐫁𐫅𐫙𐫗𐫀 𐫅𐫃𐫁𐫡𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫡𐫛𐫏𐫤𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫃𐫁𐫡𐫤𐫀 𐫁𐫅 𐫢𐫞𐫓𐫀  𐫢𐫇𐫛𐫀 𐫀𐫏𐫖𐫗 𐫤𐫡𐫇𐫏 𐫃𐫇𐫡𐫗𐫀 𐫘𐫉𐫃𐫡𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐫐𐫇𐫓𐫛𐫤 𐫏𐫓𐫆 𐫁𐫏𐫤 𐫗𐫇𐫡𐫀 𐫅𐫍𐫅 𐫢𐫇𐫤𐫛𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫃𐫡𐫃 𐫛𐫏𐫢𐫀 𐫗𐫎𐫡𐫤𐫀 𐫁𐫏𐫅 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫇𐫢𐫇𐫓𐫎𐫗𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫖𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫅𐫏𐫡𐫤𐫇𐫤𐫀 𐫁𐫗𐫇𐫛𐫢𐫀 𐫏𐫗 𐫙𐫖 𐫀𐫍𐫡𐫗𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫆𐫐 𐫍𐫅 𐫃𐫡𐫃 𐫓𐫀 𐫛𐫀𐫢 𐫍𐫘𐫏𐫐𐫀 𐫖𐫗 𐫏𐫡𐫤𐫇𐫤𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 18</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫤𐫍𐫖𐫗𐫤𐫀 𐫇𐫅𐫀𐫗𐫏𐫤 𐫇𐫤𐫇𐫅𐫏𐫤𐫀. 𐫀𐫆𐫀 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫁𐫍𐫁𐫢𐫏𐫓𐫀 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫢𐫍𐫓𐫛𐫤𐫀 𐫅𐫤𐫇𐫅𐫏𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫆𐫏𐫖𐫗𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫁𐫗𐫇𐫛𐫢𐫀 𐫏𐫗 𐫙𐫖 𐫃𐫇 𐫢𐫇𐫤𐫛𐫇𐫤𐫀 𐫙𐫖 𐫀𐫍𐫡𐫗𐫀.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 19</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫡𐫙𐫏𐫗𐫀 𐫇𐫆𐫖𐫉𐫖𐫤𐫀. 𐫀𐫆𐫀 𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫁𐫍𐫁𐫢𐫏𐫓𐫀 𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫡𐫙𐫏𐫗𐫀 𐫅𐫓𐫀 𐫇𐫡𐫤𐫀 𐫅𐫃𐫇𐫏 𐫖𐫗 𐫆𐫐 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫇𐫎𐫙𐫇𐫏𐫀 𐫁𐫤𐫡 𐫇𐫞𐫁𐫓𐫤𐫀 𐫖𐫅𐫙𐫗𐫇𐫤𐫀 𐫁𐫐𐫓 𐫀𐫇𐫡𐫍𐫀 𐫅𐫆𐫇𐫏𐫀 𐫅𐫓𐫀 𐫞𐫏𐫅𐫀 𐫅𐫤𐫍𐫇𐫁𐫀.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫃𐫖𐫏𐫙𐫤𐫀 𐫁𐫢𐫓𐫖𐫀 𐫇𐫢𐫡𐫏𐫐𐫇𐫤𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫓𐫆𐫐 𐫍𐫅 𐫃𐫡𐫃 𐫓𐫀 𐫖𐫤𐫁𐫏 𐫍𐫏𐫓𐫀 𐫓𐫢𐫡𐫇𐫐𐫀 𐫃𐫇 𐫍𐫅 𐫐𐫗𐫇𐫢𐫗𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫖𐫢𐫤𐫇𐫛𐫀 𐫃𐫇 𐫢𐫇𐫓𐫎𐫗𐫀 𐫅𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫅𐫇𐫉𐫀 𐫅𐫇𐫉 𐫏𐫗 𐫁𐫀𐫇𐫡𐫍𐫀 𐫅𐫞𐫏𐫇𐫖𐫀 𐫖𐫃𐫇𐫁𐫏𐫀 𐫁𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫛𐫀𐫢 𐫏𐫆𐫁𐫀 𐫛𐫡𐫘𐫤 𐫓𐫢𐫞𐫓𐫤𐫀 𐫢𐫇𐫓𐫀 𐫃𐫇 𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫅𐫓𐫀 𐫛𐫇𐫡𐫢𐫗𐫏𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐫝𐫁𐫏𐫗𐫀 𐫅𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫏𐫓𐫆 𐫖𐫁𐫇𐫙𐫀 𐫅𐫢𐫇𐫓𐫎𐫗𐫀. 𐫀𐫆𐫀 𐫝𐫁𐫏𐫗𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫛𐫀𐫢 𐫤𐫇𐫖𐫖𐫀 𐫁𐫃𐫁𐫏𐫤𐫀 𐫉𐫁𐫗𐫗𐫀 𐫇𐫢𐫡𐫏𐫡𐫀 𐫅𐫛𐫏𐫢𐫏 𐫖𐫇𐫐𐫖𐫓𐫀 𐫁𐫏𐫆𐫁𐫓𐫤𐫀 𐫅𐫞𐫓𐫀 𐫎𐫢𐫏𐫀𐫏𐫤 𐫇𐫁𐫡𐫁𐫡 𐫁𐫏𐫓 𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫏𐫗 𐫀𐫏𐫐 𐫍𐫅 𐫀𐫇𐫡𐫍𐫀 𐫀𐫍𐫡𐫤𐫀 𐫀𐫏𐫐𐫀 𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫃𐫁𐫏𐫗𐫀 𐫛𐫏𐫢𐫀 𐫗𐫎𐫡𐫤𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 22</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫀 𐫀𐫏𐫐 𐫍𐫅 𐫆𐫅𐫖𐫀 𐫃𐫇 𐫢𐫇𐫤𐫛𐫇𐫤𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫍𐫤𐫡𐫃𐫖𐫙𐫇𐫤𐫀 𐫢𐫇𐫤𐫛𐫤𐫀 𐫃𐫇 𐫤𐫖𐫖𐫤𐫀 𐫁𐫀𐫇𐫡𐫍𐫀 𐫙𐫁𐫅𐫇𐫤𐫀 𐫀𐫤𐫡𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫆𐫏𐫡𐫤𐫀 𐫤𐫁𐫓𐫏𐫤𐫀. 𐫇𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫐 𐫖𐫁𐫇𐫙𐫀 𐫅𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫆𐫏𐫡𐫤𐫀 𐫀𐫞𐫗𐫇𐫖𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫢𐫇𐫤𐫛𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫖𐫡𐫅𐫇𐫤𐫗𐫏𐫤𐫀 𐫅𐫇𐫞𐫀 𐫙𐫖 𐫀𐫏𐫞𐫡𐫀 𐫇𐫖𐫎𐫇𐫡𐫤𐫀 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫏𐫤𐫀.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫛𐫇𐫓𐫍𐫗𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫀𐫏𐫓𐫆 𐫓𐫃𐫁𐫏𐫤𐫀 𐫛𐫇𐫓𐫍𐫗𐫀 𐫃𐫇 𐫍𐫅 𐫀𐫐𐫗𐫏𐫇𐫤𐫀 𐫝𐫛𐫏 𐫇𐫛𐫀𐫢 𐫗𐫎𐫏𐫡𐫀 𐫖𐫗 𐫁𐫎𐫏𐫓𐫇𐫤𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫅𐫓𐫀 𐫆𐫐 𐫛𐫇𐫡𐫢𐫇𐫗𐫏𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫛𐫀𐫢 𐫛𐫡𐫏𐫀 𐫖𐫀𐫏𐫐 𐫆𐫇 𐫀𐫍𐫡𐫗𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫞𐫀 𐫀𐫏𐫃𐫡𐫀 𐫐𐫏𐫗𐫀 𐫖𐫢𐫡𐫇𐫡𐫀 𐫞𐫤𐫇 𐫇𐫞𐫀 𐫐𐫇𐫓𐫛𐫤𐫀 𐫞𐫀 𐫍𐫏𐫀 𐫁𐫀𐫏𐫞𐫡𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫢𐫤𐫀𐫘𐫤𐫀 𐫇𐫉𐫁𐫃𐫤𐫀 𐫏𐫖 𐫍𐫇𐫏𐫅𐫀 𐫤𐫇𐫃𐫡𐫏𐫀 𐫓𐫍𐫖𐫏𐫤𐫀 𐫏𐫇𐫤𐫡𐫗𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 24</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫞𐫀 𐫖𐫗𐫏𐫍𐫤𐫀 𐫇𐫁𐫇𐫘𐫖𐫀 𐫇𐫁𐫍𐫁𐫢𐫀 𐫖𐫤𐫍𐫖𐫤𐫀 𐫘𐫙𐫤𐫀 𐫅𐫛𐫇𐫓𐫍𐫗𐫀 𐫇𐫏𐫇𐫖𐫀 𐫅𐫖𐫗𐫏𐫍𐫤𐫀 𐫁𐫛𐫇𐫡𐫙𐫗𐫀.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫍𐫅 𐫞𐫅𐫡𐫀 𐫝𐫛𐫏 𐫖𐫗 𐫍𐫇𐫓𐫖𐫗𐫀 𐫁𐫍𐫁𐫢𐫀 𐫖𐫐𐫇𐫓𐫤𐫀 𐫇𐫓𐫁𐫢𐫤𐫀 𐫇𐫁𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫅𐫡𐫖𐫗𐫀 𐫇𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫍𐫤𐫡𐫃𐫖𐫇𐫤𐫀 𐫁𐫅𐫙𐫗𐫀 𐫅𐫁𐫎𐫓𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫖𐫡𐫙𐫀 𐫇𐫀𐫡𐫖𐫓𐫤𐫀 𐫇𐫘𐫏𐫁𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫀𐫆𐫁𐫓𐫎𐫀 𐫀𐫍𐫡𐫗𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫏𐫖𐫏𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫏𐫓𐫅𐫇𐫤𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆𐫇𐫗 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫞𐫀 𐫤𐫃𐫁𐫡𐫤𐫀 𐫇𐫆𐫏𐫡𐫤𐫀 𐫖𐫤𐫅𐫓𐫗𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫏𐫆𐫓𐫀 𐫁𐫡𐫏𐫀 𐫁𐫀𐫇𐫡𐫍𐫀 𐫅𐫃𐫇𐫡𐫀 𐫏𐫗 𐫓𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆𐫇𐫗 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫀𐫏𐫐 𐫀𐫍𐫅𐫅𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫏𐫇𐫓𐫛𐫗𐫀 𐫇𐫏𐫇𐫓𐫛𐫗𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫆𐫁𐫀 𐫅𐫓𐫀 𐫛𐫇𐫡𐫙𐫗𐫀 𐫃𐫇 𐫖𐫅𐫡𐫢𐫤𐫀 𐫢𐫡𐫁𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫡𐫆𐫎𐫀 𐫢𐫤𐫀𐫘𐫗𐫀. 𐫇𐫃𐫡𐫃 𐫐𐫓 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫢𐫞𐫓 𐫏𐫇𐫓𐫛𐫗𐫀 𐫢𐫡𐫁𐫏𐫀 𐫇𐫏𐫇𐫓𐫛𐫗𐫀 𐫤𐫞𐫗𐫏𐫞𐫏𐫀 𐫇𐫙𐫓𐫏𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫆𐫁𐫀 𐫛𐫤𐫏𐫍𐫀 𐫞𐫀 𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫅𐫓𐫀 𐫛𐫇𐫡𐫢𐫇𐫗𐫏𐫀 𐫁𐫗𐫏𐫀 𐫙𐫓 𐫖𐫝𐫏𐫤𐫀 𐫅𐫀𐫗𐫢𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫏𐫇𐫓𐫛𐫗𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫆𐫁𐫀 𐫡𐫢𐫏𐫖𐫀 𐫓𐫖𐫎𐫇𐫡𐫤𐫀 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫇𐫖𐫞𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫖𐫏𐫞𐫡𐫤𐫀 𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫀𐫗𐫢𐫏𐫀 𐫇𐫏𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫢𐫡𐫢𐫀𐫗𐫏𐫤𐫀. 𐫃𐫡𐫃 𐫖𐫡𐫇𐫍𐫀 𐫛𐫡𐫖𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫖𐫤𐫞𐫁𐫓𐫗𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫡𐫍𐫖𐫇𐫤𐫀 𐫁𐫏𐫓 𐫐𐫓𐫏 𐫀𐫤𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫃𐫗𐫘𐫀 𐫇𐫃𐫖𐫙𐫤𐫀 𐫤𐫇𐫅𐫤𐫗𐫏𐫀 𐫇𐫖𐫉𐫏𐫅 𐫙𐫁𐫅𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫅𐫀𐫖𐫇𐫤𐫀 𐫖𐫍𐫏𐫅𐫀 𐫓𐫍𐫖𐫏𐫤𐫀 𐫅𐫢𐫓𐫖𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐫀𐫁𐫆𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆𐫇𐫗 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫃𐫁𐫏𐫤𐫀 𐫏𐫇𐫓𐫛𐫗𐫀 𐫞𐫀 𐫏𐫆𐫓𐫏𐫆𐫏.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫞𐫀 𐫢𐫡𐫐𐫤𐫀 𐫃𐫇 𐫍𐫏𐫀 𐫖𐫡𐫅𐫇𐫤𐫗𐫏𐫀 𐫅𐫍𐫅 𐫢𐫇𐫤𐫛𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫢𐫞𐫓𐫤𐫀 𐫏𐫇𐫤𐫡𐫗𐫀 𐫖𐫗 𐫀𐫖𐫗𐫀 𐫇𐫢𐫡𐫐𐫤𐫀 𐫃𐫇 𐫖𐫎𐫇𐫡𐫗𐫇𐫤𐫀 𐫙𐫓𐫖𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫏𐫇𐫤𐫡𐫀𐫗𐫇.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫗𐫎𐫡𐫤𐫀 𐫇𐫏𐫇𐫤𐫡𐫗𐫀 𐫖𐫗 𐫛𐫇𐫓𐫍𐫗𐫀 𐫎𐫁𐫀 𐫇𐫆𐫇𐫓𐫗𐫏𐫀 𐫅𐫛𐫓𐫎𐫏 𐫖𐫗 𐫀𐫖𐫗𐫀 𐫀𐫏𐫐𐫀 𐫆𐫇 𐫏𐫓𐫆 𐫘𐫏𐫇𐫖𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 28</title>
      <para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫞𐫀 𐫡𐫏𐫉𐫀 𐫢𐫇𐫤𐫛𐫏𐫀 𐫇𐫤𐫁𐫓𐫏𐫀 𐫀𐫏𐫐𐫀 𐫅𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫖𐫇𐫤𐫍𐫡𐫗𐫀 𐫃𐫇 𐫀𐫆𐫀 𐫁𐫇𐫅𐫞𐫀 𐫛𐫏𐫢𐫏 𐫗𐫎𐫏𐫡𐫀 𐫁𐫍𐫅 𐫢𐫐𐫓𐫀 𐫃𐫇𐫗𐫏𐫀.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫀𐫗𐫢𐫀 𐫀𐫏𐫤𐫓𐫆 𐫇𐫃𐫁𐫇𐫤𐫀 𐫓𐫛𐫇𐫤 𐫢𐫇𐫤𐫛𐫇𐫤𐫀 𐫀𐫏𐫐𐫀 𐫖𐫎𐫇𐫡𐫗𐫇𐫤𐫀 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫏𐫤𐫀 𐫏𐫓𐫆 𐫖𐫇𐫖𐫐𐫇𐫗.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐫁𐫅𐫙𐫗𐫀 𐫅𐫖𐫛𐫓𐫍𐫤𐫀 𐫅𐫆𐫞𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫐𐫓 𐫍𐫅 𐫃𐫡𐫃 𐫖𐫏𐫞𐫡 𐫆𐫞𐫇𐫤𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫅𐫀𐫍𐫡𐫗𐫀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐫀𐫗𐫀 𐫉𐫅𐫞𐫀 𐫇𐫍𐫀𐫡𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫃𐫇 𐫐𐫓𐫏 𐫀𐫆𐫁𐫓𐫎𐫀 𐫓𐫀 𐫛𐫏𐫢𐫏 𐫖𐫇𐫛𐫓𐫍𐫀 𐫁𐫍𐫅 𐫀𐫇𐫡𐫍𐫀 𐫓𐫁𐫅𐫡 𐫖𐫗 𐫗𐫏𐫢𐫀 𐫇𐫁𐫗𐫏𐫤𐫀 𐫅𐫀𐫖𐫇𐫤𐫀 𐫖𐫍𐫏𐫅𐫀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐫖𐫓𐫇𐫀𐫀 30</title>
      <para>𐫖𐫗𐫅𐫏𐫗𐫀 𐫅𐫓𐫏𐫗𐫀 𐫛𐫏𐫢𐫀 𐫖𐫇𐫤𐫍𐫡𐫀 𐫃𐫇 𐫀𐫆𐫀 𐫁𐫇𐫅𐫞𐫀 𐫃𐫡𐫃 𐫓𐫀 𐫛𐫏𐫢𐫏 𐫖𐫤𐫇𐫡𐫃𐫖𐫀 𐫁𐫏𐫅 𐫍𐫅 𐫀𐫤𐫡𐫀 𐫏𐫗 𐫃𐫖𐫙𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫛𐫡𐫘𐫇𐫛𐫀 𐫓𐫁𐫡𐫤𐫀 𐫃𐫇 𐫙𐫁𐫇𐫅𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫖𐫍𐫡𐫇𐫤𐫀 𐫆𐫐 𐫍𐫅 𐫖𐫗 𐫀𐫗𐫀 𐫆𐫞𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫏𐫗 𐫍𐫀𐫡𐫇𐫏𐫤𐫀 𐫖𐫇𐫤𐫍𐫡𐫀 𐫙𐫓𐫓.</para>
   </article>
</udhr>
