<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Sogo" key="aii_sogo" n="Assyrian Neo-Aramaic (Old Sogdian)" dir="ltr" iso15924="Sogo"><title>𐼂𐼇𐼌𐼋𐼁 𐼚𐼊𐼂𐼌𐼊𐼁 𐼌𐼔𐼇𐼛 𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼀𐼎𐼙𐼊𐼁</title>
   <preamble><title>𐼓𐼇𐼚𐼌𐼁</title>
      <para>𐼍𐼏 𐼑𐼂𐼃 𐼍𐼇𐼌𐼊𐼚𐼁 𐼂𐼀𐼊𐼋𐼘𐼁 𐼙𐼘𐼙𐼎𐼊𐼁 𐼌𐼋𐼌𐼅 𐼆𐼌𐼍𐼁 𐼌𐼋𐼌𐼔𐼛 𐼌𐼂𐼘𐼎𐼙𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼂𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼌𐼁 𐼍𐼚𐼊𐼆𐼂𐼎𐼁 𐼀𐼊𐼎𐼁 𐼀𐼑𐼋𐼊𐼍𐼁 𐼌𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼋𐼊𐼎𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼙𐼌𐼍𐼁 𐼄𐼇 𐼚𐼊𐼂𐼌.</para>
      <para>𐼍𐼏 𐼑𐼂𐼃 𐼔𐼌𐼔𐼁 𐼌𐼌𐼁 𐼍𐼊𐼋𐼘𐼚𐼁 𐼇𐼍𐼑𐼌𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼀𐼎𐼙𐼊𐼁 𐼊𐼂𐼌𐼓𐼎𐼁 𐼌𐼓𐼂𐼌𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼂𐼘𐼂𐼘𐼊𐼁 𐼇𐼓𐼄𐼈𐼎𐼁 𐼌𐼀𐼎𐼊𐼛 𐼌𐼂𐼘𐼎𐼙𐼇𐼚𐼁. 𐼇𐼀𐼚𐼊𐼚𐼁 𐼉𐼌 𐼌𐼇𐼎𐼊𐼁 𐼀𐼊𐼋𐼁 𐼌𐼂𐼘𐼎𐼙𐼁 𐼂𐼌 𐼔𐼕𐼉 𐼂𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼆𐼍𐼈𐼍𐼚𐼁 𐼇𐼆𐼊𐼍𐼎𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼍𐼏 𐼈𐼌𐼘𐼇𐼓𐼚𐼁 𐼇𐼑𐼎𐼊𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼔𐼊𐼙𐼊 𐼍𐼇𐼘𐼂𐼉𐼁 𐼀𐼊𐼋 𐼀𐼎𐼊 𐼎𐼊𐼙𐼁 𐼂𐼇𐼙 𐼧𐼊𐼁 𐼌𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼓𐼊𐼌𐼊𐼁.</para>
      <para>𐼍𐼏 𐼑𐼂𐼃 𐼀𐼎𐼎𐼋𐼊𐼚𐼀𐼊𐼌𐼅 𐼋𐼁 𐼋𐼎𐼇𐼏 𐼙𐼀𐼋𐼌 𐼙𐼇𐼔𐼁 𐼌𐼎𐼔𐼘𐼚𐼁 𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼌𐼂𐼘𐼎𐼙𐼁 𐼋𐼁 𐼌𐼁 𐼓𐼂𐼌 𐼍𐼘𐼇𐼌𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼘𐼋𐼂𐼌 𐼌𐼔𐼘𐼇𐼎𐼁 𐼇𐼈𐼌𐼇𐼍𐼊𐼁.</para>
      <para>𐼍𐼏 𐼑𐼂𐼃 𐼓𐼍𐼁 𐼌𐼀𐼍𐼇𐼚𐼁 𐼍𐼉𐼊𐼌𐼁 𐼍𐼙𐼘𐼇𐼘𐼎𐼁 𐼄𐼇 𐼓𐼇𐼚𐼌𐼁 𐼆𐼊𐼍𐼎𐼇𐼚𐼊 𐼄𐼇 𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼀𐼎𐼙𐼊𐼁 𐼇𐼄𐼇 𐼀𐼊𐼋𐼘𐼁 𐼔𐼘𐼕𐼇𐼔𐼊𐼁 𐼇𐼂𐼘𐼂𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼄𐼇 𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼇𐼙𐼇𐼊𐼁 𐼌𐼎𐼙𐼁 𐼇𐼌𐼋𐼘𐼁. 𐼇𐼋𐼂𐼇𐼌𐼎𐼁 𐼌𐼚𐼍𐼇𐼍𐼁 𐼌𐼍𐼔𐼇𐼘𐼚𐼁 𐼙𐼇𐼙𐼔𐼁 𐼙𐼇𐼚𐼔𐼊𐼁 𐼇𐼍𐼘𐼍𐼚𐼁 𐼌𐼉𐼊𐼁 𐼧 𐼉𐼌 𐼌𐼘𐼄𐼁 𐼂𐼇𐼙 𐼧𐼊𐼁 𐼄𐼇 𐼉𐼌 𐼀𐼀𐼘 𐼌𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼂𐼇𐼙 𐼘𐼇𐼉𐼚𐼁.</para>
      <para>𐼇𐼍𐼏 𐼑𐼂𐼃 𐼌𐼀𐼚𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼆𐼌𐼍𐼁 𐼋𐼂𐼇𐼌𐼎𐼁 𐼌𐼆𐼊𐼘𐼁 𐼓𐼍 𐼀𐼍𐼇𐼚𐼁 𐼍𐼉𐼊𐼌𐼁 𐼌𐼍𐼘𐼇𐼉𐼚𐼁 𐼌𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼀𐼎𐼙𐼊𐼁 𐼇𐼎𐼔𐼘𐼚𐼁 𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼙𐼘𐼙𐼎𐼊𐼚𐼁.</para>
      <para>𐼀𐼊𐼋𐼁 𐼔𐼘𐼍𐼊𐼚𐼁 𐼋𐼌𐼎𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼀𐼎𐼁 𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼀𐼊𐼎𐼁 𐼀𐼎𐼎𐼋𐼊𐼁 𐼌𐼚𐼍𐼍𐼚𐼁 𐼀𐼆𐼁 𐼋𐼇𐼌𐼁.</para>
      <para>𐼂𐼇𐼌 𐼀𐼆𐼁 𐼋𐼎𐼇𐼙𐼊𐼁 𐼄𐼇𐼎𐼊𐼁܆</para>
      <para>𐼍𐼇𐼌𐼇𐼊𐼌𐼅 𐼌𐼀𐼆𐼁 𐼂𐼇𐼌𐼋𐼁 𐼚𐼊𐼂𐼌𐼊𐼁 𐼌𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼀𐼎𐼙𐼊𐼁 𐼀𐼊𐼌𐼁 𐼉𐼌 𐼍𐼋𐼍𐼌𐼚𐼁 𐼄𐼇𐼎𐼊𐼚𐼁 𐼋𐼁 𐼋𐼌𐼅 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼇𐼀𐼚𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼇𐼛 𐼎𐼊𐼙𐼁 𐼌𐼋𐼌 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼁 𐼇𐼋𐼌 𐼄𐼇𐼙𐼍𐼁 𐼌𐼙𐼇𐼚𐼔𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼚𐼉𐼘𐼁 𐼆𐼍𐼙𐼁 𐼌𐼀𐼆𐼁 𐼓𐼇𐼚𐼌𐼁 𐼇𐼄𐼘𐼂𐼊 𐼌𐼍𐼋𐼘𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼍𐼌𐼔𐼚𐼁 𐼇𐼌𐼍𐼘𐼇𐼉𐼚𐼁 𐼀𐼊𐼋𐼘𐼁 𐼋𐼁 𐼀𐼎𐼁 𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼂𐼊𐼌 𐼀𐼇𐼘𐼉𐼚𐼁 𐼍𐼚𐼋𐼌𐼍𐼎𐼁 𐼀𐼚𐼘𐼎𐼊𐼁 𐼇𐼚𐼊𐼂𐼌𐼊𐼁 𐼌𐼎𐼔𐼘𐼚𐼁 𐼌𐼀𐼎𐼁 𐼔𐼑𐼇𐼌𐼊𐼚𐼁 𐼍𐼚𐼋𐼌𐼍𐼎𐼁.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 1</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼂𐼘𐼎𐼙𐼁 𐼂𐼘𐼊𐼌𐼅 𐼉𐼀𐼘𐼁 𐼇𐼂𐼘𐼂𐼘 𐼄𐼇 𐼀𐼊𐼋𐼘𐼁 𐼇𐼈𐼌𐼋𐼁. 𐼇𐼔𐼊𐼙𐼊𐼌𐼅 𐼊𐼆𐼂𐼁 𐼆𐼇𐼎𐼁 𐼇𐼀𐼎𐼊𐼛. 𐼂𐼇𐼌 𐼌𐼀𐼆𐼁 𐼄𐼙𐼋𐼚𐼊 𐼧 𐼀𐼉𐼘𐼎𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼆𐼇𐼊𐼁 𐼂𐼉𐼌 𐼘𐼇𐼉𐼁 𐼌𐼀𐼉𐼎𐼇𐼚𐼁.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 2</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼊𐼙𐼎𐼁 𐼘𐼙𐼊𐼍𐼁 𐼄𐼇 𐼌𐼀𐼆𐼁 𐼂𐼇𐼌𐼋𐼁 𐼌𐼌𐼁 𐼆𐼋 𐼔𐼇𐼘𐼙𐼇𐼎𐼊𐼁 𐼂𐼊𐼌 𐼚𐼆𐼘 𐼀𐼊𐼋 𐼄𐼎𐼑𐼁 𐼇𐼘𐼎𐼄𐼁 𐼇𐼎𐼙𐼁 𐼇𐼌𐼋𐼘𐼁 𐼇𐼌𐼙𐼎𐼁 𐼇𐼚𐼇𐼌𐼊𐼚𐼁. 𐼇𐼔𐼇𐼌𐼊𐼔𐼊𐼋𐼊 𐼊𐼏 𐼘𐼓𐼊𐼎𐼁 𐼀𐼉𐼘𐼎𐼁. 𐼀𐼇𐼔𐼈𐼁 𐼔𐼇𐼘𐼙𐼇𐼎𐼊𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼌𐼁 𐼔𐼀𐼓𐼙 𐼍𐼇𐼚𐼂𐼁 𐼂𐼑𐼂𐼃 𐼀𐼋𐼎𐼊𐼇𐼚𐼁 𐼔𐼇𐼌𐼊𐼔𐼊𐼋𐼊𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼚𐼂𐼌𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼉𐼌 𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼊𐼏 𐼀𐼘𐼓𐼁 𐼌𐼉𐼌 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼁 𐼌𐼑𐼊𐼘𐼊𐼌𐼅 𐼂𐼊𐼅.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 3</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼉𐼊𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼙𐼊𐼎𐼁 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼊𐼁.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 4</title>
      <para>𐼆𐼋 𐼉𐼌 𐼄𐼘𐼄 𐼌𐼁 𐼔𐼀𐼙 𐼌𐼂𐼊𐼋𐼌𐼁 𐼄𐼇 𐼋𐼇𐼌𐼇𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼉𐼌𐼍𐼚𐼇𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼚𐼇𐼄𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼋𐼌𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼉𐼌𐼍𐼚𐼇𐼚𐼁.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 5</title>
      <para>𐼆𐼋 𐼉𐼌 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼌𐼁 𐼔𐼀𐼙 𐼓𐼇𐼄𐼈𐼁 𐼊𐼏 𐼀𐼊𐼋𐼘𐼁 𐼙𐼋𐼊𐼌𐼁 𐼊𐼏 𐼈𐼌𐼊𐼍𐼁 𐼊𐼏 𐼚𐼎𐼂𐼁 𐼊𐼆𐼂𐼁.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 6</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼔𐼀𐼙 𐼍𐼇𐼌𐼊𐼁 𐼂𐼊𐼅 𐼀𐼊𐼋 𐼉𐼌 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼁 𐼋𐼍 𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 7</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼊𐼌𐼅 𐼂𐼘𐼂𐼘 𐼋𐼍 𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏 𐼇𐼄𐼘𐼄 𐼔𐼀𐼙 𐼎𐼔𐼊𐼘𐼁 𐼂𐼊𐼌 𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏 𐼌𐼌𐼁 𐼍𐼚𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼇𐼘𐼙𐼇𐼎𐼊𐼁 𐼂𐼌𐼊𐼆𐼊. 𐼇𐼋𐼌 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼔𐼊𐼙𐼊 𐼎𐼔𐼊𐼘𐼁 𐼂𐼘𐼂𐼘 𐼋𐼍 𐼋𐼌 𐼔𐼇𐼘𐼙𐼇𐼎𐼊𐼁 𐼌𐼙𐼍𐼔𐼚𐼁 𐼌𐼙𐼘𐼓𐼛 𐼌𐼀𐼆𐼁 𐼂𐼇𐼌𐼋𐼁.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 8</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼀𐼙 𐼔𐼇𐼘𐼓𐼊𐼁 𐼂𐼊𐼌 𐼉𐼌 𐼂𐼊𐼛 𐼌𐼊𐼎𐼁 𐼋𐼁 𐼓𐼂𐼌𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼁 𐼀𐼎𐼙𐼊𐼁 𐼌𐼔𐼊𐼙𐼊 𐼇𐼊𐼌𐼁 𐼌𐼘𐼋𐼂𐼌 𐼌𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼙𐼘𐼙𐼎𐼊𐼁 𐼌𐼎𐼔𐼊𐼘𐼎𐼁 𐼂𐼊𐼌 𐼋𐼎𐼇𐼎𐼁 𐼙𐼚𐼑𐼊𐼁 𐼊𐼏 𐼂𐼊𐼌 𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 9</title>
      <para>𐼄𐼘𐼄 𐼆𐼋 𐼉𐼌 𐼌𐼁 𐼔𐼀𐼙 𐼌𐼂𐼊𐼋𐼁 𐼊𐼏 𐼍𐼇𐼚𐼂𐼁 𐼄𐼇 𐼂𐼊𐼛 𐼀𐼑𐼊𐼘𐼁 𐼊𐼏 𐼔𐼘𐼊𐼌𐼁 𐼍𐼏 𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼌𐼌𐼁 𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 10</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼌𐼅 𐼂𐼘𐼂𐼘 𐼋𐼍 𐼂𐼊𐼛 𐼌𐼊𐼎𐼁 𐼉𐼀𐼘𐼁 𐼇𐼌𐼁 𐼍𐼚𐼄𐼎𐼊𐼎𐼁 𐼄𐼇 𐼋𐼔𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼄𐼂𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼋𐼌 𐼄𐼇𐼎𐼉𐼁 𐼌𐼘𐼋𐼇𐼌𐼅.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼌𐼔𐼀𐼙 𐼍𐼚𐼆𐼍𐼁 𐼌𐼙𐼍𐼔𐼚𐼁 𐼌𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼌𐼁 𐼔𐼀𐼙 𐼉𐼇𐼙𐼂𐼎𐼁 𐼄𐼇𐼎𐼆𐼋𐼘 𐼆𐼌 𐼌𐼍𐼙𐼘𐼘𐼁 𐼋𐼁 𐼊𐼌𐼅 𐼄𐼇𐼎𐼆𐼋𐼘 𐼂𐼊𐼌 𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼌𐼁 𐼔𐼀𐼙 𐼌𐼊𐼎𐼁 𐼆𐼋 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼁 𐼍𐼏 𐼚𐼍𐼍𐼚𐼁 𐼉𐼌 𐼓𐼂𐼌𐼇𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼍𐼉𐼔𐼌𐼚𐼁 𐼍𐼏 𐼚𐼍𐼍𐼚𐼁 𐼉𐼌 𐼓𐼂𐼌𐼇𐼚𐼁 𐼀𐼉𐼋𐼊 𐼀𐼏 𐼉𐼌 𐼆𐼌𐼉𐼁 𐼍𐼎𐼌𐼊 𐼔𐼀𐼙 𐼉𐼇𐼙𐼂𐼎𐼁 𐼀𐼊𐼋 𐼉𐼌 𐼄𐼇𐼎𐼉𐼁 𐼍𐼀𐼊𐼋 𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏 𐼌𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼊𐼏 𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏 𐼚𐼂𐼌𐼊𐼁 𐼂𐼌𐼓𐼎𐼁 𐼂𐼙𐼋𐼌𐼀𐼊𐼌𐼅 𐼙𐼇𐼔𐼁. 𐼆𐼘 𐼂𐼀𐼊 𐼌𐼓𐼎𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼌𐼁 𐼔𐼀𐼙 𐼍𐼇𐼚𐼂𐼁 𐼧𐼅 𐼉𐼌 𐼚𐼎𐼂𐼁 𐼂𐼇𐼙 𐼊𐼋𐼇𐼘𐼁 𐼍𐼏 𐼌𐼓𐼎𐼁 𐼌𐼋𐼇𐼍𐼚𐼁 𐼌𐼆𐼌𐼉𐼁 𐼍𐼎𐼌𐼊.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 12</title>
      <para>𐼄𐼘𐼄 𐼌𐼁 𐼓𐼇𐼘𐼊 𐼄𐼇 𐼉𐼊𐼁 𐼌𐼊𐼌𐼎𐼊𐼁 𐼌𐼉𐼌 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼁 𐼊𐼏 𐼂𐼊𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼀𐼄𐼘𐼊𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼀𐼊𐼋𐼘𐼁 𐼊𐼏 𐼙𐼍𐼁 𐼔𐼂𐼁 𐼍𐼙𐼍𐼆𐼇𐼚𐼁. 𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼀𐼙 𐼎𐼔𐼊𐼘𐼁 𐼂𐼊𐼌 𐼋𐼀𐼎𐼇𐼏 𐼌𐼘𐼋𐼇𐼂𐼌 𐼆𐼌𐼉𐼁 𐼕𐼔𐼉𐼊𐼚𐼁.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼄𐼇𐼄𐼚𐼁 𐼍𐼉𐼊𐼚𐼁 𐼄𐼇 𐼚𐼉𐼇𐼂𐼁 𐼌𐼋𐼌 𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼇𐼌𐼊𐼘𐼚𐼁 𐼧 𐼀𐼚𐼘𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼙𐼇𐼋𐼁 𐼋𐼌 𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼂𐼉𐼂𐼙𐼁 𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼇𐼌𐼊𐼘𐼚𐼁 𐼧 𐼀𐼚𐼘𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼌𐼃 𐼂𐼊𐼚𐼄𐼇𐼑𐼁 𐼔𐼇𐼌𐼊𐼔𐼊𐼋𐼊𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼉𐼌 𐼆𐼌𐼉𐼁 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼊 𐼔𐼊𐼙𐼁 𐼊𐼆𐼂𐼌𐼚𐼁 𐼋𐼁 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼌𐼂𐼌𐼎𐼁 𐼄𐼎𐼆𐼁 𐼌𐼁 𐼔𐼇𐼌𐼊𐼔𐼊𐼋𐼊𐼁 𐼊𐼏 𐼓𐼂𐼌𐼇𐼊𐼚𐼀𐼌𐼁 𐼌𐼂𐼊𐼋𐼁 𐼍𐼏 𐼎𐼊𐼙𐼁 𐼌𐼀𐼍𐼇𐼚𐼁 𐼍𐼉𐼊𐼌𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼋𐼁 𐼘𐼓𐼊𐼚𐼇𐼚𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼆𐼋 𐼉𐼌 𐼄𐼘𐼄 𐼌𐼁 𐼔𐼀𐼙 𐼍𐼇𐼉𐼘𐼍𐼁 𐼍𐼏 𐼘𐼓𐼊𐼚𐼇𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼍𐼏 𐼙𐼉𐼌𐼔𐼚𐼁 𐼘𐼓𐼊𐼚𐼇𐼚𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼎𐼙𐼁 𐼓𐼍 𐼌𐼋𐼘𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼆𐼇𐼏 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼄𐼂𐼘𐼁 𐼇𐼙𐼚𐼑𐼚𐼁 𐼌𐼋𐼇𐼌𐼛 𐼌𐼌𐼁 𐼆𐼋 𐼙𐼘𐼔 𐼄𐼎𐼑𐼊𐼁 𐼊𐼏 𐼚𐼇𐼌𐼊𐼚𐼎𐼊𐼁. 𐼇𐼀𐼊𐼚𐼌𐼆𐼇𐼏 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼍𐼀𐼊𐼋 𐼀𐼉𐼌𐼌𐼁 𐼂𐼌𐼓𐼎𐼁 𐼌𐼄𐼂𐼘𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼘𐼔𐼊𐼚𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼄𐼂𐼘𐼚𐼁 𐼂𐼌 𐼙𐼋𐼌𐼁  𐼙𐼇𐼔𐼁 𐼀𐼊𐼍𐼏 𐼚𐼘𐼇𐼊 𐼄𐼇𐼘𐼎𐼁 𐼑𐼈𐼄𐼘𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐼋𐼇𐼌𐼔𐼛 𐼊𐼌𐼅 𐼂𐼊𐼛 𐼎𐼇𐼘𐼁 𐼌𐼉𐼌 𐼙𐼇𐼚𐼔𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼄𐼘𐼄 𐼔𐼊𐼙𐼁 𐼎𐼔𐼘𐼚𐼁 𐼂𐼊𐼌 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼇𐼙𐼇𐼌𐼔𐼎𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼍𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼌𐼊𐼘𐼚𐼇𐼚𐼁 𐼂𐼎𐼇𐼔𐼙𐼁 𐼊𐼏 𐼓𐼍 𐼀𐼉𐼘𐼎𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼆𐼋 𐼉𐼌 𐼄𐼘𐼄 𐼌𐼁 𐼔𐼀𐼙 𐼉𐼑𐼊𐼋𐼁 𐼍𐼏 𐼊𐼘𐼚𐼇𐼚𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 18</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼚𐼉𐼍𐼎𐼚𐼁 𐼇𐼌𐼀𐼎𐼊𐼛 𐼇𐼚𐼇𐼌𐼊𐼚𐼁. 𐼀𐼆𐼁 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼂𐼉𐼂𐼙𐼊𐼌𐼁 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼙𐼉𐼌𐼔𐼚𐼁 𐼌𐼚𐼇𐼌𐼊𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼆𐼊𐼍𐼎𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼂𐼎𐼇𐼔𐼙𐼁 𐼊𐼏 𐼓𐼍 𐼄𐼇 𐼙𐼇𐼚𐼔𐼇𐼚𐼁 𐼓𐼍 𐼀𐼉𐼘𐼎𐼁.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 19</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼘𐼓𐼊𐼎𐼁 𐼇𐼆𐼍𐼈𐼍𐼚𐼁. 𐼀𐼆𐼁 𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼂𐼉𐼂𐼙𐼊𐼌𐼁 𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼘𐼓𐼊𐼎𐼁 𐼌𐼌𐼁 𐼇𐼘𐼚𐼁 𐼌𐼄𐼇𐼊 𐼍𐼏 𐼆𐼋 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼇𐼔𐼓𐼇𐼊𐼁 𐼂𐼚𐼘 𐼇𐼋𐼂𐼌𐼚𐼁 𐼍𐼌𐼓𐼎𐼇𐼚𐼁 𐼂𐼋𐼌 𐼀𐼇𐼘𐼉𐼁 𐼌𐼆𐼇𐼊𐼁 𐼌𐼌𐼁 𐼋𐼊𐼌𐼁 𐼌𐼚𐼉𐼇𐼂𐼁.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼄𐼍𐼊𐼓𐼚𐼁 𐼂𐼙𐼌𐼍𐼁 𐼇𐼙𐼘𐼊𐼋𐼇𐼚𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼌𐼆𐼋 𐼉𐼌 𐼄𐼘𐼄 𐼌𐼁 𐼍𐼚𐼂𐼊 𐼉𐼊𐼌𐼁 𐼌𐼙𐼘𐼇𐼋𐼁 𐼄𐼇 𐼉𐼌 𐼋𐼎𐼇𐼙𐼎𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼍𐼙𐼚𐼇𐼔𐼁 𐼄𐼇 𐼙𐼇𐼌𐼔𐼎𐼁 𐼌𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼌𐼇𐼈𐼁 𐼌𐼇𐼈 𐼊𐼏 𐼂𐼀𐼇𐼘𐼉𐼁 𐼌𐼋𐼊𐼇𐼍𐼁 𐼍𐼄𐼇𐼂𐼊𐼁 𐼂𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼀𐼙 𐼊𐼆𐼂𐼁 𐼔𐼘𐼑𐼛 𐼌𐼙𐼋𐼌𐼚𐼁 𐼙𐼇𐼌𐼁 𐼄𐼇 𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼌𐼌𐼁 𐼔𐼇𐼘𐼙𐼎𐼊𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐼕𐼂𐼊𐼎𐼁 𐼌𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼊𐼌𐼅 𐼍𐼂𐼇𐼓𐼁 𐼌𐼙𐼇𐼌𐼔𐼎𐼁. 𐼀𐼆𐼁 𐼕𐼂𐼊𐼎𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼔𐼀𐼙 𐼚𐼇𐼍𐼍𐼁 𐼂𐼄𐼂𐼊𐼚𐼁 𐼈𐼂𐼎𐼎𐼁 𐼇𐼙𐼘𐼊𐼘𐼁 𐼌𐼔𐼊𐼙𐼊 𐼍𐼇𐼋𐼍𐼌𐼁 𐼂𐼊𐼆𐼂𐼌𐼚𐼁 𐼌𐼋𐼌𐼁 𐼔𐼙𐼊𐼀𐼊𐼛 𐼇𐼂𐼘𐼂𐼘 𐼂𐼊𐼌 𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼊𐼏 𐼀𐼊𐼋 𐼉𐼌 𐼀𐼇𐼘𐼉𐼁 𐼀𐼉𐼘𐼚𐼁 𐼀𐼊𐼋𐼁 𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼄𐼂𐼊𐼎𐼁 𐼔𐼊𐼙𐼁 𐼎𐼔𐼘𐼚𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 22</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼁 𐼀𐼊𐼋 𐼉𐼌 𐼆𐼌𐼍𐼁 𐼄𐼇 𐼙𐼇𐼚𐼔𐼇𐼚𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼉𐼚𐼘𐼄𐼍𐼓𐼇𐼚𐼁 𐼙𐼇𐼚𐼔𐼚𐼁 𐼄𐼇 𐼚𐼍𐼍𐼚𐼁 𐼂𐼀𐼇𐼘𐼉𐼁 𐼓𐼂𐼌𐼇𐼚𐼁 𐼀𐼚𐼘𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼆𐼊𐼘𐼚𐼁 𐼚𐼂𐼌𐼊𐼚𐼁. 𐼇𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼋 𐼍𐼂𐼇𐼓𐼁 𐼌𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼆𐼊𐼘𐼚𐼁 𐼀𐼋𐼎𐼇𐼍𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼙𐼇𐼚𐼔𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼍𐼘𐼌𐼇𐼚𐼎𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼇𐼋𐼁 𐼓𐼍 𐼀𐼊𐼋𐼘𐼁 𐼇𐼍𐼔𐼇𐼘𐼚𐼁 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼊𐼚𐼁.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼇𐼌𐼉𐼎𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼀𐼊𐼌𐼅 𐼌𐼄𐼂𐼊𐼚𐼁 𐼔𐼇𐼌𐼉𐼎𐼁 𐼄𐼇 𐼉𐼌 𐼀𐼋𐼎𐼊𐼇𐼚𐼁 𐼕𐼔𐼊 𐼇𐼔𐼀𐼙 𐼎𐼔𐼊𐼘𐼁 𐼍𐼏 𐼂𐼔𐼊𐼌𐼇𐼚𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼌𐼌𐼁 𐼆𐼋 𐼔𐼇𐼘𐼙𐼇𐼎𐼊𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼀𐼙 𐼔𐼘𐼊𐼁 𐼍𐼀𐼊𐼋 𐼆𐼇 𐼀𐼉𐼘𐼎𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼋𐼁 𐼀𐼊𐼄𐼘𐼁 𐼋𐼊𐼎𐼁 𐼍𐼙𐼘𐼇𐼘𐼁 𐼋𐼚𐼇 𐼇𐼋𐼁 𐼋𐼇𐼌𐼔𐼚𐼁 𐼋𐼁 𐼉𐼊𐼁 𐼂𐼀𐼊𐼋𐼘𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼙𐼚𐼀𐼑𐼚𐼁 𐼇𐼈𐼂𐼄𐼚𐼁 𐼊𐼍 𐼉𐼇𐼊𐼌𐼁 𐼚𐼇𐼄𐼘𐼊𐼁 𐼌𐼉𐼍𐼊𐼚𐼁 𐼊𐼇𐼚𐼘𐼎𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 24</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼋𐼁 𐼍𐼎𐼊𐼉𐼚𐼁 𐼇𐼂𐼇𐼑𐼍𐼁 𐼇𐼂𐼉𐼂𐼙𐼁 𐼍𐼚𐼉𐼍𐼚𐼁 𐼑𐼓𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼇𐼌𐼉𐼎𐼁 𐼇𐼊𐼇𐼍𐼁 𐼌𐼍𐼎𐼊𐼉𐼚𐼁 𐼂𐼔𐼇𐼘𐼓𐼎𐼁.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼉𐼌 𐼋𐼌𐼘𐼁 𐼕𐼔𐼊 𐼍𐼏 𐼉𐼇𐼌𐼍𐼎𐼁 𐼂𐼉𐼂𐼙𐼁 𐼍𐼋𐼇𐼌𐼚𐼁 𐼇𐼌𐼂𐼙𐼚𐼁 𐼇𐼂𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼌𐼘𐼍𐼎𐼁 𐼇𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼉𐼚𐼘𐼄𐼍𐼇𐼚𐼁 𐼂𐼌𐼓𐼎𐼁 𐼌𐼂𐼔𐼌𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼍𐼘𐼓𐼁 𐼇𐼀𐼘𐼍𐼌𐼚𐼁 𐼇𐼑𐼊𐼂𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼀𐼆𐼂𐼌𐼔𐼁 𐼀𐼉𐼘𐼎𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼊𐼍𐼊𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼊𐼌𐼌𐼇𐼚𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼆𐼇𐼏 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼋𐼁 𐼚𐼄𐼂𐼘𐼚𐼁 𐼇𐼆𐼊𐼘𐼚𐼁 𐼍𐼚𐼌𐼌𐼎𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼊𐼆𐼌𐼁 𐼂𐼘𐼊𐼁 𐼂𐼀𐼇𐼘𐼉𐼁 𐼌𐼄𐼇𐼘𐼁 𐼊𐼏 𐼌𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼆𐼇𐼏 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼀𐼊𐼋 𐼀𐼉𐼌𐼌𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼊𐼇𐼌𐼔𐼎𐼁 𐼇𐼊𐼇𐼌𐼔𐼎𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼆𐼂𐼁 𐼌𐼌𐼁 𐼔𐼇𐼘𐼓𐼎𐼁 𐼄𐼇 𐼍𐼌𐼘𐼙𐼚𐼁 𐼙𐼘𐼂𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼘𐼆𐼔𐼁 𐼙𐼚𐼀𐼑𐼎𐼁. 𐼇𐼄𐼘𐼄 𐼋𐼌 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼙𐼋𐼌 𐼊𐼇𐼌𐼔𐼎𐼁 𐼙𐼘𐼂𐼊𐼁 𐼇𐼊𐼇𐼌𐼔𐼎𐼁 𐼚𐼋𐼎𐼊𐼋𐼊𐼁 𐼇𐼧𐼊𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼆𐼂𐼁 𐼔𐼚𐼊𐼉𐼁 𐼋𐼁 𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼌𐼌𐼁 𐼔𐼇𐼘𐼙𐼇𐼎𐼊𐼁 𐼂𐼎𐼊𐼁 𐼧 𐼍𐼕𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼀𐼎𐼙𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼊𐼇𐼌𐼔𐼎𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼆𐼂𐼁 𐼘𐼙𐼊𐼍𐼁 𐼌𐼍𐼔𐼇𐼘𐼚𐼁 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼇𐼍𐼋𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼍𐼊𐼋𐼘𐼚𐼁 𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼀𐼎𐼙𐼊𐼁 𐼇𐼊𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼙𐼘𐼙𐼀𐼎𐼊𐼚𐼁. 𐼄𐼘𐼄 𐼍𐼘𐼇𐼉𐼁 𐼔𐼘𐼍𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼍𐼚𐼋𐼂𐼌𐼎𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼘𐼉𐼍𐼇𐼚𐼁 𐼂𐼊𐼌 𐼋𐼌𐼊 𐼀𐼚𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼄𐼎𐼑𐼁 𐼇𐼄𐼍𐼓𐼚𐼁 𐼚𐼇𐼌𐼚𐼎𐼊𐼁 𐼇𐼍𐼈𐼊𐼌 𐼓𐼂𐼌𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼀𐼍𐼇𐼚𐼁 𐼍𐼉𐼊𐼌𐼁 𐼌𐼉𐼍𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼙𐼌𐼍𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐼀𐼂𐼆𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼆𐼇𐼏 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼄𐼂𐼊𐼚𐼁 𐼊𐼇𐼌𐼔𐼎𐼁 𐼋𐼁 𐼊𐼆𐼌𐼊𐼆𐼊.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼋𐼁 𐼙𐼘𐼋𐼚𐼁 𐼄𐼇 𐼉𐼊𐼁 𐼍𐼘𐼌𐼇𐼚𐼎𐼊𐼁 𐼌𐼉𐼌 𐼙𐼇𐼚𐼔𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼙𐼋𐼌𐼚𐼁 𐼊𐼇𐼚𐼘𐼎𐼁 𐼍𐼏 𐼀𐼍𐼎𐼁 𐼇𐼙𐼘𐼋𐼚𐼁 𐼄𐼇 𐼍𐼔𐼇𐼘𐼎𐼇𐼚𐼁 𐼧𐼍𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼊𐼇𐼚𐼘𐼀𐼎𐼇.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼎𐼔𐼘𐼚𐼁 𐼇𐼊𐼇𐼚𐼘𐼎𐼁 𐼍𐼏 𐼔𐼇𐼌𐼉𐼎𐼁 𐼔𐼂𐼁 𐼇𐼆𐼇𐼌𐼎𐼊𐼁 𐼌𐼔𐼌𐼔𐼊 𐼍𐼏 𐼀𐼍𐼎𐼁 𐼀𐼊𐼋𐼁 𐼆𐼇 𐼊𐼌𐼅 𐼑𐼊𐼇𐼍𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 28</title>
      <para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼋𐼁 𐼘𐼊𐼈𐼁 𐼙𐼇𐼚𐼔𐼊𐼁 𐼇𐼚𐼂𐼌𐼊𐼁 𐼀𐼊𐼋𐼁 𐼌𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼍𐼇𐼚𐼉𐼘𐼎𐼁 𐼄𐼇 𐼀𐼆𐼁 𐼂𐼇𐼌𐼋𐼁 𐼔𐼊𐼙𐼊 𐼎𐼔𐼊𐼘𐼁 𐼂𐼉𐼌 𐼙𐼋𐼌𐼁 𐼄𐼇𐼎𐼊𐼁.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼎𐼙𐼁 𐼀𐼊𐼚𐼌𐼅 𐼇𐼄𐼂𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼔𐼇𐼛 𐼙𐼇𐼚𐼔𐼇𐼚𐼁 𐼀𐼊𐼋𐼁 𐼍𐼔𐼇𐼘𐼎𐼇𐼚𐼁 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼊𐼚𐼁 𐼊𐼌𐼅 𐼍𐼇𐼍𐼋𐼇𐼏.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐼂𐼌𐼓𐼎𐼁 𐼌𐼍𐼔𐼌𐼉𐼚𐼁 𐼌𐼆𐼋𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼋𐼌 𐼉𐼌 𐼄𐼘𐼄 𐼍𐼊𐼋𐼘 𐼆𐼋𐼇𐼚𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼌𐼀𐼉𐼘𐼎𐼁.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐼀𐼎𐼁 𐼈𐼌𐼋𐼁 𐼇𐼉𐼀𐼘𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼄𐼇 𐼋𐼌𐼊 𐼀𐼆𐼂𐼌𐼔𐼁 𐼌𐼁 𐼔𐼊𐼙𐼊 𐼍𐼇𐼔𐼌𐼉𐼁 𐼂𐼉𐼌 𐼀𐼇𐼘𐼉𐼁 𐼌𐼂𐼌𐼘 𐼍𐼏 𐼎𐼊𐼙𐼁 𐼇𐼂𐼎𐼊𐼚𐼁 𐼌𐼀𐼍𐼇𐼚𐼁 𐼍𐼉𐼊𐼌𐼁.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐼍𐼌𐼇𐼀𐼁 30</title>
      <para>𐼍𐼎𐼌𐼊𐼎𐼁 𐼌𐼌𐼊𐼎𐼁 𐼔𐼊𐼙𐼁 𐼍𐼇𐼚𐼉𐼘𐼁 𐼄𐼇 𐼀𐼆𐼁 𐼂𐼇𐼌𐼋𐼁 𐼄𐼘𐼄 𐼌𐼁 𐼔𐼊𐼙𐼊 𐼍𐼚𐼇𐼘𐼄𐼍𐼁 𐼂𐼊𐼌 𐼉𐼌 𐼀𐼚𐼘𐼁 𐼊𐼏 𐼄𐼍𐼓𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼔𐼘𐼑𐼇𐼔𐼁 𐼌𐼂𐼘𐼚𐼁 𐼄𐼇 𐼓𐼂𐼇𐼌𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼍𐼉𐼘𐼇𐼚𐼁 𐼆𐼋 𐼉𐼌 𐼍𐼏 𐼀𐼎𐼁 𐼆𐼋𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼊𐼏 𐼉𐼀𐼘𐼇𐼊𐼚𐼁 𐼍𐼇𐼚𐼉𐼘𐼁 𐼧𐼌.</para>
   </article>
</udhr>
