<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Wcho" key="san_wcho" n="Sanskrit (Wancho)" dir="ltr" iso15924="Wcho"><note><para>𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋐𞋀𞋅𞋁𞋋𞋁-𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋁𞋉𞋀𞋆𞋀𞋫 𞋊𞋤𞋃𞋀𞋏𞋁𞋋𞋋𞋁𞋘𞋀 𞋓𞋁𞋗𞋏𞋁𞋊𞋞𞋗𞋋𞋜𞋫.</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋐𞋀𞋅𞋁𞋋𞋁-𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋁𞋉𞋀 {𞋁𞋉𞋆𞋁-𞋂𞋀𞋏𞋀-𞋗𞋞𞋊𞋀𞋉𞋋𞋁𞋗𞋀𞋉𞋜 𞋎𞋀𞋘𞋁𞋅𞋗𞋆𞋁𞋏𞋃𞋁}</para>
      <para>𞋛𞋋𞋁𞋃𞋃𞋁𞋋𞋀𞋂𞋄𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋁𞋏𞋋𞋁𞋃𞋁𞋋𞋓𞋀𞋗𞋥𞋏𞋁𞋋𞋋𞋁𞋘𞋛 𞋓𞋁𞋗𞋏𞋛 𞋄𞋜𞋎𞋛𞋘𞋂𞋁𞋗𞋁-𞋘𞋀𞋎𞋛 𞋁𞋂𞋆𞋞𞋊𞋁𞋅𞋁𞋋𞋁𞋫 𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋜𞋋𞋁𞋏𞋃𞋁, 𞋘𞋁𞋚𞋀𞋎𞋁𞋂𞋀𞋆𞋀𞋫 217-𞋁-{3}-𞋜𞋋𞋆𞋀𞋙𞋆𞋁𞋫 𞋊𞋗𞋁𞋎𞋋𞋀𞋓𞋁𞋫.</para>
   </note>
   <preamble><title>𞋊𞋗𞋁𞋎𞋋𞋀𞋓𞋁𞋉𞋀</title>
      <para>𞋆𞋁𞋡𞋁 𞋐𞋁𞋅𞋁𞋋𞋜 𞋏𞋀𞋉𞋋𞋜-𞋉𞋆𞋀𞋆𞋁-𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋀𞋄𞋀𞋗𞋁𞋫 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋁-𞋊𞋁𞋗𞋜𞋓𞋀𞋗𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋏𞋀𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋎𞋁𞋄𞋁𞋎𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋀𞋘𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋁𞋙𞋁𞋉𞋄𞋜𞋋𞋀𞋉𞋀𞋩𞋃𞋁 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣, 𞋊𞋀𞋗𞋁𞋘𞋊𞋁𞋗𞋜𞋔𞋁-𞋅𞋖𞋗𞋁𞋓𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋃𞋀𞋂𞋜𞋐𞋩𞋀𞋉𞋛 𞋎𞋆𞋀𞋋,𞋆𞋁𞋡𞋁 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋁𞋓𞋁𞋘𞋀𞋉𞋛𞋉𞋁 𞋁𞋉𞋀𞋄𞋁𞋗𞋛𞋉𞋁 𞋃𞋁 𞋔𞋀𞋗𞋆𞋀𞋉𞋜 𞋄𞋞𞋗𞋄𞋀𞋉𞋋𞋁𞋗𞋞𞋊𞋛𞋉𞋁 𞋊𞋁𞋗𞋜𞋉𞋁𞋘𞋜𞋋𞋀𞋉𞋜, 𞋆𞋀𞋜𞋫 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋃𞋛𞋋𞋁𞋉𞋀 𞋓𞋜𞋔𞋏𞋕𞋂𞋜𞋋𞋀, 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋁,𞋎𞋀𞋘𞋀𞋉𞋆𞋁-𞋐𞋁𞋉𞋀𞋉𞋣 𞋞𞋃𞋃𞋁𞋋𞋁𞋘𞋀𞋔𞋣𞋔𞋏𞋀𞋫 𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋜𞋋𞋀𞋫 𞋎𞋆𞋞𞋫, 𞋛𞋓𞋤 𞋚𞋜 𞋉𞋞𞋋𞋁𞋉𞋁𞋓𞋜𞋏𞋓𞋀𞋗𞋤𞋂𞋛𞋉𞋁, 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋫 𞋁𞋂𞋜𞋓𞋆𞋁𞋔𞋋𞋛𞋫 𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋁𞋘𞋁𞋉𞋞𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋏𞋁𞋔𞋏𞋆𞋁𞋉𞋋𞋜, 𞋉𞋜𞋗𞋂𞋁𞋆𞋀𞋏𞋃𞋁 𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋀𞋗𞋁𞋫, 𞋆𞋁𞋡𞋁 𞋃𞋀𞋜𞋋𞋁𞋋 𞋁𞋉𞋜𞋓𞋀𞋗𞋆𞋁𞋘 𞋆𞋁𞋄𞋜 𞋏𞋕𞋏𞋁𞋉𞋀𞋋𞋆𞋀𞋃𞋀𞋗𞋀𞋉 𞋓𞋜𞋗𞋞𞋄𞋆𞋁 𞋁𞋉𞋋𞋜𞋘𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋆𞋀𞋎𞋁𞋋𞋓𞋛𞋉𞋁 𞋘𞋁𞋉𞋞𞋏𞋆𞋁𞋫, 𞋊𞋗𞋁𞋆𞋀𞋎𞋀𞋉𞋞𞋏𞋌𞋀𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋉𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋓𞋜𞋓𞋁𞋏𞋜𞋔𞋗𞋜𞋆𞋁𞋋𞋛 𞋃𞋛𞋋𞋋𞋁𞋄𞋀, 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋫 𞋓𞋜𞋄𞋜-𞋉𞋜𞋆𞋁𞋘𞋛𞋉𞋁 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋜𞋆𞋀𞋫,𞋆𞋁𞋡𞋁 𞋃𞋁 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋛𞋏𞋞 𞋊𞋁𞋗𞋁𞋎𞋊𞋁𞋗𞋤 𞋎𞋁𞋙𞋆𞋁-𞋎𞋁𞋘𞋂𞋁𞋉𞋄𞋀𞋉𞋣 𞋓𞋜𞋔𞋀𞋎𞋁𞋐𞋀𞋋𞋤 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋉𞋉𞋛𞋋𞋞𞋝 𞋊𞋁𞋗𞋁𞋘𞋀𞋓𞋁𞋏𞋆𞋁𞋔𞋤 𞋎𞋆𞋀𞋋,𞋆𞋁𞋡𞋁 𞋘𞋖𞋈𞋜𞋔𞋛𞋏𞋞 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋛𞋏𞋞 𞋎𞋤𞋆𞋞𞋔𞋋𞋁-𞋗𞋀𞋏𞋡𞋁-𞋎𞋤𞋅𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋐𞋁𞋉𞋀𞋫 𞋅𞋕𞋏𞋁𞋉𞋀𞋊𞋁𞋡𞋛 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋀𞋎𞋌𞋣 𞋄𞋗𞋞𞋄𞋜𞋔𞋗𞋞𞋋𞋁𞋓𞋁𞋉𞋋𞋁𞋫, 𞋂𞋗𞋞𞋚𞋁𞋋𞋋𞋁𞋗𞋛 𞋃𞋁 𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋛 𞋂𞋁𞋄𞋗𞋁𞋋𞋁𞋗𞋤 𞋐𞋜𞋓𞋁𞋉𞋁𞋎𞋋𞋁𞋗𞋤 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋅𞋁𞋋𞋥 𞋃𞋁 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋉𞋉𞋛𞋋𞋞𞋝 𞋉𞋜𞋗𞋉𞋜𞋋𞋁𞋘, 𞋎𞋡𞋜-𞋊𞋞𞋗𞋞𞋏𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋀𞋘𞋆𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋛𞋏𞋞 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋁-𞋓𞋆𞋁𞋔𞋋𞋛𞋫 𞋅𞋖𞋗𞋁𞋓𞋛 𞋘𞋞𞋈𞋆𞋛 𞋃𞋁 𞋉𞋜𞋏𞋌𞋀 𞋄𞋗𞋞𞋄𞋜𞋔𞋗𞋞𞋋𞋀,𞋆𞋁𞋡𞋁, 𞋎𞋁𞋄𞋁𞋎𞋆𞋁𞋄𞋛𞋏𞋀𞋫 𞋘𞋖𞋈𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋩𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋀𞋩𞋃𞋁 𞋊𞋁𞋗𞋜𞋊𞋀𞋈𞋁𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋓𞋀𞋜𞋏𞋓𞋜𞋔𞋀𞋄𞋁𞋗𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋉𞋉𞋁𞋋𞋁𞋆𞋛 𞋃𞋁, 𞋎𞋤𞋆𞋞𞋔𞋋𞋁-𞋗𞋀𞋏𞋡𞋁-𞋎𞋤𞋅𞋛𞋉𞋁 𞋎𞋤𞋂𞋞𞋆𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜𞋏𞋗𞋞𞋋𞋀𞋫 𞋎𞋆𞋞𞋫,𞋆𞋁𞋡𞋁 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜𞋏𞋗𞋞𞋋𞋜𞋉𞋣 𞋊𞋁𞋗𞋜𞋊𞋞𞋗𞋉𞋁𞋋𞋀𞋆𞋀𞋜 𞋛𞋋𞋛𞋏𞋣 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋁 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋉𞋆𞋀𞋓𞋁𞋅𞋁𞋘𞋁𞋉𞋤 𞋘𞋁𞋚𞋁𞋋𞋋𞋁𞋘𞋤 𞋘𞋁𞋚𞋁𞋋𞋋𞋓𞋀𞋄𞋀𞋆𞋜 𞋃𞋁 𞋎𞋆𞋀𞋋,𞋋𞋁𞋄𞋁𞋗𞋌𞋤 𞋎𞋀𞋘𞋊𞋗𞋁𞋋𞋁𞋘,𞋘𞋁𞋚𞋀𞋎𞋁𞋂𞋀 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋏𞋣 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋏𞋣 𞋃𞋁 𞋐𞋁𞋉𞋀𞋉𞋣 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋉𞋆𞋕𞋊𞋁𞋈𞋁𞋂𞋄𞋜-𞋎𞋋𞋁𞋗𞋁-𞋗𞋞𞋊𞋛𞋉𞋁 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋛𞋉𞋣 𞋐𞋀𞋅𞋁𞋋𞋀𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋁𞋉𞋣 𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜. 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋐𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋤𞋅𞋁𞋘, 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫, 𞋘𞋁𞋉𞋁𞋎𞋜 𞋎𞋁𞋋𞋁𞋋𞋤 𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋁𞋉𞋀𞋘𞋛𞋉𞋣 𞋉𞋜𞋄𞋀𞋆𞋁, 𞋛𞋋𞋛𞋏𞋣 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋁 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛 𞋎𞋁𞋘𞋘𞋀𞋉𞋤 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋉𞋉𞋛𞋋𞋞𞋝 𞋏𞋜𞋔𞋏𞋀𞋄𞋆𞋀𞋊𞋁𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋊𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋛, 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋁, 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋔𞋏𞋛𞋡𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋋𞋁𞋗𞋅𞋁𞋋𞋤 𞋔𞋏𞋛𞋡𞋁𞋓𞋀𞋎𞋋𞋁𞋓𞋆𞋛𞋏𞋞 𞋐𞋁𞋉𞋛𞋏𞋞 𞋎𞋓𞋛𞋏𞋞 𞋃𞋁 𞋎𞋁𞋄𞋁𞋎𞋆𞋁𞋄𞋛𞋏𞋛𞋏𞋞 𞋋𞋁𞋄𞋜𞋆𞋛𞋏𞋞 𞋐𞋁𞋉𞋛𞋏𞋞 𞋃𞋁 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋓𞋀𞋜𞋏𞋓𞋜𞋔𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋂𞋀𞋓𞋜-𞋊𞋁𞋗𞋜𞋊𞋀𞋈𞋁𞋉𞋀𞋂𞋆𞋞𞋊𞋁𞋅𞋁𞋘𞋁𞋉𞋀𞋉𞋜 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋀𞋉𞋋𞋀𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋔𞋀𞋉𞋣 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋔𞋀𞋉𞋀𞋩𞋃𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋅𞋁𞋋𞋜𞋏𞋜𞋈𞋕𞋊𞋀𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋁 𞋘𞋀𞋄𞋆𞋁𞋘𞋛𞋉𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋛.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱</title>
      <para>𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋫 𞋎𞋓𞋁𞋋𞋁𞋉𞋡𞋀𞋫 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋋𞋊𞋁𞋉𞋉𞋀𞋫 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋉𞋋𞋛 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋁, 𞋅𞋖𞋗𞋁𞋓𞋁𞋄𞋗𞋞𞋏𞋀 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋁𞋄𞋗𞋞𞋏𞋀 𞋃𞋁 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋉𞋀𞋫 𞋛𞋓𞋁 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋉𞋋𞋛. 𞋛𞋋𞋛 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛 𞋃𞋛𞋋𞋁𞋉𞋀-𞋋𞋁𞋗𞋔𞋁-𞋏𞋁𞋔𞋋𞋜𞋂𞋆𞋣 𞋎𞋞𞋎𞋁𞋘𞋊𞋁𞋉𞋉𞋀𞋫 𞋎𞋁𞋉𞋋𞋜. 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋁, 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋊𞋜 𞋂𞋁𞋉𞋄𞋞𞋋𞋓𞋁-𞋂𞋀𞋓𞋁𞋉𞋁𞋆𞋀 𞋊𞋁𞋗𞋁𞋎𞋊𞋁𞋗𞋤 𞋓𞋆𞋁𞋓𞋁𞋚𞋁𞋗𞋁𞋉𞋋𞋞.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲</title>
      <para>𞋁𞋎𞋆𞋣 𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋁𞋉𞋀𞋆𞋣 𞋉𞋜𞋗𞋄𞋜𞋏𞋋𞋀𞋫 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋊𞋜 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋫 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋀𞋉𞋆𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋁 𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋉𞋜, 𞋓𞋜𞋉𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋐𞋀𞋋𞋜-𞋓𞋁𞋗𞋉𞋁-𞋈𞋥𞋅𞋁-𞋂𞋀𞋏𞋀-𞋄𞋁𞋗𞋘𞋁-𞋗𞋀𞋐𞋁𞋉𞋜𞋋𞋜𞋔𞋁-𞋋𞋁𞋄𞋜𞋋𞋁𞋗𞋁-𞋘𞋁𞋉𞋋𞋁𞋓𞋆𞋀𞋄𞋜-𞋂𞋛𞋄𞋁𞋘, 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋆𞋤 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋀𞋄𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋁𞋘𞋊𞋁𞋐𞋐𞋁𞋉𞋘𞋁-𞋋𞋁𞋄𞋜𞋋𞋁𞋗𞋁 𞋎𞋋𞋁𞋗𞋁𞋩𞋃𞋁 𞋁𞋓𞋜𞋅𞋁𞋉𞋁𞋆𞋆𞋁, 𞋁𞋄𞋜𞋅𞋁𞋉𞋋𞋞𞋝 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋕𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋊𞋗𞋁𞋂𞋁𞋓𞋁𞋋𞋜.</para>
      <para>𞋛𞋋𞋁𞋄𞋁𞋋𞋜𞋗𞋜𞋔𞋋𞋁𞋘, 𞋔𞋁𞋎𞋆𞋀𞋏𞋃𞋜𞋄𞋁𞋊𞋜 𞋊𞋗𞋁𞋂𞋞𞋎𞋁𞋋𞋋𞋀𞋆𞋀𞋫 𞋉𞋜𞋆𞋁𞋘𞋁𞋉𞋀𞋉𞋋𞋁𞋗𞋅𞋁𞋋𞋁𞋘, 𞋎𞋓𞋀𞋄𞋜𞋉𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋀𞋋𞋘𞋁𞋊𞋗𞋁𞋏𞋀𞋎𞋁𞋉𞋛𞋋𞋁𞋗𞋁-𞋋𞋁𞋉𞋡𞋁𞋎𞋆𞋁, 𞋉𞋆𞋀𞋎𞋜𞋋𞋁𞋉𞋡𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋓𞋀 𞋓𞋀𞋎𞋋𞋁𞋓𞋆𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋄𞋛𞋏𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋄𞋛𞋏𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋓𞋀 𞋗𞋀𞋐𞋁𞋉𞋜𞋋𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋜𞋘𞋀-𞋉𞋜𞋂𞋁𞋉𞋄𞋁𞋉𞋀𞋉𞋋𞋀𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋋𞋁𞋗𞋀𞋄𞋀𞋗𞋛𞋉𞋁 𞋉𞋁 𞋔𞋕𞋊𞋜 𞋂𞋛𞋄𞋕 𞋓𞋜𞋄𞋀𞋎𞋆𞋁𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋳</title>
      <para>𞋎𞋁𞋗𞋓𞋕𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋐𞋜𞋓𞋁𞋉𞋁-𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋁-𞋎𞋞𞋗𞋁𞋔𞋏𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋴</title>
      <para>𞋉𞋁 𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋤 𞋄𞋀𞋎𞋁𞋋𞋓𞋛𞋉𞋁 𞋊𞋁𞋗𞋀𞋄𞋜𞋉𞋁𞋋𞋓𞋛𞋉𞋁 𞋓𞋀 𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋉𞋞𞋐𞋩𞋀𞋎𞋆𞋁𞋋𞋛. 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋁 𞋄𞋀𞋎𞋁𞋓𞋆𞋀𞋊𞋀𞋗𞋁𞋫 𞋊𞋞𞋗𞋉𞋁𞋗𞋞𞋊𞋛𞋉𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜𞋏𞋜𞋄𞋄𞋁𞋫 𞋎𞋌𞋀𞋎𞋆𞋁𞋋𞋜.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋵</title>
      <para>𞋉𞋁 𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋤 𞋓𞋜𞋗𞋞𞋄𞋆𞋁 𞋁𞋓𞋁𞋘𞋀𞋉𞋁𞋉𞋀𞋋𞋘𞋁𞋔𞋤 𞋓𞋆𞋁𞋓𞋁𞋚𞋀𞋗𞋤 𞋄𞋁𞋉𞋄𞋤 𞋓𞋀 𞋔𞋗𞋞𞋗𞋤 𞋁𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋜𞋆𞋤 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋕𞋄𞋁𞋉𞋤 𞋓𞋀 𞋊𞋗𞋁𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋉𞋞𞋐𞋩𞋀𞋎𞋆𞋁𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋶</title>
      <para>𞋓𞋜𞋄𞋛𞋫 𞋎𞋁𞋘𞋁𞋔𞋏𞋤 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋕𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋁𞋡𞋁 𞋁𞋂𞋜𞋐𞋩𞋀𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋷</title>
      <para>𞋓𞋜𞋄𞋛𞋫 𞋎𞋁𞋘𞋁𞋔𞋏𞋤 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋊𞋜 𞋋𞋞𞋈𞋆𞋀𞋫 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋉𞋀𞋏𞋃𞋁 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋉𞋋𞋛. 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋁 𞋓𞋜𞋉𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋂𞋛𞋄𞋤 𞋓𞋜𞋄𞋛𞋫 𞋋𞋞𞋈𞋆𞋤 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋁𞋘𞋁𞋓𞋀𞋊𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋗𞋚𞋁𞋉𞋋𞋜. 𞋁𞋎𞋆𞋀𞋫 𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋁𞋉𞋀𞋆𞋀𞋫 𞋞𞋈𞋈𞋤𞋅𞋁𞋉𞋛 𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋂𞋛𞋄𞋤, 𞋛𞋋𞋀𞋄𞋗𞋞𞋅𞋂𞋛𞋄𞋤 𞋓𞋀 𞋁𞋂𞋜𞋈𞋁𞋔𞋏𞋆𞋁 𞋔𞋀𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋛𞋏𞋋𞋣 𞋓𞋜𞋗𞋞𞋄𞋆𞋁 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋉𞋁-𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋀𞋗𞋚𞋀𞋫 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋊𞋜 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋉𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋸</title>
      <para>𞋓𞋜𞋄𞋜𞋉𞋀 𞋎𞋤𞋓𞋜𞋄𞋀𞋉𞋛𞋉𞋁 𞋓𞋀 𞋊𞋗𞋁𞋄𞋁𞋋𞋋𞋀𞋉𞋣 𞋘𞋖𞋈𞋜𞋔𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋀𞋘𞋞𞋈𞋈𞋤𞋅𞋁𞋉𞋁-𞋔𞋀𞋗𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛, 𞋆𞋕𞋅𞋆𞋀𞋜𞋫 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋆𞋁-𞋉𞋆𞋀𞋆𞋁𞋊𞋜𞋌𞋀𞋜𞋫 𞋎𞋤𞋎𞋋𞋞𞋋𞋀𞋉𞋣 𞋊𞋗𞋁𞋂𞋀𞋓𞋜𞋉𞋣 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋊𞋀𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋊𞋗𞋁𞋆𞋕𞋅𞋀𞋗𞋚𞋕 𞋚𞋜 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋕 𞋐𞋁𞋉𞋕𞋎𞋋𞋜.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋹</title>
      <para>𞋉𞋁 𞋔𞋕𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋎𞋓𞋛𞋃𞋃𞋁𞋆𞋀 𞋉𞋜𞋅𞋗𞋁𞋚𞋜𞋋𞋞𞋝, 𞋄𞋁𞋗𞋋𞋞𞋝, 𞋉𞋜𞋏𞋔𞋀𞋎𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋓𞋀 𞋁𞋉𞋞𞋐𞋩𞋀𞋎𞋆𞋁𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋰</title>
      <para>𞋎𞋁𞋗𞋓𞋕𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫, 𞋎𞋓𞋤 𞋓𞋜𞋗𞋞𞋄𞋆𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋓𞋁𞋗𞋋𞋋𞋜𞋋𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋔𞋁𞋎𞋆𞋀𞋊𞋜 𞋀𞋊𞋁𞋗𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋔𞋏𞋛𞋊𞋁𞋎𞋆𞋁, 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋄𞋀𞋆𞋜𞋋𞋓𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋁, 𞋓𞋜𞋉𞋜𞋗𞋄𞋀𞋗𞋁𞋉𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋃𞋁 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛, 𞋎𞋓𞋀𞋄𞋜𞋉𞋛𞋉𞋁 𞋉𞋜𞋏𞋊𞋁𞋔𞋏𞋛𞋉𞋁 𞋃𞋁 𞋉𞋆𞋀𞋆𞋁𞋊𞋜𞋌𞋛𞋉𞋁 𞋓𞋜𞋄𞋜𞋆𞋁𞋘𞋀𞋉𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋃𞋜𞋋𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋀𞋗𞋓𞋁𞋐𞋁𞋉𞋜𞋔𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋏𞋗𞋁𞋓𞋁𞋉𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋃𞋁 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋕𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋊𞋞𞋗𞋉𞋣 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋉𞋁𞋋𞋣 𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫, 𞋓𞋜𞋄𞋛𞋗𞋁𞋉𞋞𞋎𞋀𞋗𞋛𞋉𞋁 𞋆𞋀𞋓𞋁𞋄𞋁𞋓𞋁𞋄𞋜 𞋎𞋀𞋗𞋓𞋁𞋐𞋁𞋉𞋜𞋔𞋀𞋂𞋜𞋆𞋕𞋅𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋔𞋁𞋗𞋁𞋉𞋛 𞋊𞋗𞋁𞋘𞋞𞋙𞋀𞋊𞋁𞋗𞋀𞋄𞋁-𞋎𞋜𞋄𞋄𞋥 𞋉𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋂𞋁𞋐𞋁𞋋𞋛, 𞋋𞋀𞋓𞋁𞋋𞋊𞋁𞋗𞋆𞋁𞋉𞋋𞋤 𞋉𞋜𞋗𞋄𞋞𞋏𞋋𞋁𞋫 𞋜𞋋𞋆𞋀𞋘𞋤𞋎𞋆𞋁𞋋𞋛. 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋁, 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜𞋗𞋁𞋔𞋏𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋋𞋛𞋉𞋁 𞋐𞋁𞋉𞋛𞋉𞋁 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋀𞋓𞋁𞋏𞋆𞋁𞋔𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜𞋂𞋞𞋋𞋜𞋐𞋀𞋋𞋤 𞋞𞋊𞋁𞋊𞋀𞋄𞋁𞋉𞋜𞋆𞋤 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋀𞋉𞋋𞋀𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋔𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋔𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋃𞋁 𞋓𞋜𞋄𞋛𞋗𞋁𞋉𞋋𞋁𞋗𞋅𞋁𞋋𞋁𞋘 𞋊𞋗𞋁𞋘𞋞𞋙𞋀𞋊𞋁𞋗𞋀𞋄𞋁-𞋉𞋜𞋏𞋊𞋗𞋁𞋂𞋀𞋓𞋁𞋔𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋔𞋁𞋎𞋆𞋀𞋊𞋜 𞋔𞋀𞋗𞋆𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋔𞋀𞋗𞋁𞋉𞋀𞋋 𞋉𞋁 𞋔𞋕𞋊𞋜 𞋊𞋗𞋁𞋘𞋞𞋙𞋀𞋊𞋁𞋗𞋀𞋄𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋁𞋊𞋁𞋗𞋀𞋄𞋜𞋋𞋜 𞋅𞋁𞋉𞋁𞋆𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋛. 𞋉𞋁 𞋓𞋀, 𞋊𞋗𞋁𞋘𞋞𞋙𞋀𞋊𞋁𞋗𞋀𞋄𞋁-𞋔𞋀𞋈𞋛 𞋊𞋗𞋁𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋉𞋜𞋆𞋁-𞋄𞋁𞋉𞋄𞋁-𞋄𞋀𞋉𞋀𞋋 𞋉𞋀𞋄𞋜𞋔𞋁𞋋𞋁𞋗𞋕 𞋄𞋁𞋉𞋄𞋁𞋫 𞋔𞋁𞋎𞋘𞋥𞋏𞋃𞋜𞋄𞋁𞋊𞋜 𞋊𞋗𞋁𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋉𞋜𞋆𞋕 𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋲</title>
      <para>𞋉𞋁 𞋔𞋁𞋎𞋆𞋀𞋊𞋜 𞋓𞋆𞋁𞋔𞋋𞋜𞋅𞋁𞋋𞋛 𞋊𞋀𞋗𞋜𞋓𞋀𞋗𞋜𞋔𞋛 𞋃𞋁 𞋐𞋜𞋓𞋁𞋉𞋛, 𞋅𞋗𞋞𞋚𞋛, 𞋊𞋁𞋡𞋁𞋓𞋆𞋁𞋓𞋁𞋚𞋀𞋗𞋛 𞋃𞋁 𞋎𞋓𞋛𞋃𞋃𞋁𞋆𞋀 𞋚𞋁𞋎𞋋𞋁𞋔𞋏𞋛𞋊𞋕𞋉𞋞𞋐𞋩𞋀𞋎𞋆𞋁𞋋𞋛, 𞋉𞋁 𞋓𞋀 𞋔𞋁𞋎𞋆𞋀𞋊𞋜 𞋙𞋆𞋀𞋋𞋥 𞋎𞋁𞋘𞋘𞋀𞋉𞋤 𞋓𞋀𞋔𞋗𞋀𞋉𞋋𞋞𞋝 𞋔𞋕𞋊𞋜 𞋏𞋁𞋔𞋏𞋆𞋁𞋋𞋜. 𞋛𞋋𞋀𞋚𞋁𞋔-𞋚𞋁𞋎𞋋𞋁𞋔𞋏𞋛𞋊𞋀𞋔𞋗𞋁𞋘𞋁𞋉𞋀𞋉𞋜 𞋓𞋜𞋗𞋞𞋄𞋆𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜-𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋓𞋜𞋄𞋜-𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋜𞋘𞋉𞋜 𞋀𞋓𞋀𞋎𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋅𞋁𞋘𞋁𞋉𞋀𞋅𞋁𞋘𞋁𞋉𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋃𞋁𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋎𞋤𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋎𞋓𞋁𞋄𞋛𞋏𞋕𞋊𞋛𞋋𞋤 𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋄𞋛𞋏𞋤 𞋋𞋆𞋁𞋔𞋋𞋞𞋝 𞋎𞋓𞋁𞋄𞋛𞋏𞋤 𞋃𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋀𞋅𞋁𞋉𞋋𞋞𞋝 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋗𞋞𞋋𞋕𞋎𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋴</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋞𞋊𞋁𞋄𞋗𞋁𞋓𞋛𞋂𞋆𞋕 𞋗𞋁𞋔𞋏𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋉𞋆𞋁𞋄𞋛𞋏𞋛𞋏𞋞 𞋏𞋁𞋗𞋁𞋉𞋁𞋘𞋁𞋄𞋜𞋅𞋁𞋉𞋋𞋞𞋝 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋎𞋤𞋆𞋞𞋔𞋋𞋁𞋗𞋀𞋏𞋡𞋁𞋎𞋤𞋅𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋜𞋄𞋄𞋀𞋉𞋋𞋀𞋉𞋣 𞋞𞋄𞋄𞋛𞋏𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜𞋔𞋞𞋈𞋁𞋔𞋀𞋗𞋆𞋛𞋂𞋆𞋁𞋫 𞋗𞋀𞋐𞋁𞋉𞋜𞋋𞋜𞋔𞋛𞋋𞋁𞋗𞋀𞋊𞋁𞋗𞋀𞋄𞋛𞋂𞋆𞋁𞋏𞋃𞋁 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋋𞋋𞋌𞋜𞋋𞋛𞋏𞋞 𞋓𞋀𞋎𞋋𞋁𞋓𞋜𞋔𞋀𞋂𞋜𞋆𞋕𞋅𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋔𞋁𞋗𞋁𞋉𞋛𞋏𞋞 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋕𞋆𞋤 𞋉𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋆𞋁𞋋𞋀𞋆𞋀𞋫 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋉𞋁 𞋔𞋕𞋊𞋜 𞋎𞋓𞋛𞋃𞋃𞋁𞋆𞋀 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋆𞋁𞋋𞋀𞋋𞋕 𞋓𞋁𞋩𞋃𞋜𞋋𞋁𞋫 𞋎𞋆𞋀𞋋, 𞋉𞋁 𞋓𞋀 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋆𞋁𞋋𞋀-𞋊𞋁𞋗𞋜𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋉𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋋 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋀𞋙𞋆𞋀𞋋𞋕 𞋂𞋁𞋓𞋛𞋋.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋐𞋀𞋋𞋜-𞋄𞋁𞋗𞋘𞋁-𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋆𞋁𞋋𞋀-𞋉𞋜𞋆𞋁𞋘𞋁𞋉𞋤 𞋓𞋜𞋉𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋊𞋞𞋗𞋉𞋁-𞋓𞋁𞋆𞋁𞋎𞋔𞋀𞋫 𞋎𞋡𞋜-𞋊𞋞𞋗𞋞𞋏𞋀𞋫, 𞋊𞋁𞋗𞋜𞋓𞋀𞋗𞋤 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜𞋏𞋌𞋀𞋊𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋓𞋜𞋓𞋀𞋚𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋁𞋓𞋁𞋉𞋋𞋕 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋋𞋁𞋉𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋓𞋜𞋓𞋀𞋚𞋀𞋗𞋌𞋤, 𞋓𞋜𞋓𞋀𞋚𞋀𞋓𞋁𞋎𞋁𞋗𞋛, 𞋓𞋜𞋓𞋀𞋚𞋁-𞋓𞋜𞋃𞋃𞋛𞋄𞋛 𞋓𞋀 𞋋𞋛 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋉𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉 𞋎𞋤𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋉𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𞋓𞋜𞋓𞋀𞋚𞋛𞋃𞋃𞋞𞋔𞋀𞋉𞋣 𞋊𞋞𞋗𞋉𞋁-𞋎𞋓𞋁𞋋𞋁𞋉𞋡𞋁-𞋎𞋁𞋚𞋁𞋘𞋁𞋋𞋆𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋓𞋜𞋓𞋀𞋚𞋁-𞋎𞋤𞋎𞋔𞋀𞋗𞋁𞋫 𞋁𞋉𞋞𞋏𞋌𞋛𞋆𞋕𞋎𞋋𞋜.𞋊𞋁𞋗𞋜𞋓𞋀𞋗𞋁𞋎𞋋𞋞, 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋐𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋓𞋀𞋂𞋀𞋓𞋜𞋔𞋕 𞋘𞋖𞋈𞋜𞋔𞋁𞋏𞋃𞋁 𞋓𞋁𞋗𞋅𞋜𞋆𞋀𞋜𞋔𞋣𞋏𞋕 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋋𞋛, 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋀𞋆𞋤 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋐𞋛𞋉𞋁 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋛𞋉𞋁 𞋓𞋀 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋜𞋆𞋕𞋎𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋁𞋉𞋆𞋛𞋏𞋣 𞋎𞋁𞋚𞋁𞋆𞋕𞋅𞋁-𞋊𞋞𞋗𞋁𞋎𞋎𞋁𞋗𞋤 𞋛𞋔𞋀𞋔𞋜 𞋛𞋓𞋁 𞋓𞋀 𞋎𞋁𞋘𞋊𞋁𞋠𞋤𞋄𞋀𞋗𞋁𞋉𞋁-𞋎𞋓𞋀𞋘𞋜𞋋𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋉𞋁 𞋔𞋕𞋊𞋜 𞋎𞋓𞋛𞋃𞋃𞋁𞋆𞋀 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁𞋎𞋤𞋊𞋁𞋠𞋓𞋀𞋘𞋜𞋋𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋋 𞋓𞋁𞋩𞋃𞋜𞋋𞋕 𞋂𞋁𞋓𞋛𞋋.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋸</title>
      <para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋓𞋜𞋃𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋛𞋋𞋁𞋉𞋀𞋆𞋀𞋫 𞋄𞋁𞋗𞋘𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋃𞋁𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛. 𞋁𞋎𞋘𞋜𞋉 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋛, 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋤 𞋄𞋁𞋗𞋘𞋤 𞋓𞋜𞋏𞋓𞋀𞋎𞋤 𞋓𞋀 𞋏𞋜𞋔𞋏𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋂𞋆𞋁𞋎𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋗𞋃𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋊𞋁𞋗𞋜𞋊𞋀𞋈𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋓𞋀, 𞋓𞋀𞋜𞋆𞋁𞋔𞋋𞋜𞋔𞋛 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋛 𞋃𞋁 𞋐𞋜𞋓𞋁𞋉𞋛, 𞋁𞋉𞋆𞋀𞋜𞋏𞋃𞋁 𞋎𞋁𞋚𞋁 𞋎𞋀𞋘𞋞𞋄𞋀𞋆𞋜𞋔𞋁𞋐𞋜𞋓𞋁𞋉𞋛 𞋛𞋔𞋀𞋔𞋜𞋉𞋀 𞋓𞋀 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋤 𞋄𞋁𞋗𞋘𞋤 𞋓𞋜𞋏𞋓𞋀𞋎𞋤𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋤 𞋃𞋁 𞋊𞋁𞋗𞋜𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋤 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋤 𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋱𞋹</title>
      <para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋘𞋁𞋉𞋋𞋁𞋓𞋆𞋀𞋂𞋜𞋓𞋆𞋁𞋔𞋋𞋆𞋕𞋫 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛. 𞋎𞋜𞋘𞋀𞋓𞋆𞋁𞋓𞋁𞋄𞋀𞋉𞋤 𞋁𞋓𞋜𞋅𞋁𞋉𞋁𞋆𞋆𞋁, 𞋔𞋛𞋉𞋀𞋊𞋜 𞋎𞋤𞋃𞋀𞋗𞋁-𞋘𞋀𞋄𞋆𞋁𞋘𞋛𞋉𞋁 𞋓𞋜𞋃𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋞𞋃𞋁𞋉𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋁 𞋀𞋄𞋀𞋉𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋄𞋀𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋓𞋜𞋉𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋚𞋁𞋎𞋋𞋁𞋔𞋏𞋛𞋊𞋤 𞋔𞋜𞋏𞋃𞋁𞋄𞋁𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫, 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋘𞋁𞋉𞋋𞋁𞋓𞋆𞋁-𞋎𞋤𞋅𞋀𞋗𞋁𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋛𞋎𞋘𞋜𞋉 𞋁𞋗𞋚𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋰</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋛𞋓𞋁 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋏𞋀𞋉𞋋𞋜𞋊𞋞𞋗𞋉𞋁𞋗𞋜𞋋𞋆𞋀 𞋎𞋁𞋘𞋘𞋜𞋈𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋎𞋤𞋅𞋁𞋋𞋁𞋉𞋀𞋉𞋜 𞋃𞋁 𞋓𞋜𞋗𞋁𞋃𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋘𞋁𞋗𞋚𞋕 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋁𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋔𞋛𞋉𞋁𞋃𞋜𞋄𞋁𞋊𞋜 𞋎𞋤𞋅𞋁𞋋𞋁𞋉𞋛𞋉𞋁 𞋎𞋁𞋚𞋁 𞋀𞋋𞋘𞋀𞋉𞋤 𞋎𞋤𞋆𞋕𞋐𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋉𞋁 𞋔𞋕𞋊𞋜 𞋓𞋜𞋓𞋁𞋏𞋜𞋔𞋁𞋗𞋋𞋞𞋝 𞋏𞋁𞋔𞋆𞋁𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁𞋗𞋀𞋏𞋡𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋏𞋀𞋎𞋁𞋉𞋛 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋁𞋔𞋏𞋁𞋗𞋜𞋋𞋆𞋀 𞋁𞋌𞋁𞋓𞋀 𞋉𞋜𞋏𞋊𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋜𞋗𞋓𞋀𞋃𞋜𞋋𞋁-𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜𞋉𞋜𞋄𞋜-𞋘𞋀𞋄𞋆𞋁𞋘𞋛𞋉𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋤 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋎𞋁𞋚𞋁𞋂𞋀𞋅𞋜𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋞𞋘𞋁𞋗𞋚𞋁𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋤 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋎𞋋𞋁𞋄𞋜𞋆𞋛 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋛 𞋈𞋕𞋔𞋁𞋎𞋛𞋓𞋀𞋆𞋀𞋫 𞋋𞋞𞋈𞋆𞋁𞋘𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𞋈𞋕𞋔𞋛𞋃𞋃𞋁𞋆𞋀 𞋊𞋗𞋁𞋏𞋀𞋎𞋁𞋉𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋕 𞋓𞋜𞋗𞋁𞋃𞋁𞋆𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋛; 𞋜𞋆𞋁𞋘𞋜𞋃𞋃𞋀 𞋔𞋀𞋈𞋁𞋂𞋁𞋄𞋄𞋀𞋜𞋫 𞋉𞋜𞋆𞋁𞋘𞋕𞋃𞋜𞋋𞋀𞋜𞋏𞋃𞋁 𞋉𞋜𞋗𞋓𞋀𞋃𞋁𞋉𞋀𞋜𞋫 𞋊𞋗𞋁𞋔𞋀𞋏𞋆𞋁𞋘 𞋀𞋅𞋁𞋉𞋡𞋜; 𞋜𞋘𞋀𞋉𞋜 𞋉𞋜𞋗𞋓𞋀𞋃𞋁𞋉𞋀𞋉𞋜 𞋃𞋁 𞋓𞋀𞋜𞋏𞋓𞋜𞋔𞋤 𞋋𞋞𞋈𞋆𞋤 𞋅𞋞𞋊𞋋𞋤 𞋘𞋁𞋋𞋁𞋄𞋀𞋉𞋛𞋉𞋁 𞋁𞋌𞋁𞋓𞋀 𞋋𞋞𞋈𞋆𞋁𞋘𞋛𞋓𞋛𞋋𞋁𞋗𞋛𞋉𞋁 𞋘𞋁𞋋𞋁𞋄𞋀𞋉𞋁𞋓𞋜𞋄𞋜𞋉𞋀 𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋀𞋗𞋁𞋫.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋲</title>
      <para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋛𞋓𞋁 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫, 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋁𞋋𞋓𞋀𞋋, 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋞𞋗𞋁𞋔𞋏𞋀𞋆𞋀 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋁𞋉𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜; 𞋁𞋎𞋖 𞋚𞋜 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋆𞋁𞋊𞋗𞋁𞋆𞋀𞋎𞋛𞋉𞋁 𞋀𞋉𞋋𞋀𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋆𞋁𞋎𞋁𞋚𞋁𞋆𞋕𞋅𞋛 𞋉𞋁 𞋃𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋤 𞋗𞋀𞋐𞋆𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋤𞋅𞋁𞋋𞋁𞋉𞋁-𞋎𞋤𞋎𞋀𞋄𞋁𞋉𞋀𞋉𞋞𞋗𞋞𞋊𞋁𞋘, 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋀𞋓𞋜𞋂𞋀𞋐𞋆𞋀𞋗𞋌𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋣𞋎𞋔𞋗𞋞𞋋𞋜𞋔𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜𞋏𞋌𞋀𞋆𞋀𞋜, 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁𞋓𞋆𞋁𞋔𞋋𞋜𞋋𞋓𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋞𞋉𞋘𞋞𞋔𞋋𞋁 {𞋎𞋁𞋗𞋓𞋣𞋅𞋜𞋉𞋁} 𞋓𞋜𞋔𞋀𞋎𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋃𞋁 𞋎𞋤𞋎𞋜𞋄𞋄𞋥 𞋁𞋗𞋚𞋁𞋋𞋜.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋉𞋜𞋗𞋓𞋗𞋞𞋋𞋋𞋜𞋋𞋣 𞋓𞋜𞋗𞋞𞋄𞋆𞋁 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋁𞋘𞋁𞋄𞋜𞋅𞋁𞋉𞋋𞋞𞋝, 𞋁𞋉𞋞𞋔𞋞𞋈𞋁-𞋔𞋀𞋗𞋆𞋁-𞋎𞋌𞋜𞋋𞋜𞋉𞋣 𞋉𞋆𞋀𞋆𞋜𞋔𞋁𞋗𞋁𞋉𞋁𞋘𞋁𞋓𞋀𞋊𞋋𞋞𞋝 𞋎𞋓𞋁𞋋𞋁𞋉𞋡𞋁-𞋓𞋗𞋞𞋋𞋋𞋜𞋋𞋀-𞋃𞋁𞋆𞋁𞋉𞋤 𞋓𞋜𞋄𞋀𞋋𞋞𞋝 𞋔𞋀𞋗𞋆𞋀𞋉𞋜 𞋃𞋀𞋉𞋞𞋏𞋌𞋀𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛.𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘, 𞋓𞋜𞋉𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋂𞋛𞋄𞋁𞋘, 𞋎𞋁𞋘𞋁-𞋔𞋀𞋗𞋆𞋀𞋗𞋌𞋁𞋘, 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋉𞋁-𞋓𞋛𞋋𞋁𞋉𞋁𞋘𞋀𞋉𞋤 {𞋊𞋀𞋗𞋜𞋏𞋗𞋁𞋘𞋜𞋔𞋤} 𞋁𞋄𞋜𞋅𞋁𞋉𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋗𞋞𞋋𞋕𞋎𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋔𞋀𞋗𞋆𞋁𞋉𞋜𞋗𞋁𞋋𞋁𞋫 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫, 𞋎𞋓𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋊𞋁𞋗𞋜𞋓𞋀𞋗𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋃𞋁 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋅𞋖𞋗𞋁𞋓𞋁-𞋆𞋞𞋋𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋁𞋎𞋋𞋜𞋋𞋓𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋃𞋜𞋋𞋀𞋉𞋞𞋔𞋞𞋈𞋁-𞋊𞋀𞋗𞋜𞋏𞋗𞋁𞋘𞋜𞋔𞋀𞋄𞋀𞋉𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𞋀𞋓𞋁𞋏𞋆𞋁𞋔𞋛 𞋎𞋁𞋋𞋜 𞋃𞋀𞋎𞋖 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋁𞋉𞋆𞋕𞋊𞋀𞋆𞋀𞋜𞋫 𞋛𞋋𞋁𞋋𞋊𞋞𞋗𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋗𞋚𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁𞋚𞋜𞋋𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘 𞋏𞋗𞋁𞋘𞋜𞋔𞋁𞋎𞋤𞋅𞋁𞋋𞋁𞋉𞋀𞋜𞋫 𞋎𞋀𞋔𞋤 𞋀𞋋𞋘𞋀𞋉𞋤 𞋎𞋤𞋆𞋕𞋐𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋛𞋋𞋀𞋄𞋗𞋞𞋔-𞋎𞋤𞋅𞋁𞋋𞋁𞋉𞋤 𞋓𞋀 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋃𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋗𞋞𞋋𞋕𞋎𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋴</title>
      <para>𞋔𞋀𞋗𞋆𞋁𞋚𞋕𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋃𞋜𞋋𞋁-𞋉𞋜𞋆𞋁𞋘𞋁𞋉𞋁-𞋊𞋞𞋗𞋁𞋎𞋎𞋁𞋗𞋁𞋘, 𞋎𞋁𞋓𞋛𞋋𞋁𞋉𞋤 𞋃𞋁 𞋉𞋜𞋆𞋁𞋋𞋀𞋓𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋓𞋁𞋔𞋀𞋏𞋛𞋉𞋁 𞋎𞋁𞋚𞋁 𞋓𞋜𞋏𞋗𞋁𞋘𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋁𞋫 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋁𞋔𞋁𞋎𞋘𞋀𞋜 𞋊𞋗𞋁𞋄𞋛𞋆𞋕𞋎𞋋𞋜.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋤 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋙𞋀𞋄𞋆𞋁-𞋓𞋁𞋎𞋡𞋀𞋓𞋀𞋎𞋁-𞋃𞋜𞋔𞋜𞋠𞋕𞋊𞋁𞋃𞋁𞋗𞋆𞋀𞋄𞋜𞋂𞋜𞋫, 𞋀𞋓𞋁𞋏𞋆𞋁𞋔𞋁-𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋛𞋓𞋀𞋂𞋜𞋏𞋃𞋁 𞋎𞋁𞋚𞋁 𞋎𞋓𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁𞋊𞋁𞋗𞋜𞋓𞋀𞋗𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋃𞋁 𞋁𞋉𞋀𞋘𞋁𞋆𞋁𞋋𞋀𞋆𞋀𞋜 𞋎𞋓𞋁𞋎𞋌𞋁𞋋𞋀𞋆𞋀𞋜 𞋃𞋁 𞋊𞋁𞋗𞋆𞋀𞋊𞋋𞋤 𞋐𞋜𞋓𞋁𞋉𞋁𞋎𞋋𞋁𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋗𞋞𞋋𞋕𞋎𞋋𞋜. 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋁, 𞋉𞋜𞋆𞋁𞋉𞋡𞋁𞋉𞋁-𞋏𞋞𞋉𞋆𞋀𞋎𞋞 𞋊𞋁𞋗𞋜𞋎𞋌𞋜𞋋𞋜𞋏𞋞 𞋁𞋉𞋆𞋁𞋎𞋘𞋜𞋉 𞋐𞋜𞋓𞋁𞋔𞋕𞋊𞋀𞋗𞋐𞋁𞋉𞋀𞋂𞋀𞋓𞋛 𞋓𞋗𞋞𞋄𞋄𞋀𞋓𞋁𞋎𞋌𞋀𞋆𞋣, 𞋓𞋀𞋜𞋄𞋁𞋓𞋆𞋁𞋊𞋗𞋀𞋊𞋋𞋖, 𞋁𞋆𞋕𞋅𞋆𞋁𞋋𞋀𞋆𞋣, 𞋗𞋞𞋅𞋉𞋁𞋋𞋀𞋆𞋣 𞋉𞋜𞋗𞋓𞋗𞋞𞋋𞋋𞋜𞋋𞋀𞋆𞋣 𞋃𞋁 𞋎𞋁𞋋𞋆𞋀𞋘, 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋎𞋞𞋗𞋁𞋔𞋏𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋁𞋉𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋘𞋀𞋡𞋞𞋋𞋓𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋏𞋜𞋏𞋞𞋋𞋓𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋃𞋁 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛 𞋓𞋜𞋏𞋜𞋏𞋋𞋁𞋎𞋀𞋚𞋀𞋆𞋆𞋕𞋊𞋁𞋃𞋁𞋗𞋆𞋀𞋐𞋀𞋋𞋤 𞋊𞋗𞋁𞋄𞋛𞋆𞋤 𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋀. 𞋁𞋓𞋀𞋜𞋄𞋀𞋫 𞋓𞋀𞋜𞋄𞋀𞋏𞋃𞋁 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋊𞋜 𞋂𞋀𞋈𞋀𞋫, 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋉𞋤 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋤 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋤 𞋁𞋓𞋀𞋊𞋋𞋞𞋝 𞋁𞋗𞋚𞋜𞋏𞋆𞋁𞋉𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋏𞋜𞋔𞋏𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛. 𞋊𞋗𞋀𞋌𞋁𞋘𞋜𞋔𞋛𞋏𞋞, 𞋘𞋖𞋈𞋜𞋔𞋁𞋎𞋋𞋁𞋗𞋛𞋏𞋞 𞋃𞋁 𞋏𞋜𞋔𞋏𞋀 𞋉𞋜𞋫𞋏𞋞𞋈𞋔𞋀 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋜𞋋𞋀. 𞋊𞋗𞋀𞋌𞋁𞋘𞋜𞋔𞋜 𞋏𞋜𞋔𞋏𞋀 𞋁𞋉𞋜𞋓𞋀𞋗𞋆𞋀 𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋀. 𞋊𞋗𞋀𞋓𞋜𞋄𞋜𞋔𞋜 𞋓𞋆𞋀𞋓𞋁𞋎𞋀𞋆𞋜𞋔𞋜 𞋃𞋁 𞋏𞋜𞋔𞋏𞋀 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋉𞋆𞋁𞋋𞋁𞋆𞋀 𞋞𞋊𞋁𞋊𞋀𞋄𞋁𞋆𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋛, 𞋞𞋃𞋃𞋁𞋋𞋁𞋗𞋁𞋏𞋜𞋔𞋏𞋀 𞋃𞋁, 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋏𞋀𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛 𞋆𞋕𞋅𞋆𞋁𞋋𞋀𞋄𞋀𞋗𞋛𞋉𞋁 𞋎𞋁𞋘𞋀𞋉𞋁𞋗𞋞𞋊𞋛𞋉𞋁 𞋊𞋗𞋀𞋊𞋆𞋀 𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋏𞋜𞋔𞋏𞋀𞋜𞋏𞋀 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋜𞋆𞋁 𞋓𞋆𞋁𞋔𞋋𞋜𞋋𞋓𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋣𞋅𞋜𞋉𞋁-𞋓𞋜𞋔𞋀𞋎𞋤 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜 𞋉𞋜𞋗𞋄𞋜𞋏𞋋𞋀 𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋀 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋀𞋜𞋏𞋀 𞋘𞋖𞋈𞋜𞋔𞋁𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋁 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛 𞋎𞋁𞋘𞋘𞋀𞋉𞋁-𞋎𞋤𞋓𞋁𞋗𞋄𞋜𞋔𞋀 𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋀. 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋛𞋎𞋓𞋁𞋊𞋜 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋛𞋏𞋞 𞋐𞋀𞋋𞋜𞋆𞋛𞋏𞋞 𞋄𞋀𞋗𞋘𞋜𞋔𞋛𞋏𞋞-𞋓𞋀 𞋓𞋁𞋗𞋅𞋛𞋏𞋞 𞋏𞋜𞋔𞋏𞋀𞋜𞋏𞋀. 𞋎𞋁𞋙𞋆𞋁𞋎𞋁𞋚𞋜𞋏𞋉𞋞𞋋𞋀-𞋎𞋁𞋄𞋂𞋀𞋓𞋁-𞋎𞋤𞋓𞋁𞋗𞋄𞋜𞋔𞋀 𞋓𞋁𞋗𞋋𞋋𞋜𞋋𞋀. 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋀𞋜𞋏𞋀, 𞋏𞋀𞋉𞋋𞋜-𞋎𞋤𞋄𞋀𞋗𞋁𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋎𞋤𞋆𞋞𞋔𞋋𞋁 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋁𞋎𞋤𞋅𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋔𞋀𞋗𞋆𞋀𞋉𞋜 𞋜𞋋𞋕𞋊𞋆𞋁𞋅𞋗𞋛 𞋊𞋗𞋁𞋎𞋀𞋗𞋁𞋆𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𞋂𞋀𞋈𞋀𞋉𞋣 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛 𞋊𞋗𞋁𞋄𞋛𞋆𞋣 𞋏𞋜𞋔𞋏𞋣 𞋃𞋛𞋋𞋞𞋝 𞋊𞋜𞋋𞋁𞋗𞋖 𞋊𞋗𞋀𞋌𞋁𞋘𞋆𞋀𞋄𞋗𞋞𞋋𞋤 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋁𞋫.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋓𞋜𞋓𞋜𞋄𞋁𞋔𞋁𞋈𞋀𞋉𞋣 𞋀𞋉𞋁𞋉𞋄𞋁-𞋎𞋁𞋉𞋄𞋕𞋚𞋁𞋘𞋁𞋉𞋞𞋂𞋁𞋓𞋜𞋋𞋞𞋝 𞋓𞋀𞋜𞋐𞋩𞋀𞋉𞋜𞋔𞋕-𞋊𞋁𞋈𞋁𞋎𞋄𞋜𞋉𞋣 𞋈𞋀𞋂𞋀𞋉 𞋃𞋁 𞋎𞋤𞋓𞋜𞋂𞋁𞋔𞋋𞋞𞋝 𞋓𞋜𞋂𞋜𞋉𞋉𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋄𞋀𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋣𞋎𞋔𞋗𞋞𞋋𞋜𞋔𞋁-𞋐𞋜𞋓𞋁𞋉𞋛 𞋃𞋁 𞋎𞋓𞋁𞋋𞋁𞋉𞋡𞋁𞋋𞋁𞋆𞋀 𞋎𞋁𞋚𞋁𞋆𞋕𞋔𞋋𞋞𞋝 𞋎𞋁𞋗𞋓𞋕𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋁𞋆𞋞𞋋𞋕𞋎𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋔𞋁𞋎𞋆𞋀𞋊𞋜 𞋓𞋀𞋜𞋐𞋩𞋀𞋉𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋀𞋚𞋜𞋋𞋆𞋜𞋔𞋁-𞋔𞋁𞋈𞋀𞋋𞋘𞋁𞋔𞋀𞋉𞋣 𞋉𞋜𞋗𞋘𞋀𞋉𞋀𞋉𞋣, 𞋆𞋁𞋎𞋆𞋀𞋎𞋖 𞋗𞋁𞋃𞋁𞋆𞋜𞋋𞋀𞋎𞋋𞋜, 𞋉𞋀𞋜𞋋𞋜𞋔𞋀𞋉𞋣 𞋓𞋁𞋎𞋋𞋞𞋅𞋁𞋋𞋀𞋉𞋣 𞋚𞋜𞋋𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋤 𞋐𞋁𞋉𞋕𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋤 𞋎𞋤𞋄𞋁𞋋𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋸</title>
      <para>𞋁𞋎𞋆𞋣 𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋁𞋉𞋀𞋆𞋣 𞋉𞋜𞋗𞋄𞋜𞋏𞋋𞋀𞋉𞋣 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋁 𞋊𞋗𞋀𞋊𞋋𞋁𞋆𞋛 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋐𞋜𞋔𞋀𞋉𞋋𞋀𞋗𞋀𞋏𞋡𞋜𞋔𞋁-𞋓𞋆𞋁𞋓𞋁𞋎𞋌𞋀𞋆𞋣 𞋃𞋁 𞋊𞋞𞋗𞋉𞋁𞋋𞋁𞋆𞋀 𞋛𞋋𞋀𞋉 𞋁𞋄𞋜𞋅𞋁𞋉𞋋𞋞𞋝 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋐𞋁𞋉𞋕𞋗𞋚𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋲𞋹</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋤 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋄𞋀𞋆𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛 𞋔𞋁𞋗𞋋𞋁𞋓𞋆𞋁𞋄𞋀𞋆𞋜𞋋𞋓𞋤 𞋄𞋀𞋗𞋁𞋆𞋁𞋋𞋜 𞋆𞋛𞋉𞋁 𞋚𞋜 𞋎𞋓𞋜𞋆𞋁-𞋓𞋆𞋁𞋔𞋋𞋜𞋋𞋓𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋊𞋞𞋗𞋉𞋁-𞋎𞋓𞋁𞋋𞋁𞋉𞋡𞋁-𞋓𞋜𞋔𞋀𞋎𞋁𞋫 𞋎𞋤𞋂𞋁𞋓𞋛𞋋.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𞋎𞋓𞋜𞋆𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋁-𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋔𞋗𞋜𞋆𞋀𞋉𞋓𞋁𞋆𞋁𞋉𞋛 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋆𞋛𞋔𞋁𞋘 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋫, 𞋁𞋉𞋆𞋛𞋏𞋣 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋁-𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋉𞋜 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋃𞋜𞋋𞋀𞋂𞋜𞋐𞋩𞋀𞋉𞋀𞋄𞋁𞋗𞋁-𞋎𞋤𞋗𞋁𞋔𞋏𞋁𞋉𞋁𞋄𞋗𞋞𞋏𞋀 𞋉𞋞𞋉𞋤 𞋓𞋆𞋁𞋓𞋁𞋚𞋁𞋗𞋜𞋏𞋆𞋁𞋋𞋜. 𞋁𞋊𞋜 𞋃𞋀𞋎𞋖 𞋈𞋕𞋔𞋁𞋋𞋀𞋉𞋡𞋜𞋔𞋁-𞋎𞋁𞋘𞋀𞋐𞋛, 𞋎𞋀𞋘𞋀𞋉𞋆𞋁-𞋔𞋁𞋈𞋆𞋀𞋉𞋤 𞋎𞋀𞋗𞋓𞋁𞋐𞋁𞋉𞋜𞋔𞋁-𞋓𞋆𞋁𞋓𞋁𞋎𞋌𞋣 𞋉𞋀𞋜𞋋𞋜𞋔𞋁𞋋𞋀𞋆𞋀𞋫 𞋎𞋁𞋘𞋞𞋃𞋜𞋋𞋀𞋓𞋁𞋏𞋆𞋁𞋔𞋁𞋋𞋀𞋏𞋃𞋁 𞋊𞋗𞋁𞋋𞋜 𞋊𞋞𞋗𞋉𞋤 𞋄𞋀𞋆𞋜𞋋𞋓𞋤 𞋉𞋜𞋗𞋓𞋁𞋔𞋏𞋆𞋁𞋋𞋜.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𞋛𞋋𞋛𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋫 𞋛𞋋𞋀𞋉𞋜 𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋆𞋀𞋉𞋜 𞋃𞋁, 𞋎𞋤𞋆𞋞𞋔𞋋𞋁𞋗𞋀𞋏𞋡𞋁𞋎𞋤𞋅𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋞𞋄𞋄𞋛𞋏𞋆𞋀𞋉𞋜 𞋎𞋜𞋄𞋄𞋀𞋉𞋋𞋀𞋉 𞋃𞋁 𞋓𞋜𞋗𞋞𞋄𞋆𞋁 𞋉𞋁 𞋔𞋁𞋌𞋁𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋊𞋗𞋁𞋆𞋕𞋔𞋏𞋆𞋁𞋉𞋋𞋛.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𞋁𞋉𞋞𞋃𞋃𞋛𞋄𞋁𞋫 𞋳𞋰</title>
      <para>𞋁𞋎𞋆𞋣 𞋁𞋂𞋜𞋅𞋕𞋏𞋁𞋉𞋀𞋆𞋣 𞋉𞋜𞋗𞋄𞋜𞋏𞋋𞋀𞋉𞋣 𞋁𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋎𞋓𞋀𞋋𞋁𞋉𞋡𞋁𞋆𞋀𞋉𞋣 𞋃𞋁 𞋉𞋁 𞋔𞋕𞋊𞋆𞋤𞋏𞋁𞋫, 𞋊𞋗𞋁𞋉𞋀𞋏𞋁-𞋈𞋁𞋔𞋏𞋆𞋀𞋄𞋀𞋗𞋛𞋉𞋁 𞋔𞋜𞋘𞋁𞋊𞋜 𞋔𞋀𞋗𞋆𞋁𞋘𞋁𞋉𞋞𞋏𞋌𞋀𞋋𞋞𞋝 𞋛𞋋𞋀𞋄𞋗𞋞𞋔𞋔𞋀𞋗𞋆𞋀𞋉𞋞𞋏𞋌𞋀𞋉𞋀𞋗𞋌𞋤 𞋓𞋀 𞋔𞋁𞋎𞋆𞋁𞋃𞋜𞋋 𞋗𞋀𞋏𞋡𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋓𞋁𞋗𞋅𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋐𞋁𞋉𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋓𞋀 𞋎𞋁𞋘𞋜𞋚𞋜𞋋𞋁-𞋎𞋜𞋄𞋄𞋁𞋆𞋁𞋗𞋌𞋤 𞋁𞋉𞋆𞋁𞋌𞋀 𞋓𞋆𞋀𞋙𞋆𞋀𞋋𞋞𞋝 𞋉𞋀𞋜𞋓𞋁 𞋏𞋁𞋔𞋏𞋆𞋁𞋋𞋛.</para>
   </article>
   <note><para>𞋎𞋓𞋁𞋋𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋁𞋫 1997</para>
      <para>𞋘𞋀𞋉𞋁𞋓𞋀𞋄𞋜𞋔𞋀𞋗𞋀𞋉𞋣 𞋔𞋗𞋞𞋋𞋛 𞋎𞋤𞋆𞋞𞋔𞋋𞋁𞋗𞋀𞋏𞋡𞋕𞋃𞋃𞋀𞋆𞋞𞋔𞋋𞋁𞋎𞋆𞋁 𞋔𞋀𞋗𞋆𞋀𞋈𞋁𞋆𞋁𞋫</para>
      <para>𞋐𞋜𞋉𞋛𞋓𞋀, 𞋎𞋓𞋜𞋋𞋑𞋁𞋗𞋁𞋈𞋀𞋜𞋉𞋄𞋁</para>
   </note>
</udhr>
