<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Limb" key="san_limb" n="Sanskrit (Limbu)" dir="ltr" iso15924="Limb"><note><para>ᤔᤠᤏᤘᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤈᤠᤃᤋ-ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤏᤠᤕᤠᤜ᤻ ᤐᤲᤆᤠᤙᤳᤋᤔᤠ ᤘᤷᤚᤐ᤺ᤢᤷᤋᤡᤜ᤻।</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ᤔᤠᤏᤘᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤈᤠᤃᤋ-ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤏᤠ {ᤀᤏᤩ-ᤓᤠᤚᤠ-ᤖ᤺ᤢᤐᤠᤴᤋᤖᤠᤏᤡ ᤛᤠᤔᤃᤪᤩᤙ᤻ᤆ}</para>
      <para>ᤀᤣᤋᤆ᤻ᤇᤋᤠᤒ᤻ᤍᤛᤩ ᤀᤚ᤻ᤋᤆᤋᤫᤠᤖᤡᤲᤙᤳᤋᤔᤣ ᤘᤷᤚᤣ ᤍᤡᤛᤣᤶᤒᤖ-ᤔᤠᤛᤣ ᤀᤓᤩᤢᤐᤃᤋᤜ᤻ ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤡᤋᤙ᤻ᤆ, ᤔᤜᤠᤛᤓᤠᤕᤠᤜ᤻ 217-ᤀ-{3}-ᤀᤡᤋᤩᤠᤂᤩᤜ᤻ ᤐᤪᤛ᤻ᤋᤠᤘᤜ᤻।</para>
   </note>
   <preamble><title>ᤐᤪᤛ᤻ᤋᤠᤘᤏᤠ</title>
      <para>ᤕᤋᤪ ᤈᤃᤋᤡ ᤙᤠᤴᤋᤡ-ᤏᤩᤠᤕ-ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤏᤠᤲ ᤀᤠᤎᤠᤖᤜ᤻ ᤔᤠᤏᤘ-ᤐᤖᤡᤘᤠᤖᤛᤩ ᤛᤖᤫᤣᤚᤠᤔᤐᤡ ᤛᤍᤛᤩᤠᤏᤠᤲ ᤛᤠᤔᤩᤠᤏᤠᤲ ᤀᤂᤏ᤻ᤍᤡᤋᤠᤏᤠᤊ᤻ᤆ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ, ᤐᤠᤖᤶᤐᤖᤡᤁ-ᤃᤦᤖᤘᤛᤩ ᤆᤠᤓᤡᤈ᤻ᤊᤠᤏᤣ ᤛᤩᤠᤳ,ᤕᤋᤪ ᤔᤠᤏᤘᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤀᤘᤔᤠᤏᤣᤏ ᤀᤏᤠᤍᤖᤣᤏ ᤆ ᤁᤠᤖᤩᤠᤏᤡ ᤍᤢᤷᤍᤠᤴᤋᤖ᤺ᤢᤐᤣᤏ ᤐᤖᤡᤏᤔᤡᤋᤠᤏᤡ, ᤕᤤᤜ᤻ ᤔᤠᤏᤘᤡ᤺ᤕ-ᤆᤣᤋᤏᤠ ᤘᤡᤰᤚᤥᤓᤡᤋᤠ, ᤀᤐᤡ ᤆ,ᤛᤠᤔᤠᤏᤩ-ᤈᤏᤠᤏᤠᤲ ᤀᤢᤆ᤻ᤆᤋᤔᤠᤁᤠᤲᤁ᤻ᤚᤠᤜ᤻ ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤡᤋᤠᤜ᤻ ᤛᤩᤢᤜ᤻, ᤀᤣᤘᤲ ᤜᤡ ᤏ᤺ᤢᤋᤏᤘᤡᤙᤫᤠᤖᤲᤓᤣᤏ, ᤔᤠᤏᤘᤠᤜ᤻ ᤀᤓᤡᤘᤩᤁ᤻ᤋᤣᤜ᤻ ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤔᤏᤢᤓᤘᤡᤋᤢᤲ ᤙᤰᤚᤩᤏ᤻ᤋᤡ, ᤏᤡᤷᤓᤕᤠᤙ᤻ᤆ ᤓᤘᤡᤋᤠᤖᤜ᤻, ᤕᤋᤪ ᤆᤤᤋᤳ ᤀᤏᤡᤘᤠᤖᤩᤔ᤻ ᤕᤍᤡ ᤙᤥᤚᤏᤠᤋᤩᤠᤆᤠᤖᤠᤴ ᤘᤡᤖᤢᤎᤩ ᤀᤴᤋᤡᤔ-ᤐᤪᤕᤠᤛᤋᤫᤣᤏ ᤔᤏᤢᤚᤩᤜ᤻, ᤐᤪᤕᤠᤛᤠᤏᤢᤚ᤻ᤌᤠᤏᤠᤷᤌᤲ ᤏᤤᤘ ᤘᤡᤘᤙᤡ᤺ᤁᤪᤡᤕᤋᤣ ᤆᤣᤳᤋᤍᤠ, ᤔᤠᤏᤘᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤜ᤻ ᤘᤡᤎᤡ-ᤏᤡᤕᤔᤣᤏ ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤡ᤺ᤕᤠᤜ᤻,ᤕᤋᤪ ᤆ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤣᤚᤢ ᤐᤖᤛ᤻ᤐᤖᤲ ᤛᤂᤩ-ᤛᤶᤒᤴᤎᤠᤏᤠᤲ ᤘᤡᤁᤠᤛᤈᤠᤋᤲ ᤛᤔᤢᤴᤏᤣᤋᤢᤲ ᤐᤖᤔᤠᤘᤙᤩᤁᤲ ᤛᤩᤠᤳ,ᤕᤋᤪ ᤔᤦᤗᤡᤁᤣᤚᤢ ᤔᤠᤏᤘᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤣᤚᤢ ᤛᤲᤕᤢᤰᤋ-ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪ-ᤛᤲᤄᤛᤩ ᤈᤏᤠᤜ᤻ ᤄᤥᤚᤏᤠᤐᤋᤪᤣ ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤠᤛ᤻ᤌᤠᤲ ᤍᤪᤢᤎᤡ᤺ᤁᤪᤢᤋᤘᤴᤋᤜ᤻, ᤒᤪᤢᤜᤳᤋᤖᤣ ᤆ ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤣ ᤓᤍᤪᤋᤖᤲ ᤈᤡ᤺ᤘᤏᤛ᤻ᤋᤖᤲ ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁ-ᤐᤪᤃᤋᤡᤲ ᤆ ᤛᤔᤢᤴᤏᤣᤋᤢᤲ ᤏᤡᤷᤏᤡ᤺ᤋᤶ, ᤛ᤻ᤋᤪᤡ᤺-ᤐᤢᤖᤢᤚᤠᤏᤠᤲ ᤛᤠᤔᤩᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤣᤚᤢ ᤔᤠᤏᤘ-ᤘᤩᤁ᤻ᤋᤣᤜ᤻ ᤃᤦᤖᤘᤣ ᤔ᤺ᤢᤗᤩᤣ ᤆ ᤏᤡᤚ᤻ᤌᤠ ᤍᤪᤢᤎᤡ᤺ᤁᤪᤢᤋᤠ,ᤕᤋᤪ, ᤛᤍᤛᤩᤍᤣᤙᤠᤜ᤻ ᤔᤦᤗᤡᤁ-ᤛᤫᤠᤋᤴᤊᤩᤠᤏᤠᤲ ᤔᤠᤏᤘᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤊ᤻ᤆ ᤐᤖᤡᤐᤠᤗᤏᤠᤷᤌᤲ ᤘᤤᤙᤫᤡᤁᤠᤍᤖᤛᤩ ᤛᤔᤢᤴᤏᤋᤕᤣ ᤆ, ᤛᤲᤕᤢᤰᤋ-ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪ-ᤛᤲᤄᤣᤏ ᤛᤲᤓ᤺ᤢᤕ ᤐᤪᤋᤡᤙᤪᤢᤋᤠᤜ᤻ ᤛᤩᤢᤜ᤻,ᤕᤋᤪ ᤛᤫᤡ᤺ᤕ-ᤐᤪᤋᤡᤙᤪᤢᤋᤡ᤺ᤏᤠᤲ ᤐᤖᤡᤐ᤺ᤢᤷᤏᤋᤠᤕᤤ ᤀᤣᤋᤣᤚᤠᤲ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤏᤠᤲ ᤆ ᤛᤠᤔᤠᤏᤩᤠᤘᤃᤔᤏᤲ ᤔᤜᤳᤋᤔᤲ ᤔᤜᤳᤋᤫᤠᤎᤠᤕᤡ ᤆ ᤛᤩᤠᤳ,ᤋᤍᤷᤌᤲ ᤛᤠᤶᤐᤪᤋᤶ,ᤔᤜᤠᤛᤓᤠ ᤛᤖᤫᤣᤚᤠᤲ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤠᤏᤠᤲ ᤛᤖᤫᤣᤚᤠᤲ ᤆ ᤈᤏᤠᤏᤠᤲ ᤁᤪᤢᤋᤣ ᤛᤠᤔᤠᤏᤩᤥᤐᤗᤒ᤻ᤎᤡ-ᤛ᤻ᤋᤖ-ᤖ᤺ᤢᤐᤣᤏ ᤔᤠᤏᤘᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤀᤣᤏᤠᤲ ᤈᤠᤃᤋᤠᤓᤡᤄᤥᤚᤏᤠᤲ ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤕᤋᤡ। ᤛᤔᤠᤈᤛᤩ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤀᤲᤃᤶ, ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻, ᤔᤏᤛᤡ ᤛᤋᤋᤲ ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤏᤠᤔᤣᤏᤠᤲ ᤏᤡᤎᤠᤕ, ᤀᤣᤋᤣᤚᤠᤲ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤏᤠᤲ ᤆ ᤁᤪᤢᤋᤣ ᤛᤶᤔᤠᤏᤲ ᤛᤔᤢᤴᤏᤣᤋᤢᤲ ᤙᤡᤰᤚᤠᤎᤩᤠᤐᤏᤠᤷᤌᤲ ᤐᤪᤕᤋᤡᤚᤩᤋᤣ, ᤀᤐᤡ ᤆ, ᤛᤫᤡ᤺ᤕ-ᤁ᤻ᤚᤣᤋᤪᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤴᤋᤷᤃᤋᤲ ᤁ᤻ᤚᤣᤋᤪᤘᤠᤛ᤻ᤋᤘᤩᤣᤚᤢ ᤈᤏᤣᤚᤢ ᤛᤫᤣᤚᤢ ᤆ ᤛᤍᤛᤩᤍᤣᤙᤣᤚᤢ ᤋᤍᤡ᤺ᤕᤣᤚᤢ ᤈᤏᤣᤚᤢ ᤆ ᤛᤫᤡ᤺ᤕ-ᤘᤤᤙᤫᤡᤁ-ᤐᤪᤓᤠᤘᤡ-ᤐᤖᤡᤐᤠᤗᤏᤠᤓᤩᤢᤐᤃᤔᤏᤠᤏᤡ ᤛᤲᤖᤰᤚᤡᤋᤢᤲ ᤀᤠᤴᤋᤠᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤁᤠᤏᤠᤲ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤁᤠᤏᤠᤊ᤻ᤆ ᤐᤪᤃᤋᤡᤙᤡ᤺ᤗᤥᤐᤠᤕᤠᤏᤠᤲ ᤆ ᤔᤠᤎᤩᤔᤣᤏ ᤐᤪᤕᤋᤡᤚᤩᤋᤣ।</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇</title>
      <para>ᤛᤖᤫᤣ ᤔᤠᤏᤘᤠᤜ᤻ ᤛᤫᤋᤴᤋᤪᤠᤜ᤻ ᤛᤔᤢᤳᤐᤴᤏᤠᤜ᤻ ᤘᤷᤋᤴᤋᤣ ᤀᤐᤡ ᤆ, ᤃᤦᤖᤘᤍᤪᤢᤙᤠ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤍᤪᤢᤙᤠ ᤆ ᤛᤔᤠᤏᤠᤜ᤻ ᤀᤣᤘ ᤘᤷᤋᤴᤋᤣ। ᤀᤣᤋᤣ ᤛᤖᤫᤣ ᤆᤣᤋᤏᤠ-ᤋᤷᤁ-ᤙᤰᤋᤡᤓᤩᤠᤲ ᤛᤢᤛᤶᤐᤴᤏᤠᤜ᤻ ᤛᤴᤋᤡ। ᤀᤐᤡ ᤆ, ᤛᤖᤫᤣ'ᤐᤡ ᤒᤴᤎᤢᤋᤫ-ᤓᤠᤘᤏᤕᤠ ᤐᤖᤛ᤻ᤐᤖᤲ ᤘᤩᤘᤜᤖᤴᤋᤢ।</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈</title>
      <para>ᤀᤛᤩᤠᤲ ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤏᤠᤕᤠᤲ ᤏᤡᤷᤍᤡᤚ᤻ᤋᤠᤜ᤻ ᤛᤖᤫᤣ'ᤐᤡ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤜ᤻ ᤛᤖᤫᤠᤏᤩᤐᤡ ᤆ ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤏᤡ, ᤘᤡᤏᤤᤘ ᤈᤠᤋᤡ-ᤘᤷᤏ-ᤗᤡᤲᤃ-ᤓᤠᤚᤠ-ᤎᤷᤔ-ᤖᤠᤈᤏᤡ᤺ᤋᤡᤁ-ᤋᤍᤡᤋᤖ-ᤔᤴᤋᤘᤩᤠᤍᤡ-ᤓᤣᤍᤶ, ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤕᤲ ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁᤠᤎᤠᤖᤲ ᤛᤶᤐᤈ᤻ᤈᤴᤔ-ᤋᤍᤡᤋᤖ ᤛ᤻ᤋᤖᤊ᤻ᤆ ᤀᤘᤡᤃᤏᤕᤩ, ᤀᤎᤡᤃᤴᤋᤢᤲ ᤛᤖᤫᤥ'ᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻ ᤐᤪᤓᤘᤋᤡ।</para>
      <para>ᤀᤣᤋᤍᤋᤡᤖᤡᤰᤋᤶ, ᤁᤛᤩᤠᤙ᤻ᤆᤡᤍᤐᤡ ᤐᤪᤓᤢᤛᤳᤋᤠᤕᤠᤜ᤻ ᤏᤡᤕᤔᤏᤠᤴᤋᤷᤃᤋᤶ, ᤛᤫᤠᤎᤡ᤺ᤏᤛᤩ ᤀᤠᤳᤔᤐᤪᤙᤠᤛᤏᤣᤋᤖ-ᤋᤴᤋᤪᤛᤩ, ᤏᤩᤠᤛᤡᤋᤴᤋᤪᤛᤩ ᤘᤠ ᤘᤠᤛ᤻ᤋᤘᤩᤛᤩ ᤐᤪᤍᤣᤙᤛᤩ ᤍᤣᤙᤛᤩ ᤘᤠ ᤖᤠᤈᤏᤡ᤺ᤋᤡᤁ-ᤛᤡ᤺ᤔᤠ-ᤏᤡᤒᤴᤎᤏᤠᤴᤋᤠᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤁ-ᤛ᤻ᤋᤖᤠᤎᤠᤖᤣᤏ ᤏ ᤁᤥ'ᤐᤡ ᤓᤣᤍᤥ ᤘᤡᤎᤠᤛᤩᤋᤣ।</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥉</title>
      <para>ᤛᤖᤫᤥ'ᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻ ᤈᤡ᤺ᤘᤏ-ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩ-ᤛᤢᤖᤰᤚᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ।</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥊</title>
      <para>ᤏ ᤁᤔᤐᤡ ᤈᤏᤲ ᤍᤠᤛᤋᤫᤣᤏ ᤐᤖᤠᤎᤡ᤺ᤏᤋᤫᤣᤏ ᤘᤠ ᤎᤠᤖᤕᤡᤋᤢᤲ ᤀᤏᤢᤈ᤻ᤊᤠᤛᤩᤋᤣ। ᤀᤐᤡ ᤆ ᤍᤠᤛᤘᤩᤠᤐᤠᤖᤜ᤻ ᤐ᤺ᤢᤷᤏᤖ᤺ᤢᤐᤣᤏ ᤐᤪᤋᤡᤚᤡᤍ᤻ᤎᤜ᤻ ᤛ᤻ᤌᤠᤛᤩᤋᤡ।</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥋</title>
      <para>ᤏ ᤁᤔᤐᤡ ᤈᤏᤲ ᤘᤡᤖᤢᤎᤩ ᤀᤘᤔᤠᤏᤏᤠᤳᤔᤁᤲ ᤘᤩᤘᤜᤠᤖᤲ ᤍᤏ᤻ᤍᤲ ᤘᤠ ᤁᤪ᤺ᤢᤖᤲ ᤀᤔᤠᤏᤘᤡ᤺ᤕᤲ ᤐᤪᤋᤥᤍᤏᤲ ᤘᤠ ᤐᤪᤘᤷᤋᤕᤡᤋᤢᤲ ᤀᤏᤢᤈ᤻ᤊᤠᤛᤩᤋᤣ।</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥌</title>
      <para>ᤘᤡᤎᤣᤜ᤻ ᤛᤔᤰᤚᤲ ᤛᤖᤫᤥ'ᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻ ᤛᤖᤫᤋᤪ ᤀᤓᤡᤈ᤻ᤊᤠᤋᤢᤲ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ।</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥍</title>
      <para>ᤘᤡᤎᤣᤜ᤻ ᤛᤔᤰᤚᤲ ᤛᤖᤫᤣ'ᤐᤡ ᤋᤢᤗᤩᤠᤜ᤻ ᤛᤔᤠᤏᤠᤙ᤻ᤆ ᤘᤷᤋᤴᤋᤣ। ᤀᤐᤡ ᤆ ᤘᤡᤏᤤᤘ ᤁᤔᤐᤡ ᤓᤣᤍᤲ ᤘᤡᤎᤣᤜ᤻ ᤋᤢᤗᤩᤲ ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤔᤘᤠᤵᤋᤢᤲ ᤀᤷᤜᤴᤋᤡ। ᤀᤛᤩᤠᤜ᤻ ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤏᤠᤕᤠᤜ᤻ ᤀᤢᤸᤗᤲᤄᤏᤣ ᤁᤔᤐᤡ ᤓᤣᤍᤲ, ᤀᤣᤋᤠᤍᤪᤢᤃ᤻ᤓᤣᤍᤲ ᤘᤠ ᤀᤓᤡᤗᤰᤚᤩ ᤁᤠᤔᤐᤡ ᤆᤣᤚ᤻ᤋᤠᤲ ᤘᤡᤖᤢᤎᤩ ᤛᤔᤠᤏ-ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤠᤷᤜᤠᤜ᤻ ᤛᤖᤫᤣ'ᤐᤡ ᤘᤷᤋᤴᤋᤣ।</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥎</title>
      <para>ᤘᤡᤎᤡᤏᤠ ᤛᤲᤘᤡᤎᤠᤏᤣᤏ ᤘᤠ ᤐᤪᤍᤳᤋᤠᤏᤠᤲ ᤔᤦᤗᤡᤁᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤔᤢᤸᤗᤲᤄᤏ-ᤁᤠᤖᤩᤠᤏᤠᤲ ᤁᤪᤢᤋᤣ, ᤕᤥᤃᤩᤤᤜ᤻ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤕ-ᤏᤩᤠᤕᤐᤡ᤺ᤌᤤᤜ᤻ ᤛᤲᤛ᤻ᤋᤢᤋᤠᤏᤠᤲ ᤐᤪᤓᤠᤘᤡᤏᤠᤲ ᤛᤔᤢᤐᤠᤕᤠᤏᤠᤲ ᤐᤪᤕᤥᤃᤠᤷᤜᤥ ᤜᤡ ᤛᤖᤫᤥ ᤈᤏᤥ'ᤛ᤻ᤋᤡ।</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥏</title>
      <para>ᤏ ᤁᤥ'ᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻ ᤛᤫᤣᤆ᤻ᤇᤕᤠ ᤏᤡᤃᤪᤜᤡ᤺ᤋᤢᤲ, ᤎᤷᤋᤢᤲ, ᤏᤡᤚ᤻ᤁᤠᤛᤕᤡᤋᤢᤲ ᤘᤠ ᤀᤏᤢᤈ᤻ᤊᤠᤛᤩᤋᤣ।</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥆</title>
      <para>ᤛᤖᤫᤥ'ᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻, ᤛᤫᤲ ᤘᤡᤖᤢᤎᤩ ᤐᤪᤘᤷᤋ᤻ᤋᤡᤋᤛᤩ ᤁᤛᤩᤠᤐᤡ ᤀᤠᤐᤖᤠᤎᤡᤁᤠᤰᤚᤣᤐᤛᤩ, ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤍᤠᤕᤡᤋᤫᤠᤏᤠᤲ ᤆ, ᤘᤡᤏᤡᤷᤎᤠᤖᤏᤛᤩ ᤆ ᤁᤪᤢᤋᤣ, ᤛᤫᤠᤎᤡ᤺ᤏᤣᤏ ᤏᤡᤚ᤻ᤐᤰᤚᤣᤏ ᤆ ᤏᤩᤠᤕᤐᤡ᤺ᤌᤣᤏ ᤘᤡᤎᤡ᤺ᤕᤔᤠᤏᤛᤩ ᤛᤔᤢᤆᤡᤋᤛᤩ ᤛᤠᤖᤫᤈᤏᤡᤁᤛᤩ ᤙᤪᤘᤏᤛᤩ ᤆ ᤁᤪᤢᤋᤣ ᤛᤖᤫᤥ'ᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻ ᤐ᤺ᤢᤷᤏᤠᤲ ᤛᤔᤠᤏᤋᤠᤲ ᤎᤠᤖᤕᤋᤡ।</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥇</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻, ᤘᤡᤎᤣᤖᤏᤢᤛᤠᤖᤣᤏ ᤕᤠᤘᤍᤘᤎᤡ ᤛᤠᤖᤫᤈᤏᤡᤁᤠᤓᤡᤕᤥᤃ-ᤐᤪᤁᤖᤏᤣ ᤐᤪᤔᤢᤂᤠᤐᤖᤠᤎ-ᤛᤡᤍ᤻ᤎᤡᤲ ᤏᤤᤘ ᤓᤈᤋᤣ, ᤋᤠᤘᤳᤐᤖᤩᤏ᤻ᤋᤲ ᤏᤡᤷᤍᤢᤚ᤻ᤋᤜ᤻ ᤀᤡᤋᤩᤠᤔᤲᤛᤩᤋᤣ। ᤀᤐᤡ ᤆ, ᤛᤫᤡ᤺ᤕ-ᤐᤪᤋᤡᤖᤰᤚᤠᤷᤌᤲ ᤋᤣᤏ ᤈᤏᤣᤏ ᤛᤖᤫᤔᤐᤡ ᤀᤠᤘᤙᤩᤁ-ᤐᤪᤋᤡᤓ᤺ᤢᤋᤡᤈᤠᤋᤲ ᤀᤢᤐᤐᤠᤍᤏᤡ᤺ᤕᤲ ᤘᤷᤋᤋᤣ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤀᤠᤴᤋᤠᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤁᤛᤩ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤁᤛᤩ ᤆ ᤘᤡᤎᤣᤖᤴᤋᤷᤃᤋᤶ ᤐᤪᤔᤢᤂᤠᤐᤖᤠᤎ-ᤏᤡᤚ᤻ᤐᤪᤓᤠᤘᤁᤛᤩ ᤁᤛᤩᤠᤐᤡ ᤁᤠᤖᤩᤛᤩ ᤁᤠᤖᤏᤠᤳ ᤏ ᤁᤥ'ᤐᤡ ᤐᤪᤔᤢᤂᤠᤐᤖᤠᤎᤠᤷᤌᤲ ᤀᤐᤖᤠᤎᤡ᤺ᤋᤡ ᤃᤏᤕᤡᤚᤩᤋᤣ। ᤏ ᤘᤠ, ᤐᤪᤔᤢᤂᤠᤐᤖᤠᤎ-ᤁᤠᤗᤣ ᤐᤪᤘᤷᤋᤏᤡ᤺ᤕ-ᤍᤏ᤻ᤍ-ᤍᤠᤏᤠᤳ ᤏᤠᤎᤡᤁᤋᤖᤥ ᤍᤏ᤻ᤍᤜ᤻ ᤁᤛ᤻ᤔᤡᤲᤙ᤻ᤆᤡᤍᤐᤡ ᤐᤪᤘᤷᤋᤏᤡ᤺ᤕᤥ ᤓᤘᤡᤋᤠ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥈</title>
      <para>ᤏ ᤁᤛᤩᤠᤐᤡ ᤘᤩᤁ᤻ᤋᤡᤃᤋᤣ ᤐᤠᤖᤡᤘᤠᤖᤡᤁᤣ ᤆ ᤈᤡ᤺ᤘᤏᤣ, ᤃᤪᤢᤜᤣ, ᤐᤋᤪᤘᤩᤘᤜᤠᤖᤣ ᤆ ᤛᤫᤣᤆ᤻ᤇᤕᤠ ᤜᤛ᤻ᤋᤰᤚᤣᤐᤥ'ᤏᤢᤈ᤻ᤊᤠᤛᤩᤋᤣ, ᤏ ᤘᤠ ᤁᤛᤩᤠᤐᤡ ᤂᤩᤠᤋᤡᤲ ᤛᤶᤔᤠᤏᤲ ᤘᤠᤁᤪᤠᤴᤋᤢᤲ ᤁᤥ'ᤐᤡ ᤙᤰᤚᤩᤋᤡ। ᤀᤣᤋᤠᤜᤰ-ᤜᤛ᤻ᤋᤰᤚᤣᤐᤠᤁᤪᤔᤏᤠᤏᤡ ᤘᤡᤖᤢᤎᤩ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ-ᤈᤏᤜ᤻ ᤘᤡᤎᤡ-ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ।</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥉</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤛᤩ ᤛᤡ᤺ᤶᤏᤡ ᤀᤠᤘᤠᤛᤛᤩ ᤃᤔᤏᤠᤃᤔᤏᤛᤩ ᤆᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻ ᤛᤲᤎᤠᤖᤕᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤛᤫᤍᤣᤙᤥᤐᤣᤋᤲ ᤁᤔᤐᤡ ᤍᤣᤙᤲ ᤋᤩᤁ᤻ᤋᤢᤲ ᤛᤫᤍᤣᤙᤲ ᤆ ᤐᤪᤋᤩᤠᤃᤴᤋᤢᤲ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤀᤎᤡᤁᤪᤢᤋᤥ'ᤛ᤻ᤋᤡ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥊</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤀᤢᤐᤍᤪᤘᤣᤓᤩᤥ ᤖᤰᤚᤡᤋᤢᤲ ᤀᤏᤩᤍᤣᤙᤣᤚᤢ ᤙᤖᤏᤔᤎᤡᤃᤴᤋᤢᤲ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤛᤲᤕᤢᤰᤋᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤛᤲᤄᤛᤩ ᤛᤡᤍ᤻ᤎᤠᤴᤋᤠᤏᤠᤲ ᤀᤢᤍ᤻ᤍᤣᤙᤩᤠᤏᤠᤲ ᤆ ᤐᤪᤋᤡᤁ᤺ᤢᤗᤁᤠᤖᤩᤣᤓᤩᤜ᤻ ᤖᤠᤈᤏᤡ᤺ᤋᤡᤁᤣᤋᤖᤠᤐᤖᤠᤎᤣᤓᤩᤙ᤻ᤆ ᤛᤔᤢᤳᤋ᤻ᤌᤡᤋᤣᤚᤢ ᤘᤠᤛ᤻ᤋᤘᤡᤁᤠᤓᤡᤕᤥᤃ-ᤐᤪᤁᤖᤏᤣᤚᤢ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤥ'ᤕᤲ ᤏᤤᤘ ᤐᤪᤓᤘᤡᤋᤠ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥋</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤕᤋᤠᤕᤠᤜ᤻ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤎᤠᤖᤕᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤏ ᤁᤥ'ᤐᤡ ᤛᤫᤣᤆ᤻ᤇᤕᤠ ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤕᤋᤠᤋᤥ ᤘᤊ᤻ᤆᤡᤋᤜ᤻ ᤛᤩᤠᤳ, ᤏ ᤘᤠ ᤛᤫᤡ᤺ᤕ-ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤕᤋᤠ-ᤐᤖᤡᤘᤷᤋᤏᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤳ ᤐᤪᤋᤩᤠᤂᤩᤠᤋᤥ ᤓᤘᤣᤳ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥌</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤈᤠᤋᤡ-ᤎᤷᤔ-ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤕᤋᤠ-ᤏᤡᤕᤔᤏᤲ ᤘᤡᤏᤤᤘ ᤐ᤺ᤢᤷᤏ-ᤘᤕᤛ᤻ᤁᤠᤜ᤻ ᤛ᤻ᤋᤪᤡ᤺-ᤐᤢᤖᤢᤚᤠᤜ᤻, ᤐᤖᤡᤘᤠᤖᤲ ᤐᤪᤋᤡᤚ᤻ᤌᤠᤐᤕᤡᤋᤢᤲ ᤘᤡᤘᤠᤜᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤘᤴᤋᤥ ᤘᤷᤋ᤻ᤋᤴᤋᤣ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤘᤡᤘᤠᤜᤠᤷᤌᤲ, ᤘᤡᤘᤠᤜᤠᤘᤛᤖᤣ, ᤘᤡᤘᤠᤜ-ᤘᤡᤆ᤻ᤇᤣᤍᤣ ᤘᤠ ᤋᤣ ᤛᤔᤠᤏᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤴ ᤛᤲᤎᤠᤖᤕᤴᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᤘᤡᤘᤠᤜᤣᤆ᤻ᤇᤢᤁᤠᤏᤠᤲ ᤐ᤺ᤢᤷᤏ-ᤛᤫᤋᤴᤋᤪ-ᤛᤜᤔᤋᤩᤤᤘ ᤘᤡᤘᤠᤜ-ᤛᤲᤛ᤻ᤁᤠᤖᤜ᤻ ᤀᤏᤢᤚ᤻ᤌᤣᤕᤥ'ᤛ᤻ᤋᤡ।ᤐᤖᤡᤘᤠᤖᤛ᤻ᤋᤢ, ᤛᤔᤠᤈᤛᤩ ᤛᤫᤠᤓᤠᤘᤡᤁᤥ ᤔᤦᤗᤡᤁᤙ᤻ᤆ ᤘᤷᤃᤡ᤺ᤕᤤᤁᤠᤲᤙᤥ ᤘᤷᤋᤋᤣ, ᤀᤐᤡ ᤆᤠᤕᤲ ᤛᤔᤠᤈᤣᤏ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤣᤏ ᤘᤠ ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤡ᤺ᤕᤥ'ᤛ᤻ᤋᤡ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥍</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤀᤏᤩᤣᤚᤠᤲ ᤛᤜᤕᤥᤃ-ᤐᤢᤖᤛ᤻ᤛᤖᤲ ᤀᤣᤁᤠᤁᤡ ᤀᤣᤘ ᤘᤠ ᤛᤶᤐᤳᤛᤲᤎᤠᤖᤏ-ᤛᤫᤠᤔᤡᤋᤫᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤏ ᤁᤥ'ᤐᤡ ᤛᤫᤣᤆ᤻ᤇᤕᤠ ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤛᤲᤐᤳᤛᤫᤠᤔᤡᤋᤫᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤳ ᤘᤊ᤻ᤆᤡᤋᤥ ᤓᤘᤣᤳ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥎</title>
      <para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤘᤡᤆᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤆᤣᤋᤏᤠᤕᤠᤜ᤻ ᤎᤷᤔᤛᤩ ᤆᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ। ᤀᤛ᤻ᤔᤡᤴ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤣ, ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤲ ᤎᤷᤔᤲ ᤘᤡᤙᤫᤠᤛᤲ ᤘᤠ ᤙᤡᤰᤚᤕᤡᤋᤢᤲ ᤀᤓᤩᤛ᤻ᤋᤢᤲ ᤀᤷᤆᤡᤋᤢᤲ ᤐᤖᤡᤐᤠᤗᤕᤡᤋᤢᤲ ᤘᤠ, ᤘᤤᤕᤰᤋᤡᤁᤣ ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁᤣ ᤆ ᤈᤡ᤺ᤘᤏᤣ, ᤀᤏᤩᤤᤙ᤻ᤆ ᤛᤜ ᤛᤠᤔᤢᤍᤠᤕᤡᤁᤈᤡ᤺ᤘᤏᤣ ᤀᤣᤁᤠᤁᤡᤏᤠ ᤘᤠ ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤲ ᤎᤷᤔᤲ ᤘᤡᤙᤫᤠᤛᤲᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤲ ᤆ ᤐᤖᤡᤘᤷᤋᤕᤡᤋᤢᤔᤐᤡ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤲ ᤈᤏᤜ᤻ ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤲ ᤎᤠᤖᤕᤋᤡ।</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥇᥏</title>
      <para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤔᤴᤋᤘᤩᤠᤓᤡᤘᤩᤁ᤻ᤋᤩᤥᤜ᤻ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ। ᤛᤡ᤺ᤔᤠᤘᤩᤘᤎᤠᤏᤲ ᤀᤘᤡᤃᤏᤕᤩ, ᤁᤣᤏᤠᤐᤡ ᤛᤲᤆᤠᤖ-ᤔᤠᤎᤩᤔᤣᤏ ᤘᤡᤆᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤛ᤺ᤢᤆᤏᤠᤏᤠᤲ ᤆ ᤀᤠᤍᤠᤏ-ᤐᤪᤍᤠᤏᤠᤷᤌᤲ ᤘᤡᤏᤤᤘ ᤜᤛ᤻ᤋᤰᤚᤣᤐᤲ ᤁᤡᤙ᤻ᤆᤍᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻, ᤛᤫᤡ᤺ᤕ-ᤔᤴᤋᤘᤩ-ᤛᤲᤄᤠᤖᤏᤠᤷᤌᤲ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤣ'ᤛ᤻ᤔᤡᤴ ᤀᤷᤜᤡᤚᤩᤋᤣ।</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥆</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤣᤘ ᤈᤏᤜ᤻ ᤙᤠᤴᤋᤡᤐ᤺ᤢᤷᤏᤖᤡ᤺ᤋᤩᤠ ᤛᤶᤔᤡᤗᤡᤋᤢᤲ ᤛᤲᤄᤋᤏᤠᤏᤡ ᤆ ᤘᤡᤖᤆᤕᤡᤋᤢᤔᤷᤜᤥ ᤘᤷᤋᤋᤣ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤁᤣᤏᤆᤡᤍᤐᤡ ᤛᤲᤄᤋᤏᤣᤏ ᤛᤜ ᤀᤠᤳᤔᤠᤏᤲ ᤛᤲᤕᤥᤈᤕᤡᤋᤢᤲ ᤏ ᤁᤥ'ᤐᤡ ᤘᤡᤘᤙᤡ᤺ᤁᤷᤋᤢᤲ ᤙᤁᤩᤋᤣ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥇</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤛᤩ ᤐᤪᤙᤠᤛᤏᤣ ᤐᤪᤋᤩᤁ᤻ᤚᤖᤡ᤺ᤋᤩᤠ ᤀᤌᤘᤠ ᤏᤡᤚ᤻ᤐᤰᤚᤏᤡᤖᤫᤠᤆᤡᤋ-ᤐᤪᤋᤡᤏᤡᤎᤡ-ᤔᤠᤎᤩᤔᤣᤏ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤲ ᤈᤏᤜ᤻ ᤛᤜᤓᤠᤃᤡᤓᤘᤡᤋᤢᤔᤷᤜᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤲ ᤈᤏᤛ᤻ᤋᤍᤡ᤺ᤕᤣ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤣ ᤗᤥᤁᤛᤣᤘᤠᤕᤠᤜ᤻ ᤋᤢᤗᤩᤔᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᤗᤥᤁᤣᤆ᤻ᤇᤕᤠ ᤐᤪᤙᤠᤛᤏᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤥ ᤘᤡᤖᤆᤕᤡᤚᤩᤋᤣ; ᤀᤡᤕᤔᤡᤆ᤻ᤇᤠ ᤁᤠᤗᤒᤍ᤻ᤎᤤᤜ᤻ ᤏᤡᤕᤔᤥᤆᤡᤋᤤᤙ᤻ᤆ ᤏᤡᤖᤫᤠᤆᤏᤤᤜ᤻ ᤐᤪᤁᤠᤙᤩᤔ᤻ ᤀᤠᤃᤴᤋᤪᤡ᤺; ᤀᤡᤔᤠᤏᤡ ᤏᤡᤖᤫᤠᤆᤏᤠᤏᤡ ᤆ ᤘᤤᤙᤫᤡᤁᤲ ᤋᤢᤗᤩᤲ ᤃᤢᤵᤋᤲ ᤔᤋᤍᤠᤏᤣᤏ ᤀᤌᤘᤠ ᤋᤢᤗᤩᤔᤣᤘᤣᤋᤖᤣᤏ ᤔᤋᤍᤠᤏᤘᤡᤎᤡᤏᤠ ᤓᤘᤡᤋᤠᤖᤜ᤻।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥈</title>
      <para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤣᤘ ᤈᤏᤜ᤻, ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁᤋᤫᤠᤳ, ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁ-ᤛᤢᤖᤰᤚᤠᤕᤠ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤴᤎᤠᤖᤕᤋᤡ; ᤀᤛᤦ ᤜᤡ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤕᤐᤪᤕᤠᤛᤣᤏ ᤀᤠᤴᤋᤠᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤕᤛᤜᤕᤥᤃᤣ ᤏ ᤆ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤲ ᤖᤠᤈᤩᤛᤩ ᤛᤲᤄᤋᤏ-ᤛᤲᤛᤠᤎᤏᤠᤏᤢᤖ᤺ᤢᤐᤶ, ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤠᤘᤡᤓᤠᤈᤩᤠᤷᤌᤡᤁ-ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁ-ᤛᤠᤲᤛ᤻ᤁᤪᤢᤋᤡᤁᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤐᤪᤋᤡᤚ᤻ᤌᤠᤕᤤ, ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤘᤩᤁ᤻ᤋᤡᤋᤫᤛᤩ ᤀᤢᤴᤔᤢᤰᤋ {ᤛᤖᤫᤠᤲᤃᤡ᤺ᤏ} ᤘᤡᤁᤠᤛᤠᤷᤌᤲ ᤆ ᤛᤲᤛᤡᤍ᤻ᤎᤡᤲ ᤀᤷᤜᤋᤡ।</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥉</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤏᤡᤖᤫᤪᤢᤋ᤻ᤋᤡᤋᤠᤲ ᤘᤡᤖᤢᤎᤩ ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤔᤎᤡᤃᤴᤋᤢᤲ, ᤀᤏᤢᤁ᤺ᤢᤗ-ᤁᤠᤖᤩ-ᤛ᤻ᤌᤡᤋᤡ᤺ᤏᤠᤲ ᤏᤩᤠᤕᤡ᤺ᤁᤖᤏᤔᤘᤠᤵᤋᤢᤲ ᤛᤫᤋᤴᤋᤪ-ᤘᤪᤢᤋ᤻ᤋᤡᤋᤠ-ᤆᤕᤏᤲ ᤘᤡᤎᤠᤋᤢᤲ ᤁᤠᤖᤩᤠᤏᤡ ᤆᤠᤏᤢᤚ᤻ᤌᤠᤋᤢᤲ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤎᤳᤋᤣ।ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤶ, ᤘᤡᤏᤤᤘ ᤓᤣᤍᤶ, ᤛᤔ-ᤁᤠᤖᤩᤠᤷᤌᤶ, ᤛᤔᤠᤏ-ᤘᤣᤋᤏᤔᤠᤏᤲ {ᤐᤠᤖᤡᤙᤪᤔᤡᤁᤲ} ᤀᤎᤡᤃᤴᤋᤢᤲ ᤀᤎᤡᤁᤪᤢᤋᤥ'ᤛ᤻ᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤁᤠᤖᤩᤏᤡᤖᤋᤜ᤻ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻, ᤛᤫᤛᤩ ᤛᤫᤡ᤺ᤕ-ᤐᤖᤡᤘᤠᤖᤛᤩ ᤆ ᤔᤠᤏᤘᤡ᤺ᤕ-ᤃᤦᤖᤘ-ᤕᤢᤋᤛᤩ ᤀᤛ᤻ᤋᤡᤋᤫᤛᤩ ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤠᤷᤌᤲ ᤛᤔᤢᤆᤡᤋᤠᤏᤢᤁ᤺ᤢᤗ-ᤐᤠᤖᤡᤙᤪᤔᤡᤁᤠᤍᤠᤏᤛᤩ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤎᤠᤖᤕᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᤀᤠᤘᤙᤩᤁᤣ ᤛᤋᤡ ᤆᤠᤛᤦ ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁ-ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤛᤩ ᤀᤏᤩᤥᤐᤠᤕᤤᤜ᤻ ᤀᤣᤋᤳᤐ᤺ᤢᤖᤕᤡᤋᤢᤲ ᤀᤷᤜᤡᤚᤩᤋᤣ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤜᤡᤋᤠᤏᤠᤲ ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤠᤷᤌᤲ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤶ ᤙᤪᤔᤡᤁᤛᤲᤄᤋᤏᤤᤜ᤻ ᤛᤠᤁᤲ ᤀᤠᤳᤔᤠᤏᤲ ᤛᤲᤕᤥᤈᤕᤡᤋᤢᤲ ᤀᤣᤋᤠᤍᤪᤢᤁ᤻-ᤛᤲᤄᤋᤏᤲ ᤘᤠ ᤛᤲᤖᤆᤕᤡᤋᤢᤲ ᤀᤎᤡᤁᤪᤢᤋᤥ'ᤛ᤻ᤋᤡ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥊</title>
      <para>ᤁᤠᤖᤩᤜᤥᤖᤠᤏᤠᤲ ᤛᤔᤢᤆᤡᤋ-ᤏᤡᤕᤔᤏ-ᤐᤢᤖᤛ᤻ᤛᤖᤶ, ᤛᤘᤣᤋᤏᤲ ᤆ ᤏᤡᤕᤋᤠᤘᤎᤡᤁᤠᤘᤁᤠᤙᤣᤏ ᤛᤜ ᤘᤡᤙᤪᤔᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤜ᤻ ᤐᤪᤋᤩᤁᤛ᤻ᤔᤤ ᤐᤪᤍᤣᤕᤥ'ᤛ᤻ᤋᤡ।</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥋</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤲ ᤈᤏᤜ᤻ ᤂᤠᤍᤩ-ᤘᤛ᤻ᤋᤪᤠᤘᤠᤛ-ᤆᤡᤁᤡᤳᤛᤥᤐᤆᤖᤩᤠᤍᤡᤓᤡᤜ᤻, ᤀᤠᤘᤙᤩᤁ-ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁ-ᤛᤣᤘᤠᤓᤡᤙ᤻ᤆ ᤛᤜ ᤛᤫᤛᤩ ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤐᤖᤡᤘᤠᤖᤛᤩ ᤆ ᤀᤏᤠᤔᤕᤋᤠᤕᤤ ᤛᤫᤛ᤻ᤌᤋᤠᤕᤤ ᤆ ᤐᤖᤩᤠᤵᤋᤲ ᤈᤡ᤺ᤘᤏᤛ᤻ᤋᤖᤲ ᤛᤲᤎᤠᤖᤕᤡᤋᤢᤲ ᤀᤎᤡᤁᤪᤢᤋᤥ'ᤛ᤻ᤋᤡ। ᤀᤐᤡ ᤆ, ᤏᤡᤕᤴᤋᤪᤏ-ᤙ᤺ᤢᤏᤩᤠᤛᤢ ᤐᤖᤡᤛ᤻ᤌᤡᤋᤡᤚᤢ ᤀᤏᤩᤛ᤻ᤔᤡᤴ ᤈᤡ᤺ᤘᤁᤥᤐᤠᤷᤈᤏᤠᤓᤠᤘᤣ ᤘᤪᤢᤍ᤻ᤎᤠᤘᤛ᤻ᤌᤠᤕᤠᤲ, ᤘᤤᤎᤘᤩᤐᤪᤠᤵᤋᤦ, ᤀᤕᤥᤃᤩᤋᤠᤕᤠᤲ, ᤖᤢᤃ᤻ᤏᤋᤠᤕᤠᤲ ᤏᤡᤖᤫᤪᤢᤋ᤻ᤋᤡᤋᤠᤕᤠᤲ ᤆ ᤛᤋᤩᤠᤶ, ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤛᤢᤖᤰᤚᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤴᤎᤠᤖᤕᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤔᤠᤋᤪᤢᤋᤫᤛᤩ ᤙᤡᤙᤢᤋᤫᤛᤩ ᤆ ᤁᤪᤢᤋᤣ ᤘᤡᤙᤡᤚ᤻ᤋᤛᤠᤜᤠᤕᤩᤥᤐᤆᤖᤩᤠᤈᤠᤋᤲ ᤐᤪᤍᤣᤕᤲ ᤓᤘᤡᤋᤠ। ᤀᤘᤤᤎᤠᤜ᤻ ᤘᤤᤎᤠᤙ᤻ᤆ ᤛᤖᤫᤣ'ᤐᤡ ᤒᤠᤗᤠᤜ᤻, ᤛᤔᤠᤏᤲ ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁᤲ ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤲ ᤀᤘᤠᤵᤋᤢᤲ ᤀᤷᤜᤡᤚᤩᤏ᤻ᤋᤡ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥌</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻ ᤙᤡᤰᤚᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ। ᤐᤪᤠᤌᤔᤡᤁᤣᤚᤢ, ᤔᤦᤗᤡᤁᤛ᤻ᤋᤖᤣᤚᤢ ᤆ ᤙᤡᤰᤚᤠ ᤏᤡᤜ᤻ᤙᤢᤸᤁᤠ ᤘᤷᤋᤡᤋᤠ। ᤐᤪᤠᤌᤔᤡᤁᤡ᤺ ᤙᤡᤰᤚᤠ ᤀᤏᤡᤘᤠᤖᤩᤠ ᤓᤘᤡᤋᤠ। ᤐᤪᤠᤘᤡᤎᤡᤁᤡ᤺ ᤘᤩᤠᤘᤛᤠᤕᤡᤁᤡ᤺ ᤆ ᤙᤡᤰᤚᤠ ᤛᤠᤔᤠᤏᤩᤋᤕᤠ ᤀᤢᤐᤐᤠᤍᤕᤡᤚᤩᤋᤣ, ᤀᤢᤆ᤻ᤆᤋᤖᤙᤡᤰᤚᤠ ᤆ, ᤛᤖᤫᤣᤚᤠᤔᤐᤡ ᤁᤪᤢᤋᤣ ᤕᤥᤃᤩᤋᤠᤎᤠᤖᤣᤏ ᤛᤔᤠᤏᤖ᤺ᤢᤐᤣᤏ ᤐᤪᤠᤐᤩᤠ ᤓᤘᤡᤋᤠ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤙᤡᤰᤚᤤᤚᤠ ᤔᤠᤏᤘᤡ᤺ᤕ ᤘᤩᤁ᤻ᤋᤡᤋᤫᤛᤩ ᤛᤖᤫᤠᤲᤃᤡ᤺ᤏ-ᤘᤡᤁᤠᤛᤲ ᤐᤪᤋᤡ ᤏᤡᤷᤍᤡᤚ᤻ᤋᤠ ᤓᤘᤡᤋᤠ ᤀᤐᤡ ᤆᤤᤚᤠ ᤔᤦᤗᤡᤁᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤏᤠᤲ ᤔᤠᤏᤘᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤆ ᤁᤪᤢᤋᤣ ᤛᤶᤔᤠᤏ-ᤛᤲᤘᤷᤎᤡᤁᤠ ᤓᤘᤡᤋᤠ। ᤛᤖᤫᤣᤛᤫᤐᤡ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤣᤚᤢ ᤈᤠᤋᤡ᤺ᤕᤣᤚᤢ ᤎᤠᤷᤔᤡᤁᤣᤚᤢ-ᤘᤠ ᤘᤷᤃᤣᤚᤢ ᤙᤡᤰᤚᤤᤚᤠ। ᤛᤂᤩᤛᤜᤡᤚ᤻ᤏᤢᤋᤠ-ᤛᤍ᤻ᤓᤠᤘ-ᤛᤲᤘᤷᤎᤡᤁᤠ ᤘᤷᤋ᤻ᤋᤡᤋᤠ। ᤀᤐᤡ ᤆᤤᤚᤠ, ᤙᤠᤴᤋᤡ-ᤛᤲᤎᤠᤖᤏᤠᤷᤌᤲ ᤛᤲᤕᤢᤰᤋ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤛᤲᤄᤛᤩ ᤁᤠᤖᤩᤠᤏᤡ ᤀᤡᤋᤥ'ᤐᤩᤃᤪᤣ ᤐᤪᤛᤠᤖᤕᤡᤚᤩᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᤒᤠᤗᤠᤏᤠᤲ ᤁᤪᤢᤋᤣ ᤐᤪᤍᤣᤕᤠᤲ ᤙᤡᤰᤚᤠᤲ ᤆᤣᤋᤢᤲ ᤐᤡᤋᤖᤦ ᤐᤪᤠᤌᤔᤩᤠᤎᤪᤢᤋᤲ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤎᤠᤖᤕᤋᤜ᤻।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥍</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤘᤡᤘᤡᤎᤁᤗᤠᤏᤠᤲ ᤀᤠᤏᤴᤍ-ᤛᤴᤍᤥᤜᤔᤏᤢᤓᤘᤡᤋᤢᤲ ᤘᤤᤈ᤻ᤊᤠᤏᤡᤁᤥ-ᤐᤗᤛ᤻ᤎᤡ᤺ᤏᤠᤲ ᤗᤠᤓᤠᤴ ᤆ ᤛᤲᤘᤡᤓᤰᤋᤢᤲ ᤘᤡᤓᤡᤴᤏᤠᤏᤠᤲ ᤛᤔᤢᤍᤠᤕᤠᤏᤠᤲ ᤛᤠᤲᤛ᤻ᤁᤪᤢᤋᤡᤁ-ᤈᤡ᤺ᤘᤏᤣ ᤆ ᤛᤫᤋᤴᤋᤪᤋᤕᤠ ᤛᤜᤕᤥᤰᤋᤢᤲ ᤛᤖᤫᤥ'ᤐᤡ ᤈᤏᤜ᤻ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤕᤢᤋᤥ'ᤛ᤻ᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤁᤛᤩᤠᤐᤡ ᤘᤤᤈ᤻ᤊᤠᤏᤡᤁ-ᤛᤠᤜᤡᤋᤩᤡᤁ-ᤁᤗᤠᤳᤔᤁᤠᤏᤠᤲ ᤏᤡᤷᤔᤠᤏᤠᤏᤠᤲ, ᤕᤛᤩᤠᤛᤦ ᤖᤆᤕᤡᤋᤠᤛ᤻ᤋᤡ, ᤏᤤᤋᤡᤁᤠᤏᤠᤲ ᤘᤛ᤻ᤋᤢᤃᤋᤠᤏᤠᤲ ᤜᤡᤋᤠᤏᤠᤲ ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤠᤷᤌᤲ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤲ ᤈᤏᤥ'ᤎᤡᤁᤠᤖᤲ ᤛᤲᤎᤳᤋᤣ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥎</title>
      <para>ᤀᤛᤩᤠᤲ ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤏᤠᤕᤠᤲ ᤏᤡᤷᤍᤡᤚ᤻ᤋᤠᤏᤠᤲ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤏᤠᤲ ᤆ ᤐᤪᤠᤵᤋᤕᤣ ᤛᤠᤔᤠᤈᤡᤁᤠᤴᤋᤠᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤡᤁ-ᤘᤩᤘᤛ᤻ᤌᤠᤕᤠᤲ ᤆ ᤐ᤺ᤢᤷᤏᤋᤕᤠ ᤀᤣᤋᤠᤴ ᤀᤎᤡᤃᤴᤋᤢᤲ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤔᤐᤡ ᤈᤏᤥ'ᤖ᤻ᤜᤡᤚᤩᤋᤣ।</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥈᥏</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤲ ᤈᤏᤜ᤻ ᤛᤔᤢᤍᤠᤕᤛᤩ ᤁᤪᤢᤋᤣ ᤁᤷᤋᤘᤩᤍᤠᤕᤡᤋᤫᤲ ᤎᤠᤖᤕᤋᤡ ᤕᤣᤏ ᤜᤡ ᤛᤫᤡ᤺ᤕ-ᤘᤩᤁ᤻ᤋᤡᤋᤫᤛᤩ ᤐ᤺ᤢᤷᤏ-ᤛᤫᤋᤴᤋᤪ-ᤘᤡᤁᤠᤛᤜ᤻ ᤛᤲᤓᤘᤣᤳ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᤛᤫᤡ᤺ᤕᤠᤎᤡᤁᤠᤖ-ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤏᤠᤲ ᤁᤪᤡᤕᤠᤏᤫᤕᤏᤣ ᤐᤪᤋᤩᤣᤁᤶ ᤈᤏᤜ᤻, ᤀᤏᤩᤣᤚᤠᤲ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖ-ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤏᤡ ᤐᤪᤋᤡ ᤛᤔᤢᤆᤡᤋᤠᤓᤡᤈ᤻ᤊᤠᤏᤠᤍᤖ-ᤛᤲᤖᤰᤚᤏᤍᤪᤢᤙᤠ ᤏ᤺ᤢᤏᤲ ᤘᤩᤘᤜᤖᤡᤚᤩᤋᤡ। ᤀᤐᤡ ᤆᤠᤛᤦ ᤗᤥᤁᤋᤠᤴᤋᤪᤡᤁ-ᤛᤔᤠᤈᤣ, ᤛᤠᤔᤠᤏᤩ-ᤁᤗᤩᤠᤏᤲ ᤛᤠᤖᤫᤈᤏᤡᤁ-ᤘᤩᤘᤛ᤻ᤌᤠᤲ ᤏᤤᤋᤡᤁᤋᤠᤕᤠᤜ᤻ ᤛᤔᤢᤆᤡᤋᤠᤘᤙᤩᤁᤋᤠᤙ᤻ᤆ ᤐᤪᤋᤡ ᤐ᤺ᤢᤷᤏᤲ ᤍᤠᤕᤡᤋᤫᤲ ᤏᤡᤖᤫᤁ᤻ᤚᤩᤋᤡ।</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᤀᤣᤋᤣ'ᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤜ᤻ ᤀᤣᤋᤠᤏᤡ ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤩᤠᤏᤡ ᤆ, ᤛᤲᤕᤢᤰᤋᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤛᤲᤄᤛᤩ ᤀᤢᤍ᤻ᤍᤣᤙᤩᤠᤏᤡ ᤛᤡᤍ᤻ᤎᤠᤴᤋᤠᤴ ᤆ ᤘᤡᤖᤢᤎᤩ ᤏ ᤁᤌᤔᤐᤡ ᤐᤪᤕᤥᤰᤚᤩᤏ᤻ᤋᤣ।</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ᤀᤏᤢᤆ᤻ᤇᤣᤍᤜ᤻ ᥉᥆</title>
      <para>ᤀᤛᤩᤠᤲ ᤀᤓᤡᤄᤥᤚᤏᤠᤕᤠᤲ ᤏᤡᤷᤍᤡᤚ᤻ᤋᤠᤏᤠᤲ ᤀᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤛᤫᤠᤋᤴᤋᤪᤕᤠᤏᤠᤲ ᤆ ᤏ ᤁᤥ'ᤐᤩᤲᤙᤜ᤻, ᤐᤪᤏᤠᤙ-ᤗᤰᤚᤩᤠᤎᤠᤖᤣᤏ ᤁᤡᤔᤐᤡ ᤁᤠᤖᤩᤔᤏᤢᤚ᤻ᤌᤠᤋᤢᤲ ᤀᤣᤋᤠᤍᤪᤢᤁ᤻ᤁᤠᤖᤩᤠᤏᤢᤚ᤻ᤌᤠᤏᤠᤷᤌᤲ ᤘᤠ ᤁᤛᤩᤆᤡᤳ ᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤛᤩ ᤘᤷᤃᤛᤩ ᤈᤏᤛᤩ ᤘᤠ ᤛᤔᤡ᤺ᤜᤡᤋ-ᤛᤡᤍ᤻ᤎᤕᤷᤌᤲ ᤀᤏᤩᤌᤠ ᤘᤩᤠᤂᤩᤠᤋᤢᤲ ᤏᤤᤘ ᤙᤰᤚᤩᤋᤣ।</para>
   </article>
   <note><para>ᤛᤫᤋᤫᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤜ᤻ 1997</para>
      <para>ᤔᤠᤏᤘᤠᤎᤡᤁᤠᤖᤠᤏᤠᤲ ᤁᤪᤢᤋᤣ ᤛᤲᤕᤢᤰᤋᤖᤠᤚ᤻ᤋᤪᤥᤆ᤻ᤆᤠᤕᤢᤰᤋᤛᤩ ᤁᤠᤖᤩᤠᤗᤕᤜ᤻</para>
      <para>ᤈᤡᤏᤣᤘᤠ, ᤛᤫᤡ᤺ᤋ᤻ᤈᤖᤗᤤᤏ᤻ᤍ</para>
   </note>
</udhr>
