<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--漏 The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Sogd" key="aii_sogd" n="Assyrian Neo-Aramaic (Sogdian)" dir="ltr" iso15924="Sogd"><title>急即脊几及 挤急挤及 季即 嫉脊几及 及蓟挤及</title>
   <preamble><title>冀即脊及</title>
      <para>己蓟 技急急 己即脊挤及 急及挤几及 蓟挤及 几汲 汲脊己及 脊几季 脊急蓟即及 即急嫉脊几及 及 己挤汲急蓟及 及挤蓟及 及技几挤己及 脊级及即及 即几挤蓟即及 即己及 疾即 挤急.</para>
      <para>己蓟 技急急 季及 脊及 己挤几及 即己技挤及 脊嫉脊几及 及蓟挤及 挤急脊冀蓟及 冀急脊即挤及 急急挤及 即冀疾嫉蓟及 及蓟挤 脊急蓟即及. 即及挤及 级脊 脊即蓟挤及 及挤几及 脊急蓟及 急脊 季伎级 急级及即及 脊汲己嫉己及 即汲挤己蓟即及 即级及即及 己蓟 嫉脊即冀及 即技蓟挤几即及 季挤挤 己即急级及 及挤几 及蓟挤 蓟挤及 急即 冀挤及 脊及蓟及 冀挤脊挤及.</para>
      <para>己蓟 技急急 及蓟蓟几挤及挤汲 几及 几蓟即蓟 及几 即季及 蓟及 嫉脊几及 脊急蓟及 几及 及 冀急脊 己即脊即及 脊几急 脊即蓟及 即嫉即己挤及.</para>
      <para>己蓟 技急急 冀己及 脊及己即及 己级挤脊及 己即蓟及 疾即 冀即脊及 汲挤己蓟即挤 疾即 嫉脊几及 及蓟挤及 即疾即 及挤几及 季伎即季挤及 即急急即及 疾即 嫉脊几及 即即挤及 脊蓟及 即脊几及. 即几急即蓟及 己即己及 己即及 即及 即季挤及 即己己及 脊级挤及 冀 级脊 脊疾及 急即 冀挤及 疾即 级脊 及及 脊级及即及 急即 即级及.</para>
      <para>即己蓟 技急急 脊及即及 汲脊己及 几急即蓟及 脊汲挤及 冀己 及己即及 己级挤脊及 己即级及 脊嫉脊几及 及蓟挤及 即蓟及 级及即及 蓟挤及.</para>
      <para>及挤几及 季己挤及 几蓟挤及 及蓟及 嫉脊几及 即级及即挤及 及挤蓟及 及蓟蓟几挤及 己己及 及汲及 几即及.</para>
      <para>急即脊 及汲及 几蓟即挤及 疾即蓟挤及</para>
      <para>己即脊即挤汲 脊及汲及 急即脊几及 挤急挤及 脊嫉脊几及 及蓟挤及 及挤及 级脊 己几己及 疾即蓟挤及 几及 几汲 及蓟及 即及即及 季即 蓟挤及 脊几 季技即季及 即几 疾即己及 脊即季即及 脊级及 汲己及 及汲及 冀即脊及 即疾急挤 己几挤及 即己季及 即己即级及 及挤几及 几及 及蓟及 嫉脊几及 即级及即及 急挤脊 及即级及 己几脊己蓟及 及蓟挤及 即挤急挤及 蓟及 及蓟及 季技即挤及 己几脊己蓟及.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>己即及及 1</title>
      <para>几 急蓟及 急挤汲 级及及 即急急 疾即 及挤几及 即嫉脊几及. 即季挤挤汲 挤汲急及 汲即蓟及 即及蓟挤. 急即脊 脊及汲及 疾几挤 冀 及级蓟及 疾疾 汲即挤及 急级脊 即级及 脊及级蓟即及.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>己即及及 2</title>
      <para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 嫉脊几及 即级及即及 脊季挤蓟及 挤己及 疾即 脊及汲及 急即脊几及 脊及 汲几 季即即蓟挤及 急挤 汲 及挤几 疾蓟技及 即蓟疾及 即蓟及 即脊几及 即蓟及 即即脊挤及. 即季即挤挤几挤 挤蓟 冀挤蓟及 及级蓟及. 及即季嫉及 季即即蓟挤及 疾疾 及 季及冀 己即急及 急技急急 及几蓟挤即及 季即挤挤几挤及 挤蓟 急挤及 脊级脊 及及 挤蓟 及冀及 脊级脊 季技即季及 脊技挤挤汲 急挤汲.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>己即及及 3</title>
      <para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 级挤及 即级及即及 即挤蓟及 季技即季挤及.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>己即及及 4</title>
      <para>汲几 级脊 疾疾 及 季及 脊急挤几脊及 疾即 几即即及 挤蓟 级己即及 挤蓟 即疾即及 脊几即及 即级己即及.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>己即及及 5</title>
      <para>汲几 级脊 季技即季及 疾疾 及 季及 冀即疾嫉及 挤蓟 及挤几及 几挤及 挤蓟 嫉挤己及 挤蓟 蓟急及 挤汲急及.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>己即及及 6</title>
      <para>几 级脊 及蓟及 疾疾 季及 己即脊挤及 急挤汲 及挤几 级脊 季技即季及 几己 几及蓟即蓟.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>己即及及 7</title>
      <para>几 及蓟及 挤汲 急急 几己 几及蓟即蓟 即疾疾 季及 蓟挤及 急挤脊 几及蓟即蓟 脊及 己即及 脊季即即蓟挤及 急挤汲挤. 即几 及蓟及 疾疾 季挤挤 蓟挤及 急急 几己 几 季即即蓟挤及 脊己及 脊冀 脊及汲及 急即脊几及.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>己即及及 8</title>
      <para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 脊季及 季即冀挤及 急挤脊 级脊 急挤 脊挤蓟及 几及 冀急脊即挤及 及 及蓟挤及 脊季挤挤 即挤脊及 脊几急 脊嫉脊几及 蓟挤及 脊蓟挤蓟及 急挤脊 几蓟即蓟及 技挤及 挤蓟 急挤脊 几及蓟即蓟.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>己即及及 9</title>
      <para>疾疾 汲几 级脊 及 季及 脊急挤几及 挤蓟 己即急及 疾即 急挤 及技挤及 挤蓟 挤脊及 己蓟 及及 脊及 几及蓟即蓟.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>己即及及 10</title>
      <para>几 级脊 及挤汲 急急 几己 急挤 脊挤蓟及 级及及 即及 己疾蓟挤蓟及 疾即 几挤及 脊汲几即及 即疾急即挤及 即几 疾即蓟级及 脊几即汲.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>己即及及 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 脊季及 己汲己及 己及 脊几及蓟即蓟 及挤汲 汲几即及 脊及 季及 级即急蓟及 疾即蓟汲几 汲 脊己及 几及 挤汲 疾即蓟汲几 急挤脊 几及蓟即蓟.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>及 季及 脊挤蓟及 汲几 季技即季及 己蓟 己己及 级脊 冀急脊即及 挤蓟 己级季及 己蓟 己己及 级脊 冀急脊即及 及级几挤 及蓟 级脊 汲脊级及 己蓟脊挤 季及 级即急蓟及 及挤几 级脊 疾即蓟级及 己及挤几 几及蓟即蓟 脊及及 挤蓟 几及蓟即蓟 急挤及 急脊冀蓟及 急几及挤汲 即季及. 汲 急及挤 脊冀蓟及 疾疾 及 季及 己即急及 冀汲 级脊 蓟急及 急即 挤几即及 己蓟 脊冀蓟及 脊几即己及 脊汲脊级及 己蓟脊挤.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>己即及及 12</title>
      <para>疾疾 及 冀即挤 疾即 级挤及 脊挤蓟挤及 脊级脊 季技即季及 挤蓟 急挤及 挤蓟 及疾挤及 挤蓟 及挤几及 挤蓟 己及 急及 己己汲即及. 几 级脊 季技即季及 及挤汲 汲几即及 脊季及 蓟挤及 急挤脊 几及蓟即蓟 脊几即急 汲脊级及 伎季级挤及.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>己即及及 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 级及即及 脊疾即疾及 己级挤及 疾即 级即急及 脊几 及及 即脊挤及 冀 及及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 即几及 几 及及 急级急及 及及 即脊挤及 冀 及及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>己即及及 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 级及即及 脊急 急挤疾即技及 季即挤挤几挤及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>级脊 汲脊级及 汲几即及 挤 季挤及 挤汲急及 几及 及蓟及 脊急脊蓟及 疾蓟汲及 及 季即挤挤几挤及 挤蓟 冀急脊即挤及及 脊急挤几及 己蓟 蓟挤及 脊及己即及 己级挤脊及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>己即及及 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 几及 冀挤即及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>汲几 级脊 疾疾 及 季及 己即级己及 己蓟 冀挤即及 挤蓟 己蓟 级季及 冀挤即及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>己即及及 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>蓟及 冀己 脊几及 及挤汲即蓟 汲几即及 疾急及 即技及 脊几即 脊及 汲几  疾蓟技挤及 挤蓟 即脊挤蓟挤及. 即及挤汲即蓟 汲几即及 己及挤几 及级脊脊及 急脊冀蓟及 脊疾急及 挤蓟 季挤及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>疾急及 急脊 几及  即季及 及挤己蓟 即挤 疾即蓟及 技嫉疾及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>几即季 挤汲 急挤 蓟即及 脊级脊 即季即及 即疾疾 季挤及 蓟及 急挤脊 及蓟及 即即蓟及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>己即及及 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 脊己即及 即脊挤即及 急蓟即季及 挤蓟 冀己 及级蓟及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>汲几 级脊 疾疾 及 季及 级技挤几及 己蓟 挤即及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>己即及及 18</title>
      <para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 脊级己蓟及 即脊及蓟挤 即即脊挤及. 及汲及 汲几即及 急级急挤及 汲几即及 脊级季及 脊即脊挤及 挤蓟 汲挤己蓟即及 即级及即及 急蓟即季及 挤蓟 冀己 疾即 即季即及 冀己 及级蓟及.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>己即及及 19</title>
      <para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 脊冀挤蓟及 即汲己嫉己及. 及汲及 级及即及 急级急挤及 级及即及 脊冀挤蓟及 脊及 即及 脊疾即挤 己蓟 汲几 及蓟及 即冀即挤及 急 即几急及 己脊冀蓟即及 急几 及即级及 脊汲即挤及 脊及 几挤脊及 脊级即急及.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>己即及及 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 脊级及即及 疾己挤冀及 急己及 即挤几即及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>汲几 级脊 疾疾 及 己急挤 级挤及 即几及 疾即 级脊 几蓟即蓟及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>己即及及 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 己即季及 疾即 即蓟及 脊及及 脊即嫉及 脊即嫉 挤蓟 急及即级及 脊几挤即己及 己疾即急挤及 急级及即及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 脊季及 挤汲急及 季技 几及 即及 疾即 及及 脊及 季即蓟挤及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>伎急挤蓟及 脊及蓟及 挤汲 己急即冀及 脊即蓟及. 及汲及 伎急挤蓟及 疾疾 季及 即己己及 急疾急挤及 嫉急蓟蓟及 即挤及 脊季挤挤 己即几己及 急挤汲急及 脊几及 挤及挤 即急急 急挤 几 级脊 挤蓟 及挤几 级脊 及即级及 及级及 及挤几及 级及即及 脊疾急挤蓟及 季挤及 蓟及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>己即及及 22</title>
      <para>几 级脊 季技即季及 及挤几 级脊 汲脊己及 疾即 即季即及 及挤汲 汲几即及 级疾己冀即及 即季及 疾即 己己及 急及即级及 冀急脊即及 及挤及 即汲挤及 急挤及. 即几 级脊 及挤几 己急即冀及 脊及及 及挤汲 汲几即及 汲挤及 及几蓟即己挤及 即即季挤及 即己脊即蓟挤及 脊即几及 冀己 及挤几及 即己即及 季技即季挤及.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>己即及及 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及蓟及 及挤汲 汲几即及 季即级蓟及 即级及及挤汲 疾急挤及 季即级蓟及 疾即 级脊 及几蓟挤即及 伎季挤 即季及 蓟挤及 己蓟 急挤即及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>几 级脊 脊及 汲几 季即即蓟挤及 及挤汲 汲几即及 脊季及 季挤及 己及挤几 汲即 及级蓟及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 几及 及挤疾及 几挤蓟及 己即及 几即 即几及 几即季及 几及 级挤及 急及挤几及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 及技及 即嫉急疾及 挤己 级即挤脊及 即疾挤及 级己挤及 挤即蓟及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>己即及及 24</title>
      <para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 几及 己蓟挤级及 即急即技己及 即急级急及 己级己及 技冀及 脊季即级蓟及 即挤即己及 脊己蓟挤级及 急季即冀蓟及.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>己即及及 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 级脊 几脊及 伎季挤 己蓟 级即己蓟及 急级急及 己几即及 即急及 即急挤及 即脊己蓟及 即汲几即及 级疾己即及 急脊冀蓟及 脊急即及 即己冀及 即及己及 即技挤急即及 即及汲急及 及级蓟及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>挤己挤即及 即挤脊即及 及挤汲即蓟 汲几即及 几及 疾急及 即汲挤及 己脊蓟挤及 即挤汲及 急挤及 急及即级及 脊疾即及 挤蓟 及 及挤汲即蓟 汲几即及 及挤几 及级脊脊及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>己即及及 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 挤即季蓟及 即挤即季蓟及 疾疾 汲急及 脊及 季即冀蓟及 疾即 己脊及 急挤及 即汲及 及技蓟及. 即疾疾 几 及蓟及 几 挤即季蓟及 急挤及 即挤即季蓟及 几蓟挤几挤及 即冀挤及 疾疾 汲急及 季挤级及 几及 几 级脊 脊及 季即即蓟挤及 急蓟挤及 冀 己伎挤及 脊及蓟及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>挤即季蓟及 疾疾 汲急及 挤己及 己即及 及蓟及 即己几即挤及 己挤几及 嫉脊几及 及蓟挤及 即挤及即及 及蓟挤及. 疾疾 己即级及 季己挤及 即己几急蓟即及 即级己即及 急挤 几挤 及即及 即疾蓟技及 即疾己冀及 即脊蓟挤及 即己嫉挤脊 冀急脊即挤及 脊及己即及 己级挤脊及 级己挤及 脊己及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>及急汲及 及挤汲即蓟 汲几即及 疾急挤及 挤即季蓟及 几及 挤汲挤汲挤.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>己即及及 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 几及 几及 疾即 级挤及 己脊即蓟挤及 脊级脊 即季即及 即几及 挤即蓟及 己蓟 及己蓟及 即几及 疾即 己即蓟即及 冀己挤及 即挤即及蓟即.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 蓟及 即挤即蓟及 己蓟 季即级蓟及 急及 即汲即蓟挤及 脊季挤 己蓟 及己蓟及 及挤几及 汲即 挤汲 技挤即己及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>己即及及 28</title>
      <para>几 级脊 及挤汲 汲几即及 几及 挤嫉及 即季挤及 即急挤及 及挤几及 脊嫉脊几及 即级及即及 己即级蓟及 疾即 及汲及 急即脊几及 季挤挤 蓟挤及 急级脊 几及 疾即蓟挤及.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>己即及及 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="."><para>几 级脊 及蓟及 及挤汲 即疾急即及 季即 即季即及 及挤几及 己即蓟即及 季技即季挤及 挤汲 己即己几即蓟.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>急脊冀蓟及 脊己季级及 脊汲几即挤及 即级及即及 几 级脊 疾疾 己挤几 汲几即及 即级及即及 脊及级蓟及.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="."><para>及蓟及 嫉脊几及 即级及即挤及 疾疾 疾即 几挤 及汲急及 及 季挤挤 己即季级及 急级脊 及即级及 急脊 己蓟 蓟挤及 即急蓟挤及 脊及己即及 己级挤脊及.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>己即及及 30</title>
      <para>己蓟脊挤蓟及 脊挤蓟及 季挤及 己即级及 疾即 及汲及 急即脊几及 疾疾 及 季挤挤 己即疾己及 急挤脊 级脊 及及 挤蓟 疾己冀及 挤蓟 季技即季及 急及 疾即 冀急即脊即挤及 己级即及 汲几 级脊 己蓟 及蓟及 汲几即挤及 挤蓟 级及即挤及 己即级及 冀.</para>
   </article>
</udhr>
