<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Modi" key="san_modi" n="Sanskrit (Modi)" dir="ltr" iso15924="Modi"><note><para>𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘕𑘰𑘐𑘝-𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘜𑘰𑘧𑘰𑘾 𑘢𑘽𑘓𑘰𑘫𑘝𑘿𑘝𑘦𑘰 𑘪𑘨𑘿𑘬𑘢𑘳𑘨𑘿𑘝𑘲𑘾𑙁</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘕𑘰𑘐𑘝-𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘜𑘰 {𑘀𑘡𑘿𑘧-𑘥𑘰𑘬𑘰-𑘨𑘳𑘢𑘰𑘡𑘿𑘝𑘨𑘰𑘜𑘲 𑘭𑘰𑘦𑘐𑘿𑘨𑘿𑘧𑘫𑘿𑘓}</para>
      <para>𑘊𑘝𑘓𑘿𑘔𑘝𑘰𑘤𑘿𑘟𑘭𑘿𑘧 𑘀𑘬𑘿𑘘𑘓𑘝𑘿𑘪𑘰𑘨𑘲𑘽𑘫𑘝𑘿𑘝𑘦𑘹 𑘪𑘨𑘿𑘬𑘹 𑘚𑘲𑘭𑘹𑘦𑘿𑘤𑘨-𑘦𑘰𑘭𑘹 𑘀𑘥𑘿𑘧𑘳𑘢𑘐𑘝𑘾 𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘲𑘝𑘫𑘿𑘓, 𑘦𑘮𑘰𑘭𑘥𑘰𑘧𑘰𑘾 217-𑘀-{3}-𑘃𑘝𑘿𑘧𑘰𑘏𑘿𑘧𑘾 𑘢𑘿𑘨𑘭𑘿𑘝𑘰𑘪𑘾𑙁</para>
   </note>
   <preamble><title>𑘢𑘿𑘨𑘭𑘿𑘝𑘰𑘪𑘡𑘰</title>
      <para>𑘧𑘝𑘿𑘨 𑘕𑘐𑘝𑘲 𑘫𑘰𑘡𑘿𑘝𑘲-𑘡𑘿𑘧𑘰𑘧-𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘁𑘠𑘰𑘨𑘾 𑘦𑘰𑘡𑘪-𑘢𑘨𑘲𑘪𑘰𑘨𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹𑘬𑘰𑘦𑘢𑘲 𑘭𑘟𑘭𑘿𑘧𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘭𑘰𑘦𑘿𑘧𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘀𑘏𑘜𑘿𑘚𑘲𑘝𑘰𑘡𑘰𑘗𑘿𑘓 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽, 𑘢𑘰𑘨𑘦𑘿𑘢𑘨𑘲𑘎-𑘐𑘼𑘨𑘪𑘭𑘿𑘧 𑘓𑘰𑘥𑘲𑘕𑘿𑘗𑘰𑘡𑘹 𑘭𑘿𑘧𑘰𑘝𑘿,𑘧𑘝𑘿𑘨 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘀𑘪𑘦𑘰𑘡𑘹𑘡 𑘀𑘡𑘰𑘟𑘨𑘹𑘜 𑘓 𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘲 𑘟𑘳𑘨𑘿𑘟𑘰𑘡𑘿𑘝𑘨𑘳𑘢𑘹𑘜 𑘢𑘨𑘲𑘜𑘦𑘲𑘝𑘰𑘡𑘲, 𑘧𑘺𑘾 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘲𑘧-𑘓𑘹𑘝𑘡𑘰 𑘪𑘲𑘎𑘿𑘬𑘻𑘥𑘲𑘝𑘰, 𑘀𑘢𑘲 𑘓,𑘭𑘰𑘦𑘰𑘡𑘿𑘧-𑘕𑘡𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘄𑘓𑘿𑘓𑘝𑘦𑘰𑘎𑘰𑘽𑘎𑘿𑘬𑘰𑘾 𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘲𑘝𑘰𑘾 𑘭𑘿𑘧𑘳𑘾, 𑘊𑘪𑘽 𑘮𑘲 𑘡𑘳𑘝𑘡𑘪𑘲𑘫𑘿𑘪𑘰𑘨𑘽𑘥𑘹𑘜, 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘾 𑘀𑘥𑘲𑘪𑘿𑘧𑘎𑘿𑘝𑘹𑘾 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘦𑘡𑘳𑘥𑘪𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘫𑘎𑘿𑘬𑘿𑘧𑘡𑘿𑘝𑘲, 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘥𑘧𑘰𑘫𑘿𑘓 𑘥𑘪𑘲𑘝𑘰𑘨𑘾, 𑘧𑘝𑘿𑘨 𑘓𑘺𑘝𑘝𑘿 𑘀𑘡𑘲𑘪𑘰𑘨𑘿𑘧𑘦𑘿 𑘧𑘟𑘲 𑘫𑘻𑘬𑘜𑘰𑘝𑘿𑘧𑘰𑘓𑘰𑘨𑘰𑘡𑘿 𑘪𑘲𑘨𑘳𑘠𑘿𑘧 𑘀𑘡𑘿𑘝𑘲𑘦-𑘢𑘿𑘨𑘧𑘰𑘭𑘝𑘿𑘪𑘹𑘡 𑘦𑘡𑘳𑘬𑘿𑘧𑘾, 𑘢𑘿𑘨𑘧𑘰𑘭𑘰𑘡𑘳𑘬𑘿𑘙𑘰𑘡𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘡𑘺𑘪 𑘪𑘲𑘪𑘫𑘲𑘎𑘿𑘨𑘲𑘧𑘝𑘹 𑘓𑘹𑘝𑘿𑘝𑘟𑘰, 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘾 𑘪𑘲𑘠𑘲-𑘡𑘲𑘧𑘦𑘹𑘡 𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘲𑘧𑘰𑘾,𑘧𑘝𑘿𑘨 𑘓 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘹𑘬𑘳 𑘢𑘨𑘭𑘿𑘢𑘨𑘽 𑘭𑘏𑘿𑘧-𑘭𑘦𑘿𑘤𑘡𑘿𑘠𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘪𑘲𑘎𑘰𑘭𑘕𑘰𑘝𑘽 𑘭𑘦𑘳𑘡𑘿𑘡𑘹𑘝𑘳𑘽 𑘢𑘨𑘦𑘰𑘪𑘫𑘿𑘧𑘎𑘽 𑘭𑘿𑘧𑘰𑘝𑘿,𑘧𑘝𑘿𑘨 𑘦𑘼𑘩𑘲𑘎𑘹𑘬𑘳 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘹𑘬𑘳 𑘭𑘽𑘧𑘳𑘎𑘿𑘝-𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨-𑘭𑘽𑘑𑘭𑘿𑘧 𑘕𑘡𑘰𑘾 𑘑𑘻𑘬𑘜𑘰𑘢𑘝𑘿𑘨𑘹 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘰𑘭𑘿𑘞𑘰𑘽 𑘟𑘿𑘨𑘲𑘛𑘲𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘪𑘡𑘿𑘝𑘾, 𑘤𑘿𑘨𑘲𑘮𑘝𑘿𑘝𑘨𑘹 𑘓 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘹 𑘥𑘟𑘿𑘨𑘝𑘨𑘽 𑘕𑘲𑘪𑘡𑘭𑘿𑘝𑘨𑘽 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎-𑘢𑘿𑘨𑘐𑘝𑘲𑘽 𑘓 𑘭𑘦𑘳𑘡𑘿𑘡𑘹𑘝𑘳𑘽 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘜𑘲𑘝𑘦𑘿, 𑘭𑘿𑘝𑘿𑘨𑘲-𑘢𑘳𑘨𑘳𑘬𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘭𑘰𑘦𑘿𑘧𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘹𑘬𑘳 𑘦𑘰𑘡𑘪-𑘪𑘿𑘧𑘎𑘿𑘝𑘹𑘾 𑘐𑘼𑘨𑘪𑘹 𑘦𑘳𑘩𑘿𑘧𑘹 𑘓 𑘡𑘲𑘬𑘿𑘙𑘰 𑘟𑘿𑘨𑘲𑘛𑘲𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘰,𑘧𑘝𑘿𑘨, 𑘭𑘟𑘭𑘿𑘧𑘟𑘹𑘫𑘰𑘾 𑘦𑘼𑘩𑘲𑘎-𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘗𑘿𑘧𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘗𑘿𑘓 𑘢𑘨𑘲𑘢𑘰𑘩𑘡𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘪𑘺𑘫𑘿𑘪𑘲𑘎𑘰𑘟𑘨𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘦𑘳𑘡𑘿𑘡𑘝𑘧𑘹 𑘓, 𑘭𑘽𑘧𑘳𑘎𑘿𑘝-𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨-𑘭𑘽𑘑𑘹𑘡 𑘭𑘽𑘥𑘳𑘧 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲𑘫𑘿𑘨𑘳𑘝𑘰𑘾 𑘭𑘿𑘧𑘳𑘾,𑘧𑘝𑘿𑘨 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧-𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲𑘫𑘿𑘨𑘳𑘝𑘲𑘡𑘰𑘽 𑘢𑘨𑘲𑘢𑘳𑘨𑘿𑘜𑘝𑘰𑘧𑘺 𑘊𑘝𑘹𑘬𑘰𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘓 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘡𑘿𑘧𑘰𑘪𑘐𑘦𑘡𑘽 𑘦𑘮𑘝𑘿𑘝𑘦𑘽 𑘦𑘮𑘝𑘿𑘝𑘿𑘪𑘰𑘠𑘰𑘧𑘲 𑘓 𑘭𑘿𑘧𑘰𑘝𑘿,𑘝𑘟𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘭𑘰𑘦𑘿𑘢𑘿𑘨𑘝𑘦𑘿,𑘦𑘮𑘰𑘭𑘥𑘰 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹𑘬𑘰𑘽 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹𑘬𑘰𑘽 𑘓 𑘕𑘡𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘡𑘿𑘧𑘻𑘢𑘩𑘤𑘿𑘠𑘲-𑘭𑘿𑘝𑘨-𑘨𑘳𑘢𑘹𑘜 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘊𑘡𑘰𑘽 𑘕𑘰𑘐𑘝𑘰𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘜𑘰𑘽 𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘧𑘝𑘲𑙁 𑘭𑘦𑘰𑘕𑘭𑘿𑘧 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘀𑘽𑘐𑘦𑘿, 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾, 𑘦𑘡𑘭𑘲 𑘭𑘝𑘝𑘽 𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘜𑘰𑘦𑘹𑘡𑘰𑘽 𑘡𑘲𑘠𑘰𑘧, 𑘊𑘝𑘹𑘬𑘰𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘓 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹 𑘭𑘦𑘿𑘦𑘰𑘡𑘽 𑘭𑘦𑘳𑘡𑘿𑘡𑘹𑘝𑘳𑘽 𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘰𑘠𑘿𑘧𑘰𑘢𑘡𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘧𑘝𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘹, 𑘀𑘢𑘲 𑘓, 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧-𑘎𑘿𑘬𑘹𑘝𑘿𑘨𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘡𑘿𑘝𑘨𑘿𑘐𑘝𑘽 𑘎𑘿𑘬𑘹𑘝𑘿𑘨𑘪𑘰𑘭𑘿𑘝𑘪𑘿𑘧𑘹𑘬𑘳 𑘕𑘡𑘹𑘬𑘳 𑘭𑘿𑘪𑘹𑘬𑘳 𑘓 𑘭𑘟𑘭𑘿𑘧𑘟𑘹𑘫𑘹𑘬𑘳 𑘝𑘟𑘲𑘧𑘹𑘬𑘳 𑘕𑘡𑘹𑘬𑘳 𑘓 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧-𑘪𑘺𑘫𑘿𑘪𑘲𑘎-𑘢𑘿𑘨𑘥𑘰𑘪𑘲-𑘢𑘨𑘲𑘢𑘰𑘩𑘡𑘰𑘥𑘿𑘧𑘳𑘢𑘐𑘦𑘡𑘰𑘡𑘲 𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘁𑘡𑘿𑘝𑘰𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘎𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘎𑘰𑘜𑘰𑘗𑘿𑘓 𑘢𑘿𑘨𑘐𑘝𑘲𑘫𑘲𑘩𑘻𑘢𑘰𑘧𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘓 𑘦𑘰𑘠𑘿𑘧𑘦𑘹𑘡 𑘢𑘿𑘨𑘧𑘝𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑</title>
      <para>𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘾 𑘭𑘿𑘪𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘰𑘾 𑘭𑘦𑘳𑘝𑘿𑘢𑘡𑘿𑘡𑘰𑘾 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘡𑘿𑘝𑘹 𑘀𑘢𑘲 𑘓, 𑘐𑘼𑘨𑘪𑘟𑘿𑘨𑘲𑘫𑘰 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘟𑘿𑘨𑘲𑘫𑘰 𑘓 𑘭𑘦𑘰𑘡𑘰𑘾 𑘊𑘪 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘡𑘿𑘝𑘹𑙁 𑘊𑘝𑘹 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹 𑘓𑘹𑘝𑘡𑘰-𑘝𑘨𑘿𑘎-𑘫𑘎𑘿𑘝𑘲𑘥𑘿𑘧𑘰𑘽 𑘭𑘳𑘭𑘦𑘿𑘢𑘡𑘿𑘡𑘰𑘾 𑘭𑘡𑘿𑘝𑘲𑙁 𑘀𑘢𑘲 𑘓, 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹ऽ𑘢𑘲 𑘤𑘡𑘿𑘠𑘳𑘝𑘿𑘪-𑘥𑘰𑘪𑘡𑘧𑘰 𑘢𑘨𑘭𑘿𑘢𑘨𑘽 𑘪𑘿𑘧𑘪𑘮𑘨𑘡𑘿𑘝𑘳𑙁</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒</title>
      <para>𑘀𑘭𑘿𑘧𑘰𑘽 𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘜𑘰𑘧𑘰𑘽 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘟𑘲𑘬𑘿𑘘𑘰𑘾 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹ऽ𑘢𑘲 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘾 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘰𑘜𑘿𑘧𑘢𑘲 𑘓 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘲, 𑘪𑘲𑘡𑘺𑘪 𑘕𑘰𑘝𑘲-𑘪𑘨𑘿𑘜-𑘩𑘲𑘽𑘐-𑘥𑘰𑘬𑘰-𑘠𑘨𑘿𑘦-𑘨𑘰𑘕𑘡𑘲𑘝𑘲𑘎-𑘝𑘟𑘲𑘝𑘨-𑘦𑘡𑘿𑘝𑘪𑘿𑘧𑘰𑘟𑘲-𑘥𑘹𑘟𑘦𑘿, 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘧𑘽 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎𑘰𑘠𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘦𑘿𑘢𑘕𑘿𑘕𑘡𑘿𑘦-𑘝𑘟𑘲𑘝𑘨 𑘭𑘿𑘝𑘨𑘗𑘿𑘓 𑘀𑘪𑘲𑘐𑘜𑘧𑘿𑘧, 𑘀𑘠𑘲𑘐𑘡𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾 𑘢𑘿𑘨𑘥𑘪𑘝𑘲𑙁</para>
      <para>𑘊𑘝𑘟𑘝𑘲𑘨𑘲𑘎𑘿𑘝𑘦𑘿, 𑘎𑘭𑘿𑘧𑘰𑘫𑘿𑘓𑘲𑘟𑘢𑘲 𑘢𑘿𑘨𑘥𑘳𑘭𑘝𑘿𑘝𑘰𑘧𑘰𑘾 𑘡𑘲𑘧𑘦𑘡𑘰𑘡𑘿𑘝𑘨𑘿𑘐𑘝𑘦𑘿, 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘠𑘲𑘡𑘭𑘿𑘧 𑘁𑘝𑘿𑘦𑘢𑘿𑘨𑘫𑘰𑘭𑘡𑘹𑘝𑘨-𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘭𑘿𑘧, 𑘡𑘿𑘧𑘰𑘭𑘲𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘭𑘿𑘧 𑘪𑘰 𑘪𑘰𑘭𑘿𑘝𑘪𑘿𑘧𑘭𑘿𑘧 𑘢𑘿𑘨𑘟𑘹𑘫𑘭𑘿𑘧 𑘟𑘹𑘫𑘭𑘿𑘧 𑘪𑘰 𑘨𑘰𑘕𑘡𑘲𑘝𑘲𑘎-𑘭𑘲𑘦𑘰-𑘡𑘲𑘤𑘡𑘿𑘠𑘡𑘰𑘡𑘿𑘝𑘰𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘎-𑘭𑘿𑘝𑘨𑘰𑘠𑘰𑘨𑘹𑘜 𑘡 𑘎𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘥𑘹𑘟𑘻 𑘪𑘲𑘠𑘰𑘭𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙓</title>
      <para>𑘭𑘨𑘿𑘪𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾 𑘕𑘲𑘪𑘡-𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧-𑘭𑘳𑘨𑘎𑘿𑘬𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙔</title>
      <para>𑘡 𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘽 𑘟𑘰𑘭𑘝𑘿𑘪𑘹𑘡 𑘢𑘨𑘰𑘠𑘲𑘡𑘝𑘿𑘪𑘹𑘡 𑘪𑘰 𑘠𑘰𑘨𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘡𑘳𑘕𑘿𑘗𑘰𑘭𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁 𑘀𑘢𑘲 𑘓 𑘟𑘰𑘭𑘪𑘿𑘧𑘰𑘢𑘰𑘨𑘾 𑘢𑘳𑘨𑘿𑘜𑘨𑘳𑘢𑘹𑘜 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲𑘬𑘲𑘟𑘿𑘠𑘾 𑘭𑘿𑘞𑘰𑘭𑘿𑘧𑘝𑘲𑙁</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙕</title>
      <para>𑘡 𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘽 𑘪𑘲𑘨𑘳𑘠𑘿𑘧 𑘀𑘪𑘦𑘰𑘡𑘡𑘰𑘝𑘿𑘦𑘎𑘽 𑘪𑘿𑘧𑘪𑘮𑘰𑘨𑘽 𑘟𑘜𑘿𑘚𑘽 𑘪𑘰 𑘎𑘿𑘨𑘳𑘨𑘽 𑘀𑘦𑘰𑘡𑘪𑘲𑘧𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘻𑘟𑘡𑘽 𑘪𑘰 𑘢𑘿𑘨𑘪𑘨𑘿𑘝𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘡𑘳𑘕𑘿𑘗𑘰𑘭𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙖</title>
      <para>𑘪𑘲𑘠𑘹𑘾 𑘭𑘦𑘎𑘿𑘬𑘽 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘝𑘿𑘨 𑘀𑘥𑘲𑘕𑘿𑘗𑘰𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙗</title>
      <para>𑘪𑘲𑘠𑘹𑘾 𑘭𑘦𑘎𑘿𑘬𑘽 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹ऽ𑘢𑘲 𑘝𑘳𑘩𑘿𑘧𑘰𑘾 𑘭𑘦𑘰𑘡𑘰𑘫𑘿𑘓 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘡𑘿𑘝𑘹𑙁 𑘀𑘢𑘲 𑘓 𑘪𑘲𑘡𑘺𑘪 𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘥𑘹𑘟𑘽 𑘪𑘲𑘠𑘹𑘾 𑘝𑘳𑘩𑘿𑘧𑘽 𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘦𑘪𑘰𑘢𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘨𑘿𑘮𑘡𑘿𑘝𑘲𑙁 𑘀𑘭𑘿𑘧𑘰𑘾 𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘜𑘰𑘧𑘰𑘾 𑘄𑘩𑘿𑘩𑘽𑘑𑘡𑘹 𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘥𑘹𑘟𑘽, 𑘊𑘝𑘰𑘟𑘿𑘨𑘲𑘐𑘿𑘥𑘹𑘟𑘽 𑘪𑘰 𑘀𑘥𑘲𑘩𑘎𑘿𑘬𑘿𑘧 𑘎𑘰𑘦𑘢𑘲 𑘓𑘹𑘬𑘿𑘘𑘰𑘽 𑘪𑘲𑘨𑘳𑘠𑘿𑘧 𑘭𑘦𑘰𑘡-𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘰𑘨𑘿𑘮𑘰𑘾 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹ऽ𑘢𑘲 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘡𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙘</title>
      <para>𑘪𑘲𑘠𑘲𑘡𑘰 𑘭𑘽𑘪𑘲𑘠𑘰𑘡𑘹𑘡 𑘪𑘰 𑘢𑘿𑘨𑘟𑘝𑘿𑘝𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘦𑘼𑘩𑘲𑘎𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘦𑘳𑘩𑘿𑘩𑘽𑘑𑘡-𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹, 𑘧𑘻𑘐𑘿𑘧𑘺𑘾 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘧-𑘡𑘿𑘧𑘰𑘧𑘢𑘲𑘙𑘺𑘾 𑘭𑘽𑘭𑘿𑘝𑘳𑘝𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘥𑘰𑘪𑘲𑘡𑘰𑘽 𑘭𑘦𑘳𑘢𑘰𑘧𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘧𑘻𑘐𑘰𑘨𑘿𑘮𑘻 𑘮𑘲 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘻 𑘕𑘡𑘻ऽ𑘭𑘿𑘝𑘲𑙁</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙙</title>
      <para>𑘡 𑘎𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾 𑘭𑘿𑘪𑘹𑘓𑘿𑘔𑘧𑘰 𑘡𑘲𑘐𑘿𑘨𑘮𑘲𑘝𑘳𑘽, 𑘠𑘨𑘿𑘝𑘳𑘽, 𑘡𑘲𑘬𑘿𑘎𑘰𑘭𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘪𑘰 𑘀𑘡𑘳𑘕𑘿𑘗𑘰𑘭𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙐</title>
      <para>𑘭𑘨𑘿𑘪𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾, 𑘭𑘿𑘪𑘽 𑘪𑘲𑘨𑘳𑘠𑘿𑘧 𑘢𑘿𑘨𑘪𑘨𑘿𑘝𑘿𑘝𑘲𑘝𑘭𑘿𑘧 𑘎𑘭𑘿𑘧𑘰𑘢𑘲 𑘁𑘢𑘨𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘎𑘿𑘬𑘹𑘢𑘭𑘿𑘧, 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘟𑘰𑘧𑘲𑘝𑘿𑘪𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘓, 𑘪𑘲𑘡𑘲𑘨𑘿𑘠𑘰𑘨𑘜𑘭𑘿𑘧 𑘓 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹, 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘠𑘲𑘡𑘹𑘡 𑘡𑘲𑘬𑘿𑘢𑘎𑘿𑘬𑘹𑘜 𑘓 𑘡𑘿𑘧𑘰𑘧𑘢𑘲𑘙𑘹𑘡 𑘪𑘲𑘠𑘲𑘧𑘦𑘰𑘡𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘦𑘳𑘓𑘲𑘝𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘰𑘨𑘿𑘪𑘕𑘡𑘲𑘎𑘭𑘿𑘧 𑘫𑘿𑘨𑘪𑘜𑘭𑘿𑘧 𑘓 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾 𑘢𑘳𑘨𑘿𑘜𑘰𑘽 𑘭𑘦𑘰𑘡𑘝𑘰𑘽 𑘠𑘰𑘨𑘧𑘝𑘲𑙁</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙑</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾, 𑘪𑘲𑘠𑘹𑘨𑘡𑘳𑘭𑘰𑘨𑘹𑘜 𑘧𑘰𑘪𑘟𑘪𑘠𑘲 𑘭𑘰𑘨𑘿𑘪𑘕𑘡𑘲𑘎𑘰𑘥𑘲𑘧𑘻𑘐-𑘢𑘿𑘨𑘎𑘨𑘜𑘹 𑘢𑘿𑘨𑘦𑘳𑘏𑘰𑘢𑘨𑘰𑘠-𑘭𑘲𑘟𑘿𑘠𑘲𑘽 𑘡𑘺𑘪 𑘥𑘕𑘝𑘹, 𑘝𑘰𑘪𑘝𑘿𑘢𑘨𑘿𑘧𑘡𑘿𑘝𑘽 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘟𑘳𑘬𑘿𑘘𑘾 𑘃𑘝𑘿𑘧𑘰𑘦𑘽𑘭𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁 𑘀𑘢𑘲 𑘓, 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧-𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲𑘨𑘎𑘿𑘬𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘝𑘹𑘡 𑘕𑘡𑘹𑘡 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘦𑘢𑘲 𑘁𑘪𑘫𑘿𑘧𑘎-𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲𑘥𑘳𑘝𑘲𑘕𑘰𑘝𑘽 𑘄𑘢𑘢𑘰𑘟𑘡𑘲𑘧𑘽 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘁𑘡𑘿𑘝𑘰𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘎𑘭𑘿𑘧 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘎𑘭𑘿𑘧 𑘓 𑘪𑘲𑘠𑘹𑘨𑘡𑘿𑘝𑘨𑘿𑘐𑘝𑘦𑘿 𑘢𑘿𑘨𑘦𑘳𑘏𑘰𑘢𑘨𑘰𑘠-𑘡𑘲𑘬𑘿𑘢𑘿𑘨𑘥𑘰𑘪𑘎𑘭𑘿𑘧 𑘎𑘭𑘿𑘧𑘰𑘢𑘲 𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘭𑘿𑘧 𑘎𑘰𑘨𑘜𑘰𑘝𑘿 𑘡 𑘎𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘢𑘿𑘨𑘦𑘳𑘏𑘰𑘢𑘨𑘰𑘠𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘀𑘢𑘨𑘰𑘠𑘲𑘝𑘲 𑘐𑘜𑘧𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁 𑘡 𑘪𑘰, 𑘢𑘿𑘨𑘦𑘳𑘏𑘰𑘢𑘨𑘰𑘠-𑘎𑘰𑘩𑘹 𑘢𑘿𑘨𑘪𑘨𑘿𑘝𑘡𑘲𑘧-𑘟𑘜𑘿𑘚-𑘟𑘰𑘡𑘰𑘝𑘿 𑘡𑘰𑘠𑘲𑘎𑘝𑘨𑘻 𑘟𑘜𑘿𑘚𑘾 𑘎𑘭𑘿𑘦𑘲𑘽𑘫𑘿𑘓𑘲𑘟𑘢𑘲 𑘢𑘿𑘨𑘪𑘨𑘿𑘝𑘡𑘲𑘧𑘻 𑘥𑘪𑘲𑘝𑘰𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙒</title>
      <para>𑘡 𑘎𑘭𑘿𑘧𑘰𑘢𑘲 𑘪𑘿𑘧𑘎𑘿𑘝𑘲𑘐𑘝𑘹 𑘢𑘰𑘨𑘲𑘪𑘰𑘨𑘲𑘎𑘹 𑘓 𑘕𑘲𑘪𑘡𑘹, 𑘐𑘿𑘨𑘲𑘮𑘹, 𑘢𑘝𑘿𑘨𑘪𑘿𑘧𑘪𑘮𑘰𑘨𑘹 𑘓 𑘭𑘿𑘪𑘹𑘓𑘿𑘔𑘧𑘰 𑘮𑘭𑘿𑘝𑘎𑘿𑘬𑘹𑘢𑘻ऽ𑘡𑘳𑘕𑘿𑘗𑘰𑘭𑘿𑘧𑘝𑘹, 𑘡 𑘪𑘰 𑘎𑘭𑘿𑘧𑘰𑘢𑘲 𑘏𑘿𑘧𑘰𑘝𑘲𑘽 𑘭𑘦𑘿𑘦𑘰𑘡𑘽 𑘪𑘰𑘎𑘿𑘨𑘰𑘡𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘎𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘫𑘎𑘿𑘬𑘿𑘧𑘝𑘲𑙁 𑘊𑘝𑘰𑘮𑘎𑘿-𑘮𑘭𑘿𑘝𑘎𑘿𑘬𑘹𑘢𑘰𑘎𑘿𑘨𑘦𑘜𑘰𑘡𑘲 𑘪𑘲𑘨𑘳𑘠𑘿𑘧 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲-𑘕𑘡𑘾 𑘪𑘲𑘠𑘲-𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙓</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘲𑘦𑘿𑘡𑘲 𑘁𑘪𑘰𑘭𑘭𑘿𑘧 𑘐𑘦𑘡𑘰𑘐𑘦𑘡𑘭𑘿𑘧 𑘓𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾 𑘭𑘽𑘠𑘰𑘨𑘧𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘭𑘿𑘪𑘟𑘹𑘫𑘻𑘢𑘹𑘝𑘽 𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘟𑘹𑘫𑘽 𑘝𑘿𑘧𑘎𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘭𑘿𑘪𑘟𑘹𑘫𑘽 𑘓 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘰𑘐𑘡𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘻ऽ𑘭𑘿𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙔</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘄𑘢𑘟𑘿𑘨𑘪𑘹𑘥𑘿𑘧𑘻 𑘨𑘎𑘿𑘬𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘡𑘿𑘧𑘟𑘹𑘫𑘹𑘬𑘳 𑘫𑘨𑘜𑘦𑘠𑘲𑘐𑘡𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘭𑘽𑘧𑘳𑘎𑘿𑘝𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘭𑘽𑘑𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘲𑘟𑘿𑘠𑘰𑘡𑘿𑘝𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘄𑘟𑘿𑘟𑘹𑘫𑘿𑘧𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘓 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲𑘎𑘳𑘩𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘹𑘥𑘿𑘧𑘾 𑘨𑘰𑘕𑘡𑘲𑘝𑘲𑘎𑘹𑘝𑘨𑘰𑘢𑘨𑘰𑘠𑘹𑘥𑘿𑘧𑘫𑘿𑘓 𑘭𑘦𑘳𑘝𑘿𑘝𑘿𑘞𑘲𑘝𑘹𑘬𑘳 𑘪𑘰𑘭𑘿𑘝𑘪𑘲𑘎𑘰𑘥𑘲𑘧𑘻𑘐-𑘢𑘿𑘨𑘎𑘨𑘜𑘹𑘬𑘳 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘻ऽ𑘧𑘽 𑘡𑘺𑘪 𑘢𑘿𑘨𑘥𑘪𑘲𑘝𑘰𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙕</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘧𑘝𑘰𑘧𑘰𑘾 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘠𑘰𑘨𑘧𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘡 𑘎𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘭𑘿𑘪𑘹𑘓𑘿𑘔𑘧𑘰 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘧𑘝𑘰𑘝𑘻 𑘪𑘗𑘿𑘓𑘲𑘝𑘾 𑘭𑘿𑘧𑘰𑘝𑘿, 𑘡 𑘪𑘰 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧-𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘧𑘝𑘰-𑘢𑘨𑘲𑘪𑘨𑘿𑘝𑘡𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘝𑘿 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘰𑘏𑘿𑘧𑘰𑘝𑘻 𑘥𑘪𑘹𑘝𑘿𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙖</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘕𑘰𑘝𑘲-𑘠𑘨𑘿𑘦-𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘧𑘝𑘰-𑘡𑘲𑘧𑘦𑘡𑘽 𑘪𑘲𑘡𑘺𑘪 𑘢𑘳𑘨𑘿𑘜-𑘪𑘧𑘭𑘿𑘎𑘰𑘾 𑘭𑘿𑘝𑘿𑘨𑘲-𑘢𑘳𑘨𑘳𑘬𑘰𑘾, 𑘢𑘨𑘲𑘪𑘰𑘨𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲𑘬𑘿𑘙𑘰𑘢𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘪𑘲𑘪𑘰𑘮𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘪𑘡𑘿𑘝𑘻 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘿𑘝𑘡𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘪𑘲𑘪𑘰𑘮𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽, 𑘪𑘲𑘪𑘰𑘮𑘰𑘪𑘭𑘨𑘹, 𑘪𑘲𑘪𑘰𑘮-𑘪𑘲𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘹 𑘪𑘰 𑘝𑘹 𑘭𑘦𑘰𑘡𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘡𑘿 𑘭𑘽𑘠𑘰𑘨𑘧𑘡𑘿𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑘪𑘲𑘪𑘰𑘮𑘹𑘓𑘿𑘔𑘳𑘎𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘢𑘳𑘨𑘿𑘜-𑘭𑘿𑘪𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨-𑘭𑘮𑘦𑘝𑘿𑘧𑘺𑘪 𑘪𑘲𑘪𑘰𑘮-𑘭𑘽𑘭𑘿𑘎𑘰𑘨𑘾 𑘀𑘡𑘳𑘬𑘿𑘙𑘹𑘧𑘻ऽ𑘭𑘿𑘝𑘲𑙁𑘢𑘨𑘲𑘪𑘰𑘨𑘭𑘿𑘝𑘳, 𑘭𑘦𑘰𑘕𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘥𑘰𑘪𑘲𑘎𑘻 𑘦𑘼𑘩𑘲𑘎𑘫𑘿𑘓 𑘪𑘨𑘿𑘐𑘲𑘧𑘺𑘎𑘰𑘽𑘫𑘻 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘝𑘹, 𑘀𑘢𑘲 𑘓𑘰𑘧𑘽 𑘭𑘦𑘰𑘕𑘹𑘡 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘹𑘜 𑘪𑘰 𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘲𑘧𑘻ऽ𑘭𑘿𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙗</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘀𑘡𑘿𑘧𑘹𑘬𑘰𑘽 𑘭𑘮𑘧𑘻𑘐-𑘢𑘳𑘨𑘭𑘿𑘭𑘨𑘽 𑘊𑘎𑘰𑘎𑘲 𑘊𑘪 𑘪𑘰 𑘭𑘦𑘿𑘢𑘝𑘿𑘭𑘽𑘠𑘰𑘨𑘜-𑘭𑘿𑘪𑘰𑘦𑘲𑘝𑘿𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘡 𑘎𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘭𑘿𑘪𑘹𑘓𑘿𑘔𑘧𑘰 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘭𑘽𑘢𑘝𑘿𑘭𑘿𑘪𑘰𑘦𑘲𑘝𑘿𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘝𑘿 𑘪𑘗𑘿𑘓𑘲𑘝𑘻 𑘥𑘪𑘹𑘝𑘿𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙘</title>
      <para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘪𑘲𑘓𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘓𑘹𑘝𑘡𑘰𑘧𑘰𑘾 𑘠𑘨𑘿𑘦𑘭𑘿𑘧 𑘓𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁 𑘀𑘭𑘿𑘦𑘲𑘡𑘿 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘹, 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘽 𑘠𑘨𑘿𑘦𑘽 𑘪𑘲𑘫𑘿𑘪𑘰𑘭𑘽 𑘪𑘰 𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘥𑘿𑘧𑘭𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘨𑘿𑘓𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘢𑘨𑘲𑘢𑘰𑘩𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘪𑘰, 𑘪𑘺𑘧𑘎𑘿𑘝𑘲𑘎𑘹 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎𑘹 𑘓 𑘕𑘲𑘪𑘡𑘹, 𑘀𑘡𑘿𑘧𑘺𑘫𑘿𑘓 𑘭𑘮 𑘭𑘰𑘦𑘳𑘟𑘰𑘧𑘲𑘎𑘕𑘲𑘪𑘡𑘹 𑘊𑘎𑘰𑘎𑘲𑘡𑘰 𑘪𑘰 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘽 𑘠𑘨𑘿𑘦𑘽 𑘪𑘲𑘫𑘿𑘪𑘰𑘭𑘽𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘽 𑘓 𑘢𑘨𑘲𑘪𑘨𑘿𑘝𑘧𑘲𑘝𑘳𑘦𑘢𑘲 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘽 𑘕𑘡𑘾 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘽 𑘠𑘰𑘨𑘧𑘝𑘲𑙁</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙑𑙙</title>
      <para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘦𑘡𑘿𑘝𑘪𑘿𑘧𑘰𑘥𑘲𑘪𑘿𑘧𑘎𑘿𑘝𑘿𑘧𑘻𑘾 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁 𑘭𑘲𑘦𑘰𑘪𑘿𑘧𑘪𑘠𑘰𑘡𑘽 𑘀𑘪𑘲𑘐𑘜𑘧𑘿𑘧, 𑘎𑘹𑘡𑘰𑘢𑘲 𑘭𑘽𑘓𑘰𑘨-𑘦𑘰𑘠𑘿𑘧𑘦𑘹𑘡 𑘪𑘲𑘓𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘭𑘳𑘓𑘡𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘓 𑘁𑘟𑘰𑘡-𑘢𑘿𑘨𑘟𑘰𑘡𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘪𑘲𑘡𑘺𑘪 𑘮𑘭𑘿𑘝𑘎𑘿𑘬𑘹𑘢𑘽 𑘎𑘲𑘫𑘿𑘓𑘟𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾, 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧-𑘦𑘡𑘿𑘝𑘪𑘿𑘧-𑘭𑘽𑘑𑘰𑘨𑘜𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘹ऽ𑘭𑘿𑘦𑘲𑘡𑘿 𑘀𑘨𑘿𑘮𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙐</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘹𑘪 𑘕𑘡𑘾 𑘫𑘰𑘡𑘿𑘝𑘲𑘢𑘳𑘨𑘿𑘜𑘨𑘲𑘝𑘿𑘧𑘰 𑘭𑘦𑘿𑘦𑘲𑘩𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘭𑘽𑘑𑘘𑘡𑘰𑘡𑘲 𑘓 𑘪𑘲𑘨𑘓𑘧𑘲𑘝𑘳𑘦𑘨𑘿𑘮𑘻 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘎𑘹𑘡𑘓𑘲𑘟𑘢𑘲 𑘭𑘽𑘑𑘘𑘡𑘹𑘡 𑘭𑘮 𑘁𑘝𑘿𑘦𑘰𑘡𑘽 𑘭𑘽𑘧𑘻𑘕𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘡 𑘎𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘪𑘲𑘪𑘫𑘲𑘎𑘨𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘫𑘎𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙑</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘭𑘿𑘧 𑘢𑘿𑘨𑘫𑘰𑘭𑘡𑘹 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘎𑘿𑘬𑘨𑘲𑘝𑘿𑘧𑘰 𑘀𑘞𑘪𑘰 𑘡𑘲𑘬𑘿𑘢𑘎𑘿𑘬𑘡𑘲𑘨𑘿𑘪𑘰𑘓𑘲𑘝-𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲𑘡𑘲𑘠𑘲-𑘦𑘰𑘠𑘿𑘧𑘦𑘹𑘡 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘽 𑘕𑘡𑘾 𑘭𑘮𑘥𑘰𑘐𑘲𑘥𑘪𑘲𑘝𑘳𑘦𑘨𑘿𑘮𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘽 𑘕𑘡𑘭𑘿𑘝𑘟𑘲𑘧𑘹 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘹 𑘩𑘻𑘎𑘭𑘹𑘪𑘰𑘧𑘰𑘾 𑘝𑘳𑘩𑘿𑘧𑘦𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑘩𑘻𑘎𑘹𑘓𑘿𑘔𑘧𑘰 𑘢𑘿𑘨𑘫𑘰𑘭𑘡𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘻 𑘪𑘲𑘨𑘓𑘧𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘹; 𑘃𑘧𑘦𑘲𑘓𑘿𑘔𑘰 𑘎𑘰𑘩𑘤𑘟𑘿𑘠𑘺𑘾 𑘡𑘲𑘧𑘦𑘻𑘓𑘲𑘝𑘺𑘫𑘿𑘓 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘪𑘰𑘓𑘡𑘺𑘾 𑘢𑘿𑘨𑘎𑘰𑘫𑘿𑘧𑘦𑘿 𑘁𑘐𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘲; 𑘃𑘦𑘰𑘡𑘲 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘪𑘰𑘓𑘡𑘰𑘡𑘲 𑘓 𑘪𑘺𑘫𑘿𑘪𑘲𑘎𑘽 𑘝𑘳𑘩𑘿𑘧𑘽 𑘐𑘳𑘢𑘿𑘝𑘽 𑘦𑘝𑘟𑘰𑘡𑘹𑘡 𑘀𑘞𑘪𑘰 𑘝𑘳𑘩𑘿𑘧𑘦𑘹𑘪𑘹𑘝𑘨𑘹𑘜 𑘦𑘝𑘟𑘰𑘡𑘪𑘲𑘠𑘲𑘡𑘰 𑘥𑘪𑘲𑘝𑘰𑘨𑘾𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙒</title>
      <para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘹𑘪 𑘕𑘡𑘾, 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎𑘝𑘿𑘪𑘰𑘝𑘿, 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎-𑘭𑘳𑘨𑘎𑘿𑘬𑘰𑘧𑘰 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘡𑘿𑘠𑘰𑘨𑘧𑘝𑘲; 𑘀𑘭𑘼 𑘮𑘲 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘧𑘢𑘿𑘨𑘧𑘰𑘭𑘹𑘡 𑘁𑘡𑘿𑘝𑘰𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘧𑘭𑘮𑘧𑘻𑘐𑘹 𑘡 𑘓 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘽 𑘨𑘰𑘕𑘿𑘧𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘽𑘑𑘘𑘡-𑘭𑘽𑘭𑘰𑘠𑘡𑘰𑘡𑘳𑘨𑘳𑘢𑘦𑘿, 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘰𑘪𑘲𑘥𑘰𑘕𑘿𑘧𑘰𑘨𑘿𑘞𑘲𑘎-𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎-𑘭𑘰𑘽𑘭𑘿𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘲𑘎𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲𑘬𑘿𑘙𑘰𑘧𑘺, 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘪𑘿𑘧𑘎𑘿𑘝𑘲𑘝𑘿𑘪𑘭𑘿𑘧 𑘄𑘡𑘿𑘦𑘳𑘎𑘿𑘝 {𑘭𑘨𑘿𑘪𑘰𑘽𑘐𑘲𑘜} 𑘪𑘲𑘎𑘰𑘭𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘓 𑘭𑘽𑘭𑘲𑘟𑘿𑘠𑘲𑘽 𑘀𑘨𑘿𑘮𑘝𑘲𑙁</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙓</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘪𑘿𑘨𑘲𑘝𑘿𑘝𑘲𑘝𑘰𑘽 𑘪𑘲𑘨𑘳𑘠𑘿𑘧 𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘦𑘠𑘲𑘐𑘡𑘿𑘝𑘳𑘽, 𑘀𑘡𑘳𑘎𑘳𑘩-𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧-𑘭𑘿𑘞𑘲𑘝𑘲𑘡𑘰𑘽 𑘡𑘿𑘧𑘰𑘧𑘲𑘎𑘨𑘜𑘦𑘪𑘰𑘢𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘭𑘿𑘪𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨-𑘪𑘿𑘨𑘲𑘝𑘿𑘝𑘲𑘝𑘰-𑘓𑘧𑘡𑘽 𑘪𑘲𑘠𑘰𑘝𑘳𑘽 𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘲 𑘓𑘰𑘡𑘳𑘬𑘿𑘙𑘰𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘿, 𑘪𑘲𑘡𑘺𑘪 𑘥𑘹𑘟𑘦𑘿, 𑘭𑘦-𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘰𑘨𑘿𑘞𑘦𑘿, 𑘭𑘦𑘰𑘡-𑘪𑘹𑘝𑘡𑘦𑘰𑘡𑘽 {𑘢𑘰𑘨𑘲𑘫𑘿𑘨𑘦𑘲𑘎𑘽} 𑘀𑘠𑘲𑘐𑘡𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘻ऽ𑘭𑘿𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘡𑘲𑘨𑘝𑘾 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾, 𑘭𑘿𑘪𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧-𑘢𑘨𑘲𑘪𑘰𑘨𑘭𑘿𑘧 𑘓 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘲𑘧-𑘐𑘼𑘨𑘪-𑘧𑘳𑘝𑘭𑘿𑘧 𑘀𑘭𑘿𑘝𑘲𑘝𑘿𑘪𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘭𑘦𑘳𑘓𑘲𑘝𑘰𑘡𑘳𑘎𑘳𑘩-𑘢𑘰𑘨𑘲𑘫𑘿𑘨𑘦𑘲𑘎𑘰𑘟𑘰𑘡𑘭𑘿𑘧 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘠𑘰𑘨𑘧𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑘁𑘪𑘫𑘿𑘧𑘎𑘹 𑘭𑘝𑘲 𑘓𑘰𑘭𑘼 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎-𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘭𑘿𑘧 𑘀𑘡𑘿𑘧𑘻𑘢𑘰𑘧𑘺𑘾 𑘊𑘝𑘝𑘿𑘢𑘳𑘨𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘨𑘿𑘮𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘮𑘲𑘝𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘿 𑘫𑘿𑘨𑘦𑘲𑘎𑘭𑘽𑘑𑘘𑘡𑘺𑘾 𑘭𑘰𑘎𑘽 𑘁𑘝𑘿𑘦𑘰𑘡𑘽 𑘭𑘽𑘧𑘻𑘕𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘊𑘝𑘰𑘟𑘿𑘨𑘲𑘎𑘿-𑘭𑘽𑘑𑘘𑘡𑘽 𑘪𑘰 𑘭𑘽𑘨𑘓𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘻ऽ𑘭𑘿𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙔</title>
      <para>𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘮𑘻𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘭𑘦𑘳𑘓𑘲𑘝-𑘡𑘲𑘧𑘦𑘡-𑘢𑘳𑘨𑘭𑘿𑘭𑘨𑘦𑘿, 𑘭𑘪𑘹𑘝𑘡𑘽 𑘓 𑘡𑘲𑘧𑘝𑘰𑘪𑘠𑘲𑘎𑘰𑘪𑘎𑘰𑘫𑘹𑘡 𑘭𑘮 𑘪𑘲𑘫𑘿𑘨𑘦𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘾 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘎𑘭𑘿𑘦𑘺 𑘢𑘿𑘨𑘟𑘹𑘧𑘻ऽ𑘭𑘿𑘝𑘲𑙁</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙕</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘽 𑘕𑘡𑘾 𑘏𑘰𑘟𑘿𑘧-𑘪𑘭𑘿𑘝𑘿𑘨𑘰𑘪𑘰𑘭-𑘓𑘲𑘎𑘲𑘝𑘿𑘭𑘻𑘢𑘓𑘨𑘿𑘧𑘰𑘟𑘲𑘥𑘲𑘾, 𑘁𑘪𑘫𑘿𑘧𑘎-𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎-𑘭𑘹𑘪𑘰𑘥𑘲𑘫𑘿𑘓 𑘭𑘮 𑘭𑘿𑘪𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘢𑘨𑘲𑘪𑘰𑘨𑘭𑘿𑘧 𑘓 𑘀𑘡𑘰𑘦𑘧𑘝𑘰𑘧𑘺 𑘭𑘿𑘪𑘭𑘿𑘞𑘝𑘰𑘧𑘺 𑘓 𑘢𑘨𑘿𑘧𑘰𑘢𑘿𑘝𑘽 𑘕𑘲𑘪𑘡𑘭𑘿𑘝𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘰𑘨𑘧𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘻ऽ𑘭𑘿𑘝𑘲𑙁 𑘀𑘢𑘲 𑘓, 𑘡𑘲𑘧𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘜-𑘫𑘳𑘡𑘿𑘧𑘰𑘭𑘳 𑘢𑘨𑘲𑘭𑘿𑘞𑘲𑘝𑘲𑘬𑘳 𑘀𑘡𑘿𑘧𑘭𑘿𑘦𑘲𑘡𑘿 𑘕𑘲𑘪𑘎𑘻𑘢𑘰𑘨𑘿𑘕𑘡𑘰𑘥𑘰𑘪𑘹 𑘪𑘿𑘨𑘲𑘟𑘿𑘠𑘰𑘪𑘭𑘿𑘞𑘰𑘧𑘰𑘽, 𑘪𑘺𑘠𑘪𑘿𑘧𑘢𑘿𑘨𑘰𑘢𑘿𑘝𑘼, 𑘀𑘧𑘻𑘐𑘿𑘧𑘝𑘰𑘧𑘰𑘽, 𑘨𑘳𑘐𑘿𑘜𑘝𑘰𑘧𑘰𑘽 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘪𑘿𑘨𑘲𑘝𑘿𑘝𑘲𑘝𑘰𑘧𑘰𑘽 𑘓 𑘭𑘝𑘿𑘧𑘰𑘦𑘿, 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘭𑘳𑘨𑘎𑘿𑘬𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘡𑘿𑘠𑘰𑘨𑘧𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘦𑘰𑘝𑘿𑘨𑘲𑘝𑘿𑘪𑘭𑘿𑘧 𑘫𑘲𑘫𑘳𑘝𑘿𑘪𑘭𑘿𑘧 𑘓 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹 𑘪𑘲𑘫𑘲𑘬𑘿𑘘𑘭𑘰𑘮𑘰𑘧𑘿𑘧𑘻𑘢𑘓𑘨𑘿𑘧𑘰𑘕𑘰𑘝𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘟𑘹𑘧𑘽 𑘥𑘪𑘲𑘝𑘰𑙁 𑘀𑘪𑘺𑘠𑘰𑘾 𑘪𑘺𑘠𑘰𑘫𑘿𑘓 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹ऽ𑘢𑘲 𑘤𑘰𑘩𑘰𑘾, 𑘭𑘦𑘰𑘡𑘽 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎𑘽 𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘽 𑘀𑘪𑘰𑘢𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘀𑘨𑘿𑘮𑘲𑘬𑘿𑘧𑘡𑘿𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙖</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾 𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁 𑘢𑘿𑘨𑘰𑘞𑘦𑘲𑘎𑘹𑘬𑘳, 𑘦𑘼𑘩𑘲𑘎𑘭𑘿𑘝𑘨𑘹𑘬𑘳 𑘓 𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘰 𑘡𑘲𑘾𑘫𑘳𑘩𑘿𑘎𑘰 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘲𑘝𑘰𑙁 𑘢𑘿𑘨𑘰𑘞𑘦𑘲𑘎𑘲 𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘰 𑘀𑘡𑘲𑘪𑘰𑘨𑘿𑘧𑘰 𑘥𑘪𑘲𑘝𑘰𑙁 𑘢𑘿𑘨𑘰𑘪𑘲𑘠𑘲𑘎𑘲 𑘪𑘿𑘧𑘰𑘪𑘭𑘰𑘧𑘲𑘎𑘲 𑘓 𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘰 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘡𑘿𑘧𑘝𑘧𑘰 𑘄𑘢𑘢𑘰𑘟𑘧𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘹, 𑘄𑘓𑘿𑘓𑘝𑘨𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘰 𑘓, 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹𑘬𑘰𑘦𑘢𑘲 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹 𑘧𑘻𑘐𑘿𑘧𑘝𑘰𑘠𑘰𑘨𑘹𑘜 𑘭𑘦𑘰𑘡𑘨𑘳𑘢𑘹𑘜 𑘢𑘿𑘨𑘰𑘢𑘿𑘧𑘰 𑘥𑘪𑘲𑘝𑘰𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘺𑘬𑘰 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘲𑘧 𑘪𑘿𑘧𑘎𑘿𑘝𑘲𑘝𑘿𑘪𑘭𑘿𑘧 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘰𑘽𑘐𑘲𑘜-𑘪𑘲𑘎𑘰𑘭𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘟𑘲𑘬𑘿𑘘𑘰 𑘥𑘪𑘲𑘝𑘰 𑘀𑘢𑘲 𑘓𑘺𑘬𑘰 𑘦𑘼𑘩𑘲𑘎𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘓 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹 𑘭𑘦𑘿𑘦𑘰𑘡-𑘭𑘽𑘪𑘨𑘿𑘠𑘲𑘎𑘰 𑘥𑘪𑘲𑘝𑘰𑙁 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘹𑘭𑘿𑘪𑘢𑘲 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘹𑘬𑘳 𑘕𑘰𑘝𑘲𑘧𑘹𑘬𑘳 𑘠𑘰𑘨𑘿𑘦𑘲𑘎𑘹𑘬𑘳-𑘪𑘰 𑘪𑘨𑘿𑘐𑘹𑘬𑘳 𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘺𑘬𑘰𑙁 𑘭𑘏𑘿𑘧𑘭𑘮𑘲𑘬𑘿𑘜𑘳𑘝𑘰-𑘭𑘟𑘿𑘥𑘰𑘪-𑘭𑘽𑘪𑘨𑘿𑘠𑘲𑘎𑘰 𑘪𑘨𑘿𑘝𑘿𑘝𑘲𑘝𑘰𑙁 𑘀𑘢𑘲 𑘓𑘺𑘬𑘰, 𑘫𑘰𑘡𑘿𑘝𑘲-𑘭𑘽𑘠𑘰𑘨𑘜𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘭𑘽𑘧𑘳𑘎𑘿𑘝 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘭𑘽𑘑𑘭𑘿𑘧 𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘲 𑘃𑘝𑘻ऽ𑘢𑘿𑘧𑘐𑘿𑘨𑘹 𑘢𑘿𑘨𑘭𑘰𑘨𑘧𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑘤𑘰𑘩𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹 𑘢𑘿𑘨𑘟𑘹𑘧𑘰𑘽 𑘫𑘲𑘎𑘿𑘬𑘰𑘽 𑘓𑘹𑘝𑘳𑘽 𑘢𑘲𑘝𑘨𑘼 𑘢𑘿𑘨𑘰𑘞𑘦𑘿𑘧𑘰𑘠𑘿𑘨𑘲𑘝𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘠𑘰𑘨𑘧𑘝𑘾𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙗</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘪𑘲𑘪𑘲𑘠𑘎𑘩𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘁𑘡𑘡𑘿𑘟-𑘭𑘡𑘿𑘟𑘻𑘮𑘦𑘡𑘳𑘥𑘪𑘲𑘝𑘳𑘽 𑘪𑘺𑘕𑘿𑘗𑘰𑘡𑘲𑘎𑘻-𑘢𑘩𑘭𑘿𑘠𑘲𑘡𑘰𑘽 𑘩𑘰𑘥𑘰𑘡𑘿 𑘓 𑘭𑘽𑘪𑘲𑘥𑘎𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘪𑘲𑘥𑘲𑘡𑘿𑘡𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘭𑘦𑘳𑘟𑘰𑘧𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘭𑘰𑘽𑘭𑘿𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘲𑘎-𑘕𑘲𑘪𑘡𑘹 𑘓 𑘭𑘿𑘪𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘝𑘧𑘰 𑘭𑘮𑘧𑘻𑘎𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘭𑘨𑘿𑘪𑘻ऽ𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘾 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘧𑘳𑘝𑘻ऽ𑘭𑘿𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘎𑘭𑘿𑘧𑘰𑘢𑘲 𑘪𑘺𑘕𑘿𑘗𑘰𑘡𑘲𑘎-𑘭𑘰𑘮𑘲𑘝𑘿𑘧𑘲𑘎-𑘎𑘩𑘰𑘝𑘿𑘦𑘎𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘦𑘰𑘜𑘰𑘡𑘰𑘽, 𑘧𑘭𑘿𑘧𑘰𑘭𑘼 𑘨𑘓𑘧𑘲𑘝𑘰𑘭𑘿𑘝𑘲, 𑘡𑘺𑘝𑘲𑘎𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘪𑘭𑘿𑘝𑘳𑘐𑘝𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘮𑘲𑘝𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘽 𑘕𑘡𑘻ऽ𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘽 𑘭𑘽𑘠𑘝𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙘</title>
      <para>𑘀𑘭𑘿𑘧𑘰𑘽 𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘜𑘰𑘧𑘰𑘽 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘟𑘲𑘬𑘿𑘘𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘓 𑘢𑘿𑘨𑘰𑘢𑘿𑘝𑘧𑘹 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘕𑘲𑘎𑘰𑘡𑘿𑘝𑘰𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘲𑘎-𑘪𑘿𑘧𑘪𑘭𑘿𑘞𑘰𑘧𑘰𑘽 𑘓 𑘢𑘳𑘨𑘿𑘜𑘝𑘧𑘰 𑘊𑘝𑘰𑘡𑘿 𑘀𑘠𑘲𑘐𑘡𑘿𑘝𑘳𑘽 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘢𑘲 𑘕𑘡𑘻ऽ𑘨𑘿𑘮𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙒𑙙</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘽 𑘕𑘡𑘾 𑘭𑘦𑘳𑘟𑘰𑘧𑘭𑘿𑘧 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹 𑘎𑘨𑘿𑘝𑘪𑘿𑘧𑘟𑘰𑘧𑘲𑘝𑘿𑘪𑘽 𑘠𑘰𑘨𑘧𑘝𑘲 𑘧𑘹𑘡 𑘮𑘲 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧-𑘪𑘿𑘧𑘎𑘿𑘝𑘲𑘝𑘿𑘪𑘭𑘿𑘧 𑘢𑘳𑘨𑘿𑘜-𑘭𑘿𑘪𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨-𑘪𑘲𑘎𑘰𑘭𑘾 𑘭𑘽𑘥𑘪𑘹𑘝𑘿𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>𑘭𑘿𑘪𑘲𑘧𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨-𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘧𑘰𑘡𑘿𑘪𑘧𑘡𑘹 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘿𑘧𑘹𑘎𑘦𑘿 𑘕𑘡𑘾, 𑘀𑘡𑘿𑘧𑘹𑘬𑘰𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨-𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘲 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲 𑘭𑘦𑘳𑘓𑘲𑘝𑘰𑘥𑘲𑘕𑘿𑘗𑘰𑘡𑘰𑘟𑘨-𑘭𑘽𑘨𑘎𑘿𑘬𑘜𑘟𑘿𑘨𑘲𑘫𑘰 𑘡𑘳𑘡𑘽 𑘪𑘿𑘧𑘪𑘮𑘨𑘲𑘬𑘿𑘧𑘝𑘲𑙁 𑘀𑘢𑘲 𑘓𑘰𑘭𑘼 𑘩𑘻𑘎𑘝𑘰𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘲𑘎-𑘭𑘦𑘰𑘕𑘹, 𑘭𑘰𑘦𑘰𑘡𑘿𑘧-𑘎𑘩𑘿𑘧𑘰𑘜𑘽 𑘭𑘰𑘨𑘿𑘪𑘕𑘡𑘲𑘎-𑘪𑘿𑘧𑘪𑘭𑘿𑘞𑘰𑘽 𑘡𑘺𑘝𑘲𑘎𑘝𑘰𑘧𑘰𑘾 𑘭𑘦𑘳𑘓𑘲𑘝𑘰𑘪𑘫𑘿𑘧𑘎𑘝𑘰𑘫𑘿𑘓 𑘢𑘿𑘨𑘝𑘲 𑘢𑘳𑘨𑘿𑘜𑘽 𑘟𑘰𑘧𑘲𑘝𑘿𑘪𑘽 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘪𑘎𑘿𑘬𑘿𑘧𑘝𑘲𑙁</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>𑘊𑘝𑘹ऽ𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘾 𑘊𑘝𑘰𑘡𑘲 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘿𑘧𑘰𑘜𑘲 𑘓, 𑘭𑘽𑘧𑘳𑘎𑘿𑘝𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘭𑘽𑘑𑘭𑘿𑘧 𑘄𑘟𑘿𑘟𑘹𑘫𑘿𑘧𑘰𑘡𑘲 𑘭𑘲𑘟𑘿𑘠𑘰𑘡𑘿𑘝𑘰𑘡𑘿 𑘓 𑘪𑘲𑘨𑘳𑘠𑘿𑘧 𑘡 𑘎𑘞𑘦𑘢𑘲 𑘢𑘿𑘨𑘧𑘻𑘎𑘿𑘬𑘿𑘧𑘡𑘿𑘝𑘹𑙁</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𑘀𑘡𑘳𑘓𑘿𑘔𑘹𑘟𑘾 𑙓𑙐</title>
      <para>𑘀𑘭𑘿𑘧𑘰𑘽 𑘀𑘥𑘲𑘑𑘻𑘬𑘜𑘰𑘧𑘰𑘽 𑘡𑘲𑘨𑘿𑘟𑘲𑘬𑘿𑘘𑘰𑘡𑘰𑘽 𑘀𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘭𑘿𑘪𑘰𑘝𑘡𑘿𑘝𑘿𑘨𑘧𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘓 𑘡 𑘎𑘻ऽ𑘢𑘿𑘧𑘽𑘫𑘾, 𑘢𑘿𑘨𑘜𑘰𑘫-𑘩𑘎𑘿𑘬𑘿𑘧𑘰𑘠𑘰𑘨𑘹𑘜 𑘎𑘲𑘦𑘢𑘲 𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘦𑘡𑘳𑘬𑘿𑘙𑘰𑘝𑘳𑘽 𑘊𑘝𑘰𑘟𑘿𑘨𑘲𑘎𑘿𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘰𑘡𑘳𑘬𑘿𑘙𑘰𑘡𑘰𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘪𑘰 𑘎𑘭𑘿𑘧𑘓𑘲𑘝𑘿 𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘭𑘿𑘧 𑘪𑘨𑘿𑘐𑘭𑘿𑘧 𑘕𑘡𑘭𑘿𑘧 𑘪𑘰 𑘭𑘦𑘲𑘮𑘲𑘝-𑘭𑘲𑘟𑘿𑘠𑘧𑘨𑘿𑘞𑘽 𑘀𑘡𑘿𑘧𑘞𑘰 𑘪𑘿𑘧𑘰𑘏𑘿𑘧𑘰𑘝𑘳𑘽 𑘡𑘺𑘪 𑘫𑘎𑘿𑘬𑘿𑘧𑘝𑘹𑙁</para>
   </article>
   <note><para>𑘭𑘿𑘪𑘝𑘿𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘾 1997</para>
      <para>𑘦𑘰𑘡𑘪𑘰𑘠𑘲𑘎𑘰𑘨𑘰𑘜𑘰𑘽 𑘎𑘿𑘨𑘲𑘝𑘹 𑘭𑘽𑘧𑘳𑘎𑘿𑘝𑘨𑘰𑘬𑘿𑘘𑘿𑘨𑘻𑘓𑘿𑘓𑘰𑘧𑘳𑘎𑘿𑘝𑘭𑘿𑘧 𑘎𑘰𑘨𑘿𑘧𑘰𑘩𑘧𑘾</para>
      <para>𑘕𑘲𑘡𑘹𑘪𑘰, 𑘭𑘿𑘪𑘲𑘘𑘿𑘕𑘨𑘩𑘺𑘜𑘿𑘚</para>
   </note>
</udhr>
