<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Lepc" key="san_lepc" n="Sanskrit (Lepcha)" dir="ltr" iso15924="Lepc"><note><para>ᰕᰦᰍᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰈᰦᰃᰊ-ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰍᰦᰚᰦᰝ ᰎᰴᰆᰦᰡᰳᰊᰕᰦ ᰟᰲᰡ᰷ᰎᰫᰲᰊᰧᰝ᰻</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ᰕᰦᰍᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰈᰦᰃᰊ-ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰍᰦ {ᰣᰍᰤ-ᰓᰦᰡ᰷ᰦ-ᰛᰫᰎᰦᰰᰊᰛᰦᰍᰧ ᰠᰦᰕᰃᰥᰤᰡᰆ}</para>
      <para>ᰣᰬᰊᰭᰇᰊᰦᰱᰌᰠᰤ ᰣᰳᱍᰆᰳᰟᰦᰛᰧᰵᰡᰳᰊᰕᰬ ᰟᰲᰡ᰷ᰬ ᱏᰧᰠᰬᰮᰓᰛ-ᰕᰦᰠᰬ ᰣᰓᰤᰪᰎᰃᰊᰝ ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰧᰊᰳᰆ, ᰕᰝᰦᰠᰓᰦᰚᰦᰝ 217-ᰣ-{3}-ᰣᰧᰊᰤᰦᰂᰤᰝ ᰎᰥᰠᰊᰦᰟᰝ᰻</para>
   </note>
   <preamble><title>ᰎᰥᰠᰊᰦᰟᰍᰦ</title>
      <para>ᰚᰊᰥ ᰈᰃᰊᰧ ᰡᰦᰰᰊᰧ-ᰍᰤᰦᰚ-ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰍᰦᰵ ᰣᰦᰌᰦᰛᰝ ᰕᰦᰍᰟ-ᰎᰛᰧᰟᰦᰛᰠᰤ ᰠᰲᰟᰬᰡ᰷ᰦᰕᰎᰧ ᰠᰌᰠᰤᰦᰍᰦᰵ ᰠᰦᰕᰤᰦᰍᰦᰵ ᰣᰂᰰᱏᰧᰊᰦᰍᰦᰰᰆ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ, ᰎᰦᰛᰮᰎᰛᰧᰀ-ᰃᰩᰛᰟᰠᰤ ᰆᰦᰓᰧᰭᰉᰦᰍᰬ ᰠᰤᰦᰳ,ᰚᰊᰥ ᰕᰦᰍᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰣᰟᰕᰦᰍᰬᰍ ᰣᰍᰦᰌᰛᰬᰍ ᰆ ᰀᰦᰛᰤᰦᰍᰧ ᰌᰪᰲᰌᰦᰰᰊᰛᰫᰎᰬᰍ ᰎᰛᰧᰍᰕᰧᰊᰦᰍᰧ, ᰚᰬᰝ ᰕᰦᰍᰟᰧᰶᰚ-ᰆᰬᰊᰍᰦ ᰟᰧᰭᰡ᰷ᰨᰓᰧᰊᰦ, ᰣᰎᰧ ᰆ,ᰠᰦᰕᰦᰍᰤ-ᰈᰍᰦᰍᰦᰵ ᰣᰪᰭᰆᰊᰕᰦᰀᰦᰵᰀᰡ᰷ᰦᰝ ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰧᰊᰦᰝ ᰠᰤᰪᰝ, ᰣᰬᰟᰴ ᰝᰧ ᰍᰫᰊᰍᰟᰧᰳᰟᰦᰛᰴᰓᰬᰍ, ᰕᰦᰍᰟᰦᰝ ᰣᰓᰧᰟᰤᰀᰊᰬᰝ ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰕᰍᰪᰓᰟᰧᰊᰪᰵ ᰡᰭᰡ᰷ᰤᰍᰊᰧ, ᰍᰧᰲᰓᰚᰦᰳᰆ ᰓᰟᰧᰊᰦᰛᰝ, ᰚᰊᰥ ᰆᰬᰊᰳ ᰣᰍᰧᰟᰦᰛᰤᰕ ᰚᰌᰧ ᰡᰨᰡ᰷ᰍᰦᰊᰤᰦᰆᰦᰛᰦᰰ ᰟᰧᰛᰪᰌᰤ ᰣᰰᰊᰧᰕ-ᰎᰥᰚᰦᰠᰳᰟᰬᰍ ᰕᰍᰪᰡ᰷ᰤᰝ, ᰎᰥᰚᰦᰠᰦᰍᰪᰳᱎᰦᰍᰦᰲᰋᰴ ᰍᰬᰟ ᰟᰧᰟᰡᰧᰶᰀᰥᰧᰚᰊᰬ ᰆᰬᰳᰊᰌᰦ, ᰕᰦᰍᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰝ ᰟᰧᰌᰧ-ᰍᰧᰚᰕᰬᰍ ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰧᰶᰚᰦᰝ,ᰚᰊᰥ ᰆ ᰛᰦᰳᱍᰥᰬᰡ᰷ᰪ ᰎᰛᰳᰎᰛᰴ ᰠᰂᰤ-ᰠᰮᰓᰰᰌᰦᰍᰦᰵ ᰟᰧᰀᰦᰠᰈᰦᰊᰴ ᰠᰕᰪᰰᰍᰬᰊᰪᰵ ᰎᰛᰕᰦᰟᰡᰤᰀᰴ ᰠᰤᰦᰳ,ᰚᰊᰥ ᰕᰩᰜᰧᰀᰬᰡ᰷ᰪ ᰕᰦᰍᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰬᰡ᰷ᰪ ᰠᰴᰚᰪᰭᰊ-ᰛᰦᰳᱍᰥ-ᰠᰴᰃᰠᰤ ᰈᰍᰦᰝ ᰃᰨᰡ᰷ᰍᰦᰎᰊᰥᰬ ᰠᰟᰧᰶᰚᰦᰳᰋᰦᰵ ᰌᰥᰪᱏ᰷ᰧᰶᰀᰥᰪᰊᰟᰰᰊᰝ, ᰓᰥᰪᰝᰳᰊᰛᰬ ᰆ ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰬ ᰓᰌᰥᰊᰛᰴ ᰈᰧᰶᰟᰍᰳᰊᰛᰴ ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀ-ᰎᰥᰃᰊᰧᰵ ᰆ ᰠᰕᰪᰰᰍᰬᰊᰪᰵ ᰍᰧᰲᰍᰧᰶᰊᰮ, ᰠᰊᰥᰧᰶ-ᰎᰪᰛᰪᰡ᰷ᰦᰍᰦᰵ ᰠᰦᰕᰤᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰬᰡ᰷ᰪ ᰕᰦᰍᰟ-ᰟᰤᰀᰊᰬᰝ ᰃᰩᰛᰟᰬ ᰕᰫᰜᰤᰬ ᰆ ᰍᰧᰳᱎᰦ ᰌᰥᰪᱏ᰷ᰧᰶᰀᰥᰪᰊᰦ,ᰚᰊᰥ, ᰠᰌᰠᰤᰌᰬᰡᰦᰝ ᰕᰩᰜᰧᰀ-ᰠᰟᰦᰊᰰᰉᰤᰦᰍᰦᰵ ᰕᰦᰍᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰰᰆ ᰎᰛᰧᰎᰦᰜᰍᰦᰲᰋᰴ ᰟᰬᰳᰟᰧᰀᰦᰌᰛᰠᰤ ᰠᰕᰪᰰᰍᰊᰚᰬ ᰆ, ᰠᰴᰚᰪᰭᰊ-ᰛᰦᰳᱍᰥ-ᰠᰴᰃᰬᰍ ᰠᰴᰓᰫᰚ ᰎᰥᰊᰧᰡᰥᰪᰊᰦᰝ ᰠᰤᰪᰝ,ᰚᰊᰥ ᰠᰟᰧᰶᰚ-ᰎᰥᰊᰧᰡᰥᰪᰊᰧᰶᰍᰦᰵ ᰎᰛᰧᰎᰫᰲᰍᰊᰦᰚᰬ ᰣᰬᰊᰬᰡ᰷ᰦᰵ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰍᰦᰵ ᰆ ᰠᰦᰕᰦᰍᰤᰦᰟᰃᰕᰍᰴ ᰕᰝᰳᰊᰕᰴ ᰕᰝᰳᰊᰟᰦᰌᰦᰚᰧ ᰆ ᰠᰤᰦᰳ,ᰊᰌᰲᰋᰴ ᰠᰦᰮᰎᰥᰊᰮ,ᰕᰝᰦᰠᰓᰦ ᰠᰲᰟᰬᰡ᰷ᰦᰵ ᰛᰦᰳᱍᰥᰦᰍᰦᰵ ᰠᰲᰟᰬᰡ᰷ᰦᰵ ᰆ ᰈᰍᰦᰍᰦᰵ ᰀᰥᰪᰊᰬ ᰠᰦᰕᰦᰍᰤᰨᰎᰜᰱᰌᰧ-ᰠᰊᰛ-ᰛᰫᰎᰬᰍ ᰕᰦᰍᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰣᰬᰍᰦᰵ ᰈᰦᰃᰊᰦᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰍᰦᰵ ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰚᰊᰧ᰻ ᰠᰕᰦᰈᰠᰤ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰣᰴᰃᰮ, ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰈᰍᰝ, ᰕᰍᰠᰧ ᰠᰊᰊᰴ ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰍᰦᰕᰬᰍᰦᰵ ᰍᰧᰌᰦᰚ, ᰣᰬᰊᰬᰡ᰷ᰦᰵ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰍᰦᰵ ᰆ ᰀᰥᰪᰊᰬ ᰠᰮᰕᰦᰍᰴ ᰠᰕᰪᰰᰍᰬᰊᰪᰵ ᰡᰧᰭᰡ᰷ᰦᰌᰤᰦᰎᰍᰦᰲᰋᰴ ᰎᰥᰚᰊᰧᰡ᰷ᰤᰊᰬ, ᰣᰎᰧ ᰆ, ᰠᰟᰧᰶᰚ-ᰀᰡ᰷ᰬᰊᰥᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰰᰊᰲᰃᰊᰴ ᰀᰡ᰷ᰬᰊᰥᰟᰦᰳᰊᰟᰤᰬᰡ᰷ᰪ ᰈᰍᰬᰡ᰷ᰪ ᰠᰟᰬᰡ᰷ᰪ ᰆ ᰠᰌᰠᰤᰌᰬᰡᰬᰡ᰷ᰪ ᰊᰌᰧᰶᰚᰬᰡ᰷ᰪ ᰈᰍᰬᰡ᰷ᰪ ᰆ ᰠᰟᰧᰶᰚ-ᰟᰬᰳᰟᰧᰀ-ᰎᰥᰓᰦᰟᰧ-ᰎᰛᰧᰎᰦᰜᰍᰦᰓᰤᰪᰎᰃᰕᰍᰦᰍᰧ ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰧᰊᰪᰵ ᰣᰦᰰᰊᰦᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰀᰦᰍᰦᰵ ᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰀᰦᰍᰦᰰᰆ ᰎᰥᰃᰊᰧᰡᰧᰶᰜᰨᰎᰦᰚᰦᰍᰦᰵ ᰆ ᰕᰦᰌᰤᰕᰬᰍ ᰎᰥᰚᰊᰧᰡ᰷ᰤᰊᰬ᰻</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁</title>
      <para>ᰠᰲᰟᰬ ᰕᰦᰍᰟᰦᰝ ᰠᰟᰊᰰᰊᰥᰦᰝ ᰠᰕᰪᰳᰎᰰᰍᰦᰝ ᰟᰲᰊᰰᰊᰬ ᰣᰎᰧ ᰆ, ᰃᰩᰛᰟᰌᰥᰪᰡᰦ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰌᰥᰪᰡᰦ ᰆ ᰠᰕᰦᰍᰦᰝ ᰣᰬᰟ ᰟᰲᰊᰰᰊᰬ᰻ ᰣᰬᰊᰬ ᰠᰲᰟᰬ ᰆᰬᰊᰍᰦ-ᰊᰲᰀ-ᰡᰭᰊᰧᰓᰤᰦᰵ ᰠᰪᰠᰮᰎᰰᰍᰦᰝ ᰠᰰᰊᰧ᰻ ᰣᰎᰧ ᰆ, ᰠᰲᰟᰬ'ᰎᰧ ᰓᰰᰌᰪᰳᰟ-ᰓᰦᰟᰍᰚᰦ ᰎᰛᰳᰎᰛᰴ ᰟᰤᰟᰝᰛᰰᰊᰪ᰻</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂</title>
      <para>ᰣᰠᰤᰦᰵ ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰍᰦᰚᰦᰵ ᰍᰧᰲᰌᰧᰳᱍᰦᰝ ᰠᰲᰟᰬ'ᰎᰧ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰝ ᰠᰲᰟᰦᰍᰤᰎᰧ ᰆ ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰍᰧ, ᰟᰧᰍᰬᰟ ᰈᰦᰊᰧ-ᰟᰲᰍ-ᰜᰧᰵᰃ-ᰓᰦᰡ᰷ᰦ-ᰌᰲᰕ-ᰛᰦᰈᰍᰧᰶᰊᰧᰀ-ᰊᰌᰧᰊᰛ-ᰕᰰᰊᰟᰤᰦᰌᰧ-ᰓᰬᰌᰮ, ᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰚᰴ ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀᰦᰌᰦᰛᰴ ᰠᰮᰎᰭᰈᰰᰕ-ᰊᰌᰧᰊᰛ ᰠᰊᰛᰰᰆ ᰣᰟᰧᰃᰍᰚᰤ, ᰣᰌᰧᰃᰰᰊᰪᰵ ᰠᰲᰟᰨ'ᰎᰧ ᰈᰍᰝ ᰎᰥᰓᰟᰊᰧ᰻</para>
      <para>ᰣᰬᰊᰌᰊᰧᰛᰧᰭᰊᰮ, ᰀᰠᰤᰦᰳᰆᰧᰌᰎᰧ ᰎᰥᰓᰪᰠᰳᰊᰦᰚᰦᰝ ᰍᰧᰚᰕᰍᰦᰰᰊᰲᰃᰊᰮ, ᰠᰟᰦᰌᰧᰶᰍᰠᰤ ᰣᰦᰳᰕᰎᰥᰡᰦᰠᰍᰬᰊᰛ-ᰊᰰᰊᰥᰠᰤ, ᰍᰤᰦᰠᰧᰊᰰᰊᰥᰠᰤ ᰟᰦ ᰟᰦᰳᰊᰟᰤᰠᰤ ᰎᰥᰌᰬᰡᰠᰤ ᰌᰬᰡᰠᰤ ᰟᰦ ᰛᰦᰈᰍᰧᰶᰊᰧᰀ-ᰠᰧᰶᰕᰦ-ᰍᰧᰓᰰᰌᰍᰦᰰᰊᰦᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰀ-ᰠᰊᰛᰦᰌᰦᰛᰬᰍ ᰍ ᰀᰨ'ᰎᰧ ᰓᰬᰌᰨ ᰟᰧᰌᰦᰠᰤᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱃</title>
      <para>ᰠᰲᰟᰨ'ᰎᰧ ᰈᰍᰝ ᰈᰧᰶᰟᰍ-ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤ-ᰠᰪᰛᰭᰡ᰷ᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱄</title>
      <para>ᰍ ᰀᰕᰎᰧ ᰈᰍᰴ ᰌᰦᰠᰳᰟᰬᰍ ᰎᰛᰦᰌᰧᰶᰍᰳᰟᰬᰍ ᰟᰦ ᰌᰦᰛᰚᰧᰊᰪᰵ ᰣᰍᰪᰭᰉᰦᰠᰤᰊᰬ᰻ ᰣᰎᰧ ᰆ ᰌᰦᰠᰟᰤᰦᰎᰦᰛᰝ ᰎᰫᰲᰍᰛᰫᰎᰬᰍ ᰎᰥᰊᰧᰡ᰷ᰧᰳᰌᰝ ᰠᰋᰦᰠᰤᰊᰧ᰻</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱅</title>
      <para>ᰍ ᰀᰕᰎᰧ ᰈᰍᰴ ᰟᰧᰛᰪᰌᰤ ᰣᰟᰕᰦᰍᰍᰦᰳᰕᰀᰴ ᰟᰤᰟᰝᰦᰛᰴ ᰌᰰᱏᰴ ᰟᰦ ᰀᰥᰫᰛᰴ ᰣᰕᰦᰍᰟᰧᰶᰚᰴ ᰎᰥᰊᰨᰌᰍᰴ ᰟᰦ ᰎᰥᰟᰲᰊᰚᰧᰊᰪᰵ ᰣᰍᰪᰭᰉᰦᰠᰤᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱆</title>
      <para>ᰟᰧᰌᰬᰝ ᰠᰕᰭᰡ᰷ᰴ ᰠᰲᰟᰨ'ᰎᰧ ᰈᰍᰝ ᰠᰲᰟᰊᰥ ᰣᰓᰧᰭᰉᰦᰊᰪᰵ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱇</title>
      <para>ᰟᰧᰌᰬᰝ ᰠᰕᰭᰡ᰷ᰴ ᰠᰲᰟᰬ'ᰎᰧ ᰊᰪᰜᰤᰦᰝ ᰠᰕᰦᰍᰦᰳᰆ ᰟᰲᰊᰰᰊᰬ᰻ ᰣᰎᰧ ᰆ ᰟᰧᰍᰬᰟ ᰀᰕᰎᰧ ᰓᰬᰌᰴ ᰟᰧᰌᰬᰝ ᰊᰪᰜᰤᰴ ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰕᰟᰦᰱᰊᰪᰵ ᰣᰲᰝᰰᰊᰧ᰻ ᰣᰠᰤᰦᰝ ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰍᰦᰚᰦᰝ ᰣᰪᰯᰜᰴᰃᰍᰬ ᰀᰕᰎᰧ ᰓᰬᰌᰴ, ᰣᰬᰊᰦᰌᰥᰪᰃᰓᰬᰌᰴ ᰟᰦ ᰣᰓᰧᰜᰭᰡ᰷ᰤ ᰀᰦᰕᰎᰧ ᰆᰬᰳᱍᰦᰵ ᰟᰧᰛᰪᰌᰤ ᰠᰕᰦᰍ-ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰦᰲᰝᰦᰝ ᰠᰲᰟᰬ'ᰎᰧ ᰟᰲᰊᰰᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱈</title>
      <para>ᰟᰧᰌᰧᰍᰦ ᰠᰴᰟᰧᰌᰦᰍᰬᰍ ᰟᰦ ᰎᰥᰌᰳᰊᰦᰍᰦᰵ ᰕᰩᰜᰧᰀᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰕᰪᰯᰜᰴᰃᰍ-ᰀᰦᰛᰤᰦᰍᰦᰵ ᰀᰥᰪᰊᰬ, ᰚᰨᰃᰤᰬᰝ ᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰚ-ᰍᰤᰦᰚᰎᰧᰶᱎᰬᰝ ᰠᰴᰠᰊᰪᰊᰦᰍᰦᰵ ᰎᰥᰓᰦᰟᰧᰍᰦᰵ ᰠᰕᰪᰎᰦᰚᰦᰍᰦᰵ ᰎᰥᰚᰨᰃᰦᰲᰝᰨ ᰝᰧ ᰠᰲᰟᰨ ᰈᰍᰨ'ᰠᰊᰧ᰻</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱉</title>
      <para>ᰍ ᰀᰨ'ᰎᰧ ᰈᰍᰝ ᰠᰟᰬᰭᰇᰚᰦ ᰍᰧᰃᰥᰝᰧᰶᰊᰪᰵ, ᰌᰲᰊᰪᰵ, ᰍᰧᰳᰀᰦᰠᰚᰧᰊᰪᰵ ᰟᰦ ᰣᰍᰪᰭᰉᰦᰠᰤᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱀</title>
      <para>ᰠᰲᰟᰨ'ᰎᰧ ᰈᰍᰝ, ᰠᰟᰴ ᰟᰧᰛᰪᰌᰤ ᰎᰥᰟᰲᰊᰊᰧᰊᰠᰤ ᰀᰠᰤᰦᰎᰧ ᰣᰦᰎᰛᰦᰌᰧᰀᰦᰭᰡ᰷ᰬᰎᰠᰤ, ᰠᰟᰧᰶᰚᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰌᰦᰚᰧᰳᰟᰦᰍᰦᰵ ᰆ, ᰟᰧᰍᰧᰲᰌᰦᰛᰍᰠᰤ ᰆ ᰀᰥᰪᰊᰬ, ᰠᰟᰦᰌᰧᰶᰍᰬᰍ ᰍᰧᰳᰎᰭᰡ᰷ᰬᰍ ᰆ ᰍᰤᰦᰚᰎᰧᰶᱎᰬᰍ ᰟᰧᰌᰧᰶᰚᰕᰦᰍᰠᰤ ᰠᰕᰪᰆᰧᰊᰠᰤ ᰠᰦᰲᰟᰈᰍᰧᰀᰠᰤ ᰡᰥᰟᰍᰠᰤ ᰆ ᰀᰥᰪᰊᰬ ᰠᰲᰟᰨ'ᰎᰧ ᰈᰍᰝ ᰎᰫᰲᰍᰦᰵ ᰠᰕᰦᰍᰊᰦᰵ ᰌᰦᰛᰚᰊᰧ᰻</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱁</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰈᰍᰝ, ᰟᰧᰌᰬᰛᰍᰪᰠᰦᰛᰬᰍ ᰚᰦᰟᰌᰟᰌᰧ ᰠᰦᰲᰟᰈᰍᰧᰀᰦᰓᰧᰚᰨᰃ-ᰎᰥᰀᰛᰍᰬ ᰎᰥᰕᰪᰂᰦᰎᰛᰦᰌ-ᰠᰧᰳᰌᰧᰵ ᰍᰬᰟ ᰓᰈᰊᰬ, ᰊᰦᰟᰳᰎᰛᰤᰍᰊᰴ ᰍᰧᰲᰌᰪᰳᱍᰝ ᰣᰧᰊᰤᰦᰕᰴᰠᰤᰊᰬ᰻ ᰣᰎᰧ ᰆ, ᰠᰟᰧᰶᰚ-ᰎᰥᰊᰧᰛᰭᰡ᰷ᰦᰲᰋᰴ ᰊᰬᰍ ᰈᰍᰬᰍ ᰠᰲᰟᰕᰎᰧ ᰣᰦᰟᰡᰤᰀ-ᰎᰥᰊᰧᰓᰫᰊᰧᰈᰦᰊᰴ ᰣᰪᰎᰎᰦᰌᰍᰧᰶᰚᰴ ᰟᰲᰊᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰣᰦᰰᰊᰦᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰀᰠᰤ ᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰀᰠᰤ ᰆ ᰟᰧᰌᰬᰛᰰᰊᰲᰃᰊᰮ ᰎᰥᰕᰪᰂᰦᰎᰛᰦᰌ-ᰍᰧᰳᰎᰥᰓᰦᰟᰀᰠᰤ ᰀᰠᰤᰦᰎᰧ ᰀᰦᰛᰤᰠᰤ ᰀᰦᰛᰍᰦᰳ ᰍ ᰀᰨ'ᰎᰧ ᰎᰥᰕᰪᰂᰦᰎᰛᰦᰌᰦᰲᰋᰴ ᰣᰎᰛᰦᰌᰧᰶᰊᰧ ᰃᰍᰚᰧᰡ᰷ᰤᰊᰬ᰻ ᰍ ᰟᰦ, ᰎᰥᰕᰪᰂᰦᰎᰛᰦᰌ-ᰀᰦᰜᰬ ᰎᰥᰟᰲᰊᰍᰧᰶᰚ-ᰌᰰᱏ-ᰌᰦᰍᰦᰳ ᰍᰦᰌᰧᰀᰊᰛᰨ ᰌᰰᱏᰝ ᰀᰳᰕᰧᰵᰡᰆᰧᰌᰎᰧ ᰎᰥᰟᰲᰊᰍᰧᰶᰚᰨ ᰓᰟᰧᰊᰦ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱂</title>
      <para>ᰍ ᰀᰠᰤᰦᰎᰧ ᰟᰤᰀᰊᰧᰃᰊᰬ ᰎᰦᰛᰧᰟᰦᰛᰧᰀᰬ ᰆ ᰈᰧᰶᰟᰍᰬ, ᰃᰥᰪᰝᰬ, ᰎᰊᰥᰟᰤᰟᰝᰦᰛᰬ ᰆ ᰠᰟᰬᰭᰇᰚᰦ ᰝᰳᰊᰭᰡ᰷ᰬᰎᰨ'ᰍᰪᰭᰉᰦᰠᰤᰊᰬ, ᰍ ᰟᰦ ᰀᰠᰤᰦᰎᰧ ᰂᰤᰦᰊᰧᰵ ᰠᰮᰕᰦᰍᰴ ᰟᰦᰀᰥᰦᰰᰊᰪᰵ ᰀᰨ'ᰎᰧ ᰡᰭᰡ᰷ᰤᰊᰧ᰻ ᰣᰬᰊᰦᰝᰭ-ᰝᰳᰊᰭᰡ᰷ᰬᰎᰦᰀᰥᰕᰍᰦᰍᰧ ᰟᰧᰛᰪᰌᰤ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ-ᰈᰍᰝ ᰟᰧᰌᰧ-ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱃</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰛᰦᰳᱍᰥᰠᰤ ᰠᰧᰶᰮᰍᰧ ᰣᰦᰟᰦᰠᰠᰤ ᰃᰕᰍᰦᰃᰕᰍᰠᰤ ᰆᰳᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰈᰍᰝ ᰠᰴᰌᰦᰛᰚᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰠᰟᰌᰬᰡᰨᰎᰬᰊᰴ ᰀᰕᰎᰧ ᰌᰬᰡᰴ ᰊᰤᰀᰊᰪᰵ ᰠᰟᰌᰬᰡᰴ ᰆ ᰎᰥᰊᰤᰦᰃᰰᰊᰪᰵ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰣᰌᰧᰀᰥᰪᰊᰨ'ᰠᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱄</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰣᰪᰎᰌᰥᰟᰬᰓᰤᰨ ᰛᰭᰡ᰷ᰧᰊᰪᰵ ᰣᰍᰤᰌᰬᰡᰬᰡ᰷ᰪ ᰡᰛᰍᰕᰌᰧᰃᰰᰊᰪᰵ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰠᰴᰚᰪᰭᰊᰛᰦᰳᱍᰥᰠᰴᰃᰠᰤ ᰠᰧᰳᰌᰦᰰᰊᰦᰍᰦᰵ ᰣᰪᰳᰌᰬᰡᰤᰦᰍᰦᰵ ᰆ ᰎᰥᰊᰧᰀᰫᰜᰀᰦᰛᰤᰬᰓᰤᰝ ᰛᰦᰈᰍᰧᰶᰊᰧᰀᰬᰊᰛᰦᰎᰛᰦᰌᰬᰓᰤᰡᰆ ᰠᰕᰪᰳᰊᰋᰧᰊᰬᰡ᰷ᰪ ᰟᰦᰳᰊᰟᰧᰀᰦᰓᰧᰚᰨᰃ-ᰎᰥᰀᰛᰍᰬᰡ᰷ᰪ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰨ'ᰚᰴ ᰍᰬᰟ ᰎᰥᰓᰟᰧᰊᰦ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱅</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰚᰊᰦᰚᰦᰝ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰌᰦᰛᰚᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰍ ᰀᰨ'ᰎᰧ ᰠᰟᰬᰭᰇᰚᰦ ᰠᰟᰧᰶᰚᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰚᰊᰦᰊᰨ ᰟᰰᰆᰧᰊᰝ ᰠᰤᰦᰳ, ᰍ ᰟᰦ ᰠᰟᰧᰶᰚ-ᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰚᰊᰦ-ᰎᰛᰧᰟᰲᰊᰍᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰳ ᰎᰥᰊᰤᰦᰂᰤᰦᰊᰨ ᰓᰟᰬᰳ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱆</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰈᰦᰊᰧ-ᰌᰲᰕ-ᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰚᰊᰦ-ᰍᰧᰚᰕᰍᰴ ᰟᰧᰍᰬᰟ ᰎᰫᰲᰍ-ᰟᰚᰳᰀᰦᰝ ᰠᰊᰥᰧᰶ-ᰎᰪᰛᰪᰡ᰷ᰦᰝ, ᰎᰛᰧᰟᰦᰛᰴ ᰎᰥᰊᰧᰳᱎᰦᰎᰚᰧᰊᰪᰵ ᰟᰧᰟᰦᰝᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰟᰰᰊᰨ ᰟᰲᰊᰊᰰᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰟᰧᰟᰦᰝᰦᰲᰋᰴ, ᰟᰧᰟᰦᰝᰦᰟᰠᰛᰬ, ᰟᰧᰟᰦᰝ-ᰟᰧᰭᰇᰬᰌᰬ ᰟᰦ ᰊᰬ ᰠᰕᰦᰍᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰰ ᰠᰴᰌᰦᰛᰚᰰᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᰟᰧᰟᰦᰝᰬᰭᰇᰪᰀᰦᰍᰦᰵ ᰎᰫᰲᰍ-ᰠᰟᰊᰰᰊᰥ-ᰠᰝᰕᰊᰤᰬᰟ ᰟᰧᰟᰦᰝ-ᰠᰴᰠᰀᰦᰛᰝ ᰣᰍᰪᰳᱎᰬᰚᰨ'ᰠᰊᰧ᰻ᰎᰛᰧᰟᰦᰛᰳᰊᰪ, ᰠᰕᰦᰈᰠᰤ ᰠᰟᰦᰓᰦᰟᰧᰀᰨ ᰕᰩᰜᰧᰀᰳᰆ ᰟᰲᰃᰧᰶᰚᰬᰀᰦᰵᰡᰨ ᰟᰲᰊᰊᰬ, ᰣᰎᰧ ᰆᰦᰚᰴ ᰠᰕᰦᰈᰬᰍ ᰛᰦᰳᱍᰥᰬᰍ ᰟᰦ ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰧᰶᰚᰨ'ᰠᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱇</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰣᰍᰤᰬᰡ᰷ᰦᰵ ᰠᰝᰚᰨᰃ-ᰎᰪᰛᰳᰠᰛᰴ ᰣᰬᰀᰦᰀᰧ ᰣᰬᰟ ᰟᰦ ᰠᰮᰎᰳᰠᰴᰌᰦᰛᰍ-ᰠᰟᰦᰕᰧᰳᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰍ ᰀᰨ'ᰎᰧ ᰠᰟᰬᰭᰇᰚᰦ ᰠᰟᰧᰶᰚᰠᰴᰎᰳᰠᰟᰦᰕᰧᰳᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰳ ᰟᰰᰆᰧᰊᰨ ᰓᰟᰬᰳ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱈</title>
      <para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰟᰧᰆᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰆᰬᰊᰍᰦᰚᰦᰝ ᰌᰲᰕᰠᰤ ᰆᰳᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻ ᰣᰳᰕᰧᰰ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰬ, ᰠᰟᰧᰶᰚᰴ ᰌᰲᰕᰴ ᰟᰧᰳᰟᰦᰠᰴ ᰟᰦ ᰡᰧᰭᰡ᰷ᰚᰧᰊᰪᰵ ᰣᰓᰤᰠᰊᰪᰵ ᰣᰲᰆᰧᰊᰪᰵ ᰎᰛᰧᰎᰦᰜᰚᰧᰊᰪᰵ ᰟᰦ, ᰟᰬᰚᰭᰊᰧᰀᰬ ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀᰬ ᰆ ᰈᰧᰶᰟᰍᰬ, ᰣᰍᰤᰬᰳᰆ ᰠᰝ ᰠᰦᰕᰪᰌᰦᰚᰧᰀᰈᰧᰶᰟᰍᰬ ᰣᰬᰀᰦᰀᰧᰍᰦ ᰟᰦ ᰠᰟᰧᰶᰚᰴ ᰌᰲᰕᰴ ᰟᰧᰳᰟᰦᰠᰴᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰴ ᰆ ᰎᰛᰧᰟᰲᰊᰚᰧᰊᰪᰕᰎᰧ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰴ ᰈᰍᰝ ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰴ ᰌᰦᰛᰚᰊᰧ᰻</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱁᱉</title>
      <para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰕᰰᰊᰟᰤᰦᰓᰧᰟᰤᰀᰊᰤᰨᰝ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻ ᰠᰧᰶᰕᰦᰟᰤᰟᰌᰦᰍᰴ ᰣᰟᰧᰃᰍᰚᰤ, ᰀᰬᰍᰦᰎᰧ ᰠᰴᰆᰦᰛ-ᰕᰦᰌᰤᰕᰬᰍ ᰟᰧᰆᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰠᰫᰆᰍᰦᰍᰦᰵ ᰆ ᰣᰦᰌᰦᰍ-ᰎᰥᰌᰦᰍᰦᰲᰋᰴ ᰟᰧᰍᰬᰟ ᰝᰳᰊᰭᰡ᰷ᰬᰎᰴ ᰀᰧᰳᰆᰌᰎᰧ ᰈᰍᰝ, ᰠᰟᰧᰶᰚ-ᰕᰰᰊᰟᰤ-ᰠᰴᰃᰦᰛᰍᰦᰲᰋᰴ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰬ'ᰠᰕᰧᰰ ᰣᰲᰝᰧᰡ᰷ᰤᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱀</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰬᰟ ᰈᰍᰝ ᰡᰦᰰᰊᰧᰎᰫᰲᰍᰛᰧᰶᰊᰤᰦ ᰠᰮᰕᰧᰜᰧᰊᰪᰵ ᰠᰴᰃᱍᰍᰦᰍᰧ ᰆ ᰟᰧᰛᰆᰚᰧᰊᰪᰕᰲᰝᰨ ᰟᰲᰊᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰀᰬᰍᰆᰧᰌᰎᰧ ᰠᰴᰃᱍᰍᰬᰍ ᰠᰝ ᰣᰦᰳᰕᰦᰍᰴ ᰠᰴᰚᰨᰈᰚᰧᰊᰪᰵ ᰍ ᰀᰨ'ᰎᰧ ᰟᰧᰟᰡᰧᰶᰀᰲᰊᰪᰵ ᰡᰀᰤᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱁</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰠᰟᰧᰶᰚᰛᰦᰳᱍᰥᰠᰤ ᰎᰥᰡᰦᰠᰍᰬ ᰎᰥᰊᰤᰀᰡ᰷ᰛᰧᰶᰊᰤᰦ ᰣᰋᰟᰦ ᰍᰧᰳᰎᰭᰡ᰷ᰍᰧᰲᰟᰦᰆᰧᰊ-ᰎᰥᰊᰧᰍᰧᰌᰧ-ᰕᰦᰌᰤᰕᰬᰍ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰴ ᰈᰍᰝ ᰠᰝᰓᰦᰃᰧᰓᰟᰧᰊᰪᰕᰲᰝᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰴ ᰈᰍᰳᰊᰌᰧᰶᰚᰬ ᰛᰦᰳᱍᰥᰬ ᰜᰨᰀᰠᰬᰟᰦᰚᰦᰝ ᰊᰪᰜᰤᰕᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᰜᰨᰀᰬᰭᰇᰚᰦ ᰎᰥᰡᰦᰠᰍᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰨ ᰟᰧᰛᰆᰚᰧᰡ᰷ᰤᰊᰬ; ᰣᰧᰚᰕᰧᰭᰇᰦ ᰀᰦᰜᰓᰳᰌᰬᰝ ᰍᰧᰚᰕᰨᰆᰧᰊᰬᰳᰆ ᰍᰧᰲᰟᰦᰆᰍᰬᰝ ᰎᰥᰀᰦᰡᰤᰕ ᰣᰦᰃᰰᰊᰥᰧᰶ; ᰣᰧᰕᰦᰍᰧ ᰍᰧᰲᰟᰦᰆᰍᰦᰍᰧ ᰆ ᰟᰬᰳᰟᰧᰀᰴ ᰊᰪᰜᰤᰴ ᰃᰪᰱᰊᰴ ᰕᰊᰌᰦᰍᰬᰍ ᰣᰋᰟᰦ ᰊᰪᰜᰤᰕᰬᰟᰬᰊᰛᰬᰍ ᰕᰊᰌᰦᰍᰟᰧᰌᰧᰍᰦ ᰓᰟᰧᰊᰦᰛᰝ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱂</title>
      <para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰬᰟ ᰈᰍᰝ, ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀᰳᰟᰦᰳ, ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀ-ᰠᰪᰛᰭᰡ᰷ᰦᰚᰦ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰰᰌᰦᰛᰚᰊᰧ; ᰣᰠᰩ ᰝᰧ ᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰚᰎᰥᰚᰦᰠᰬᰍ ᰣᰦᰰᰊᰦᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰚᰠᰝᰚᰨᰃᰬ ᰍ ᰆ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰴ ᰛᰦᰈᰤᰠᰤ ᰠᰴᰃᱍᰍ-ᰠᰴᰠᰦᰌᰍᰦᰍᰪᰛᰫᰎᰮ, ᰠᰟᰧᰶᰚᰦᰟᰧᰓᰦᰈᰤᰦᰲᰋᰧᰀ-ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀ-ᰠᰦᰵᰠᰀᰥᰪᰊᰧᰀᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰎᰥᰊᰧᰳᱎᰦᰚᰬ, ᰠᰟᰧᰶᰚᰟᰤᰀᰊᰧᰳᰟᰠᰤ ᰣᰪᰰᰕᰪᰭᰊ {ᰠᰲᰟᰦᰵᰃᰧᰶᰍ} ᰟᰧᰀᰦᰠᰦᰲᰋᰴ ᰆ ᰠᰴᰠᰧᰳᰌᰧᰵ ᰣᰲᰝᰊᰧ᰻</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱃</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰍᰧᰲᰟᰥᰪᰊᰊᰧᰊᰦᰵ ᰟᰧᰛᰪᰌᰤ ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰕᰌᰧᰃᰰᰊᰪᰵ, ᰣᰍᰪᰀᰫᰜ-ᰀᰦᰛᰤ-ᰠᰋᰧᰊᰧᰶᰍᰦᰵ ᰍᰤᰦᰚᰧᰶᰀᰛᰍᰕᰟᰦᰱᰊᰪᰵ ᰠᰟᰊᰰᰊᰥ-ᰟᰥᰪᰊᰊᰧᰊᰦ-ᰆᰚᰍᰴ ᰟᰧᰌᰦᰊᰪᰵ ᰀᰦᰛᰤᰦᰍᰧ ᰆᰦᰍᰪᰳᱎᰦᰊᰪᰵ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰌᰳᰊᰬ᰻ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰮ, ᰟᰧᰍᰬᰟ ᰓᰬᰌᰮ, ᰠᰕ-ᰀᰦᰛᰤᰦᰲᰋᰮ, ᰠᰕᰦᰍ-ᰟᰬᰊᰍᰕᰦᰍᰴ {ᰎᰦᰛᰧᰡᰥᰕᰧᰀᰴ} ᰣᰌᰧᰃᰰᰊᰪᰵ ᰣᰌᰧᰀᰥᰪᰊᰨ'ᰠᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰀᰦᰛᰤᰍᰧᰛᰊᰝ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰈᰍᰝ, ᰠᰟᰠᰤ ᰠᰟᰧᰶᰚ-ᰎᰛᰧᰟᰦᰛᰠᰤ ᰆ ᰕᰦᰍᰟᰧᰶᰚ-ᰃᰩᰛᰟ-ᰚᰪᰊᰠᰤ ᰣᰳᰊᰧᰳᰟᰠᰤ ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰦᰲᰋᰴ ᰠᰕᰪᰆᰧᰊᰦᰍᰪᰀᰫᰜ-ᰎᰦᰛᰧᰡᰥᰕᰧᰀᰦᰌᰦᰍᰠᰤ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰌᰦᰛᰚᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᰣᰦᰟᰡᰤᰀᰬ ᰠᰊᰧ ᰆᰦᰠᰩ ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀ-ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰠᰤ ᰣᰍᰤᰨᰎᰦᰚᰬᰝ ᰣᰬᰊᰳᰎᰫᰛᰚᰧᰊᰪᰵ ᰣᰲᰝᰧᰡ᰷ᰤᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ᰠᰟᰧᰶᰚᰝᰧᰊᰦᰍᰦᰵ ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰦᰲᰋᰴ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰮ ᰡᰥᰕᰧᰀᰠᰴᰃᱍᰍᰬᰝ ᰠᰦᰀᰴ ᰣᰦᰳᰕᰦᰍᰴ ᰠᰴᰚᰨᰈᰚᰧᰊᰪᰵ ᰣᰬᰊᰦᰌᰥᰪᰀ-ᰠᰴᰃᱍᰍᰴ ᰟᰦ ᰠᰴᰛᰆᰚᰧᰊᰪᰵ ᰣᰌᰧᰀᰥᰪᰊᰨ'ᰠᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱄</title>
      <para>ᰀᰦᰛᰤᰝᰨᰛᰦᰍᰦᰵ ᰠᰕᰪᰆᰧᰊ-ᰍᰧᰚᰕᰍ-ᰎᰪᰛᰳᰠᰛᰮ, ᰠᰟᰬᰊᰍᰴ ᰆ ᰍᰧᰚᰊᰦᰟᰌᰧᰀᰦᰟᰀᰦᰡᰬᰍ ᰠᰝ ᰟᰧᰡᰥᰕᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰝ ᰎᰥᰊᰤᰀᰳᰕᰬ ᰎᰥᰌᰬᰚᰨ'ᰠᰊᰧ᰻</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱅</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰴ ᰈᰍᰝ ᰂᰦᰌᰤ-ᰟᰳᰊᰥᰦᰟᰦᰠ-ᰆᰧᰀᰧᰳᰠᰨᰎᰆᰛᰤᰦᰌᰧᰓᰧᰝ, ᰣᰦᰟᰡᰤᰀ-ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀ-ᰠᰬᰟᰦᰓᰧᰳᰆ ᰠᰝ ᰠᰟᰠᰤ ᰠᰟᰧᰶᰚᰎᰛᰧᰟᰦᰛᰠᰤ ᰆ ᰣᰍᰦᰕᰚᰊᰦᰚᰬ ᰠᰟᰳᰋᰊᰦᰚᰬ ᰆ ᰎᰛᰤᰦᰱᰊᰴ ᰈᰧᰶᰟᰍᰳᰊᰛᰴ ᰠᰴᰌᰦᰛᰚᰧᰊᰪᰵ ᰣᰌᰧᰀᰥᰪᰊᰨ'ᰠᰊᰧ᰻ ᰣᰎᰧ ᰆ, ᰍᰧᰚᰰᰊᰥᰍ-ᰡᰫᰍᰤᰦᰠᰪ ᰎᰛᰧᰳᰋᰧᰊᰧᰡ᰷ᰪ ᰣᰍᰤᰠᰕᰧᰰ ᰈᰧᰶᰟᰀᰨᰎᰦᰲᰈᰍᰦᰓᰦᰟᰬ ᰟᰥᰪᰌᰌᰦᰟᰳᰋᰦᰚᰦᰵ, ᰟᰬᰌᰟᰤᰎᰥᰦᰱᰊᰩ, ᰣᰚᰨᰃᰤᰊᰦᰚᰦᰵ, ᰛᰪᰭᰍᰊᰦᰚᰦᰵ ᰍᰧᰲᰟᰥᰪᰊᰊᰧᰊᰦᰚᰦᰵ ᰆ ᰠᰊᰤᰦᰮ, ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰠᰪᰛᰭᰡ᰷ᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰰᰌᰦᰛᰚᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰕᰦᰊᰥᰪᰊᰟᰠᰤ ᰡᰧᰡᰪᰳᰟᰠᰤ ᰆ ᰀᰥᰪᰊᰬ ᰟᰧᰡᰧᰳᱍᰠᰦᰝᰦᰚᰤᰨᰎᰆᰛᰤᰦᰈᰦᰊᰴ ᰎᰥᰌᰬᰚᰴ ᰓᰟᰧᰊᰦ᰻ ᰣᰟᰬᰌᰦᰝ ᰟᰬᰌᰦᰳᰆ ᰠᰲᰟᰬ'ᰎᰧ ᰓᰦᰜᰦᰝ, ᰠᰕᰦᰍᰴ ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀᰴ ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰴ ᰣᰟᰦᰱᰊᰪᰵ ᰣᰲᰝᰧᰡ᰷ᰤᰍᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱆</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰈᰍᰝ ᰡᰧᰭᰡ᰷ᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻ ᰎᰥᰦᰋᰕᰧᰀᰬᰡ᰷ᰪ, ᰕᰩᰜᰧᰀᰳᰊᰛᰬᰡ᰷ᰪ ᰆ ᰡᰧᰭᰡ᰷ᰦ ᰍᰧᰝᰡᰪᰯᰀᰦ ᰟᰲᰊᰧᰊᰦ᰻ ᰎᰥᰦᰋᰕᰧᰀᰧᰶ ᰡᰧᰭᰡ᰷ᰦ ᰣᰍᰧᰟᰦᰛᰤᰦ ᰓᰟᰧᰊᰦ᰻ ᰎᰥᰦᰟᰧᰌᰧᰀᰧᰶ ᰟᰤᰦᰟᰠᰦᰚᰧᰀᰧᰶ ᰆ ᰡᰧᰭᰡ᰷ᰦ ᰠᰦᰕᰦᰍᰤᰊᰚᰦ ᰣᰪᰎᰎᰦᰌᰚᰧᰡ᰷ᰤᰊᰬ, ᰣᰪᰭᰆᰊᰛᰡᰧᰭᰡ᰷ᰦ ᰆ, ᰠᰲᰟᰬᰡ᰷ᰦᰕᰎᰧ ᰀᰥᰪᰊᰬ ᰚᰨᰃᰤᰊᰦᰌᰦᰛᰬᰍ ᰠᰕᰦᰍᰛᰫᰎᰬᰍ ᰎᰥᰦᰎᰤᰦ ᰓᰟᰧᰊᰦ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰡᰧᰭᰡ᰷ᰬᰡ᰷ᰦ ᰕᰦᰍᰟᰧᰶᰚ ᰟᰤᰀᰊᰧᰳᰟᰠᰤ ᰠᰲᰟᰦᰵᰃᰧᰶᰍ-ᰟᰧᰀᰦᰠᰴ ᰎᰥᰊᰧ ᰍᰧᰲᰌᰧᰳᱍᰦ ᰓᰟᰧᰊᰦ ᰣᰎᰧ ᰆᰬᰡ᰷ᰦ ᰕᰩᰜᰧᰀᰳᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰍᰦᰵ ᰕᰦᰍᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰆ ᰀᰥᰪᰊᰬ ᰠᰮᰕᰦᰍ-ᰠᰴᰟᰲᰌᰧᰀᰦ ᰓᰟᰧᰊᰦ᰻ ᰠᰲᰟᰬᰳᰟᰎᰧ ᰛᰦᰳᱍᰥᰬᰡ᰷ᰪ ᰈᰦᰊᰧᰶᰚᰬᰡ᰷ᰪ ᰌᰦᰲᰕᰧᰀᰬᰡ᰷ᰪ-ᰟᰦ ᰟᰲᰃᰬᰡ᰷ᰪ ᰡᰧᰭᰡ᰷ᰬᰡ᰷ᰦ᰻ ᰠᰂᰤᰠᰝᰧᰳᰍᰪᰊᰦ-ᰠᰳᰓᰦᰟ-ᰠᰴᰟᰲᰌᰧᰀᰦ ᰟᰲᰊᰊᰧᰊᰦ᰻ ᰣᰎᰧ ᰆᰬᰡ᰷ᰦ, ᰡᰦᰰᰊᰧ-ᰠᰴᰌᰦᰛᰍᰦᰲᰋᰴ ᰠᰴᰚᰪᰭᰊ ᰛᰦᰳᱍᰥᰠᰴᰃᰠᰤ ᰀᰦᰛᰤᰦᰍᰧ ᰣᰧᰊᰨ'ᰎᰤᰃᰥᰬ ᰎᰥᰠᰦᰛᰚᰧᰡ᰷ᰤᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᰓᰦᰜᰦᰍᰦᰵ ᰀᰥᰪᰊᰬ ᰎᰥᰌᰬᰚᰦᰵ ᰡᰧᰭᰡ᰷ᰦᰵ ᰆᰬᰊᰪᰵ ᰎᰧᰊᰛᰩ ᰎᰥᰦᰋᰕᰤᰦᰌᰥᰪᰊᰴ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰌᰦᰛᰚᰊᰝ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱇</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰟᰧᰟᰧᰌᰀᰜᰦᰍᰦᰵ ᰣᰦᰍᰰᰌ-ᰠᰰᰌᰨᰝᰕᰍᰪᰓᰟᰧᰊᰪᰵ ᰟᰬᰭᰉᰦᰍᰧᰀᰨ-ᰎᰜᰳᰌᰧᰶᰍᰦᰵ ᰜᰦᰓᰦᰰ ᰆ ᰠᰴᰟᰧᰓᰭᰊᰪᰵ ᰟᰧᰓᰧᰰᰍᰦᰍᰦᰵ ᰠᰕᰪᰌᰦᰚᰦᰍᰦᰵ ᰠᰦᰵᰠᰀᰥᰪᰊᰧᰀ-ᰈᰧᰶᰟᰍᰬ ᰆ ᰠᰟᰊᰰᰊᰥᰊᰚᰦ ᰠᰝᰚᰨᰭᰊᰪᰵ ᰠᰲᰟᰨ'ᰎᰧ ᰈᰍᰝ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰚᰪᰊᰨ'ᰠᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰀᰠᰤᰦᰎᰧ ᰟᰬᰭᰉᰦᰍᰧᰀ-ᰠᰦᰝᰧᰊᰤᰧᰀ-ᰀᰜᰦᰳᰕᰀᰦᰍᰦᰵ ᰍᰧᰲᰕᰦᰍᰦᰍᰦᰵ, ᰚᰠᰤᰦᰠᰩ ᰛᰆᰚᰧᰊᰦᰳᰊᰧ, ᰍᰬᰊᰧᰀᰦᰍᰦᰵ ᰟᰳᰊᰪᰃᰊᰦᰍᰦᰵ ᰝᰧᰊᰦᰍᰦᰵ ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰦᰲᰋᰴ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰴ ᰈᰍᰨ'ᰌᰧᰀᰦᰛᰴ ᰠᰴᰌᰳᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱈</title>
      <para>ᰣᰠᰤᰦᰵ ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰍᰦᰚᰦᰵ ᰍᰧᰲᰌᰧᰳᱍᰦᰍᰦᰵ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰍᰦᰵ ᰆ ᰎᰥᰦᰱᰊᰚᰬ ᰠᰦᰕᰦᰈᰧᰀᰦᰰᰊᰦᰛᰦᰳᱍᰥᰧᰀ-ᰟᰤᰟᰳᰋᰦᰚᰦᰵ ᰆ ᰎᰫᰲᰍᰊᰚᰦ ᰣᰬᰊᰦᰰ ᰣᰌᰧᰃᰰᰊᰪᰵ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰕᰎᰧ ᰈᰍᰨ'ᰛᰝᰧᰡ᰷ᰤᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱂᱉</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰴ ᰈᰍᰝ ᰠᰕᰪᰌᰦᰚᰠᰤ ᰀᰥᰪᰊᰬ ᰀᰲᰊᰟᰤᰌᰦᰚᰧᰳᰟᰴ ᰌᰦᰛᰚᰊᰧ ᰚᰬᰍ ᰝᰧ ᰠᰟᰧᰶᰚ-ᰟᰤᰀᰊᰧᰳᰟᰠᰤ ᰎᰫᰲᰍ-ᰠᰟᰊᰰᰊᰥ-ᰟᰧᰀᰦᰠᰝ ᰠᰴᰓᰟᰬᰳ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᰠᰟᰧᰶᰚᰦᰌᰧᰀᰦᰛ-ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰍᰦᰵ ᰀᰥᰧᰚᰦᰰᰟᰚᰍᰬ ᰎᰥᰊᰤᰬᰀᰮ ᰈᰍᰝ, ᰣᰍᰤᰬᰡ᰷ᰦᰵ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛ-ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰍᰧ ᰎᰥᰊᰧ ᰠᰕᰪᰆᰧᰊᰦᰓᰧᰭᰉᰦᰍᰦᰌᰛ-ᰠᰴᰛᰭᰡ᰷ᰍᰌᰥᰪᰡᰦ ᰍᰫᰍᰴ ᰟᰤᰟᰝᰛᰧᰡ᰷ᰤᰊᰧ᰻ ᰣᰎᰧ ᰆᰦᰠᰩ ᰜᰨᰀᰊᰦᰰᰊᰥᰧᰀ-ᰠᰕᰦᰈᰬ, ᰠᰦᰕᰦᰍᰤ-ᰀᰜᰤᰦᰍᰴ ᰠᰦᰲᰟᰈᰍᰧᰀ-ᰟᰤᰟᰳᰋᰦᰵ ᰍᰬᰊᰧᰀᰊᰦᰚᰦᰝ ᰠᰕᰪᰆᰧᰊᰦᰟᰡᰤᰀᰊᰦᰳᰆ ᰎᰥᰊᰧ ᰎᰫᰲᰍᰴ ᰌᰦᰚᰧᰳᰟᰴ ᰍᰧᰲᰟᰭᰡ᰷ᰤᰊᰧ᰻</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᰣᰬᰊᰬ'ᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰝ ᰣᰬᰊᰦᰍᰧ ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰤᰦᰍᰧ ᰆ, ᰠᰴᰚᰪᰭᰊᰛᰦᰳᱍᰥᰠᰴᰃᰠᰤ ᰣᰪᰳᰌᰬᰡᰤᰦᰍᰧ ᰠᰧᰳᰌᰦᰰᰊᰦᰰ ᰆ ᰟᰧᰛᰪᰌᰤ ᰍ ᰀᰋᰕᰎᰧ ᰎᰥᰚᰨᰭᰡ᰷ᰤᰍᰊᰬ᰻</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ᰣᰍᰪᰭᰇᰬᰌᰝ ᱃᱀</title>
      <para>ᰣᰠᰤᰦᰵ ᰣᰓᰧᰃᰨᰡ᰷ᰍᰦᰚᰦᰵ ᰍᰧᰲᰌᰧᰳᱍᰦᰍᰦᰵ ᰣᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰠᰟᰦᰊᰰᰊᰥᰚᰦᰍᰦᰵ ᰆ ᰍ ᰀᰨ'ᰎᰤᰴᰡᰝ, ᰎᰥᰍᰦᰡ-ᰜᰭᰡ᰷ᰤᰦᰌᰦᰛᰬᰍ ᰀᰧᰕᰎᰧ ᰀᰦᰛᰤᰕᰍᰪᰳᱎᰦᰊᰪᰵ ᰣᰬᰊᰦᰌᰥᰪᰀᰀᰦᰛᰤᰦᰍᰪᰳᱎᰦᰍᰦᰲᰋᰴ ᰟᰦ ᰀᰠᰤᰆᰧᰳ ᰛᰦᰳᱍᰥᰠᰤ ᰟᰲᰃᰠᰤ ᰈᰍᰠᰤ ᰟᰦ ᰠᰕᰧᰶᰝᰧᰊ-ᰠᰧᰳᰌᰚᰲᰋᰴ ᰣᰍᰤᰋᰦ ᰟᰤᰦᰂᰤᰦᰊᰪᰵ ᰍᰬᰟ ᰡᰭᰡ᰷ᰤᰊᰬ᰻</para>
   </article>
   <note><para>ᰠᰟᰳᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰝ 1997</para>
      <para>ᰕᰦᰍᰟᰦᰌᰧᰀᰦᰛᰦᰍᰦᰵ ᰀᰥᰪᰊᰬ ᰠᰴᰚᰪᰭᰊᰛᰦᰳᱍᰥᰨᰭᰆᰦᰚᰪᰭᰊᰠᰤ ᰀᰦᰛᰤᰦᰜᰚᰝ</para>
      <para>ᰈᰧᰍᰬᰟᰦ, ᰠᰟᰧᰶᰳᰈ᰷ᰛᰜᰬᰰᱏ</para>
   </note>
</udhr>
