<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Hano" key="san_hano" n="Sanskrit (Hanunoo)" dir="ltr" iso15924="Hano"><note><para>ᜫᜨᜯᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜧᜤᜦ-ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜨᜬᜣ᜴ ᜩᜫ᜴ᜰᜰᜦ᜴ᜦᜫ ᜯᜭ᜴ᜰᜩᜳᜭ᜴ᜦᜲᜣ᜴᜵</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ᜫᜨᜯᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜧᜤᜦ-ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜨ {ᜠᜨ᜴ᜬ-ᜪᜰ-ᜭᜳᜩᜨ᜴ᜦᜭᜨᜲ ᜰᜫᜤ᜴ᜭ᜴ᜬᜰ᜴ᜰ}</para>
      <para>ᜡᜦᜰ᜴ᜰᜦᜪ᜴ᜧᜰ᜴ᜬ ᜠᜰ᜴ᜦᜰᜦ᜴ᜯᜭᜲᜫ᜴ᜰᜦ᜴ᜦᜫᜲ ᜯᜭ᜴ᜰᜲ ᜧᜲᜰᜲᜫ᜴ᜪᜭ-ᜫᜰᜲ ᜠᜪ᜴ᜬᜳᜩᜤᜦᜣ᜴ ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜲᜦᜰ᜴ᜰ, ᜫᜣᜰᜪᜬᜣ᜴ 217-ᜠ-{3}-ᜡᜦ᜴ᜬᜣ᜴ᜬᜣ᜴ ᜩ᜴ᜭᜰ᜴ᜦᜯᜣ᜴᜵</para>
   </note>
   <preamble><title>ᜩ᜴ᜭᜰ᜴ᜦᜯᜨ</title>
      <para>ᜬᜦ᜴ᜭ ᜧᜤᜦᜲ ᜰᜨ᜴ᜦᜲ-ᜨ᜴ᜬᜬ-ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜠᜧᜭᜣ᜴ ᜫᜨᜯ-ᜩᜭᜲᜯᜭᜰ᜴ᜬ ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜰᜫᜩᜲ ᜰᜧᜰ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜠᜣᜨ᜴ᜧᜲᜦᜨᜨ᜴ᜰ ᜠᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴, ᜩᜭᜫ᜴ᜩᜭᜲᜣ-ᜤᜢᜭᜯᜰ᜴ᜬ ᜰᜪᜲᜧ᜴ᜨᜨᜲ ᜰ᜴ᜬᜦ᜴,ᜬᜦ᜴ᜭ ᜫᜨᜯᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜠᜯᜫᜨᜲᜨ ᜠᜨᜧᜭᜲᜨ ᜰ ᜣᜭ᜴ᜬᜨᜲ ᜧᜳᜭ᜴ᜧᜨ᜴ᜦᜭᜳᜩᜲᜨ ᜩᜭᜲᜨᜫᜲᜦᜨᜲ, ᜬᜡᜣ᜴ ᜫᜨᜯᜲᜬ-ᜰᜲᜦᜨ ᜯᜲᜣ᜴ᜰᜳᜪᜲᜦ, ᜠᜩᜲ ᜰ,ᜰᜫᜨ᜴ᜬ-ᜧᜨᜨᜫ᜴ ᜢᜰ᜴ᜰᜦᜫᜣᜫ᜴ᜣ᜴ᜰᜣ᜴ ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜲᜦᜣ᜴ ᜰ᜴ᜬᜳᜣ᜴, ᜡᜯᜫ᜴ ᜣᜲ ᜨᜳᜦᜨᜯᜲᜰ᜴ᜯᜭᜫ᜴ᜪᜲᜨ, ᜫᜨᜯᜣ᜴ ᜠᜪᜲᜯ᜴ᜬᜣ᜴ᜦᜲᜣ᜴ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜫᜨᜳᜪᜯᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜰᜣ᜴ᜰ᜴ᜬᜨ᜴ᜦᜲ, ᜨᜲᜭ᜴ᜪᜬᜰ᜴ᜰ ᜪᜯᜲᜦᜭᜣ᜴, ᜬᜦ᜴ᜭ ᜰᜡᜦᜦ᜴ ᜠᜨᜲᜯᜭ᜴ᜬᜫ᜴ ᜬᜧᜲ ᜰᜳᜰᜨᜦ᜴ᜬᜰᜭᜨ᜴ ᜯᜲᜭᜳᜧ᜴ᜬ ᜠᜨ᜴ᜦᜲᜫ-ᜩ᜴ᜭᜬᜰᜦ᜴ᜯᜲᜨ ᜫᜨᜳᜰ᜴ᜬᜣ᜴, ᜩ᜴ᜭᜬᜰᜨᜳᜰ᜴ᜦᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜨᜡᜯ ᜯᜲᜯᜰᜲᜣ᜴ᜭᜲᜬᜦᜲ ᜰᜲᜦ᜴ᜦᜧ, ᜫᜨᜯᜧᜲᜣᜭᜣ᜴ ᜯᜲᜧᜲ-ᜨᜲᜬᜫᜲᜨ ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜲᜬᜣ᜴,ᜬᜦ᜴ᜭ ᜰ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜰᜳ ᜩᜭᜰ᜴ᜩᜭᜫ᜴ ᜰᜣ᜴ᜬ-ᜰᜫ᜴ᜪᜨ᜴ᜧᜨᜫ᜴ ᜯᜲᜣᜰᜧᜦᜫ᜴ ᜰᜫᜳᜨ᜴ᜨᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜩᜭᜫᜯᜰ᜴ᜬᜣᜫ᜴ ᜰ᜴ᜬᜦ᜴,ᜬᜦ᜴ᜭ ᜫᜢᜮᜲᜣᜲᜰᜳ ᜫᜨᜯᜧᜲᜣᜭᜲᜰᜳ ᜰᜫ᜴ᜬᜳᜣ᜴ᜦ-ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭ-ᜰᜫ᜴ᜤᜰ᜴ᜬ ᜧᜨᜣ᜴ ᜤᜳᜰᜨᜩᜦ᜴ᜭᜲ ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜰ᜴ᜦᜫ᜴ ᜧᜮᜳᜧᜲᜣᜮᜳᜦᜯᜨ᜴ᜦᜣ᜴, ᜪᜮᜳᜣᜦ᜴ᜦᜭᜲ ᜰ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜲ ᜪᜧ᜴ᜭᜦᜭᜫ᜴ ᜧᜲᜯᜨᜰ᜴ᜦᜭᜫ᜴ ᜰᜫᜧᜲᜣ-ᜩ᜴ᜭᜤᜦᜲᜫ᜴ ᜰ ᜰᜫᜳᜨ᜴ᜨᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜨᜲᜭ᜴ᜨᜲᜦᜫ᜴, ᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲ-ᜩᜳᜭᜳᜰᜨᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜬᜧᜲᜣᜭᜲᜰᜳ ᜫᜨᜯ-ᜯ᜴ᜬᜣ᜴ᜦᜲᜣ᜴ ᜤᜢᜭᜯᜲ ᜫᜳᜮ᜴ᜬᜲ ᜰ ᜨᜲᜰ᜴ᜦ ᜧᜮᜳᜧᜲᜣᜮᜳᜦ,ᜬᜦ᜴ᜭ, ᜰᜧᜰ᜴ᜬᜧᜲᜰᜣ᜴ ᜫᜢᜮᜲᜣ-ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜨ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜫᜨᜯᜧᜲᜣᜭᜨᜨ᜴ᜰ ᜩᜭᜲᜩᜮᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜯᜡᜰ᜴ᜯᜲᜣᜧᜭᜰ᜴ᜬ ᜰᜫᜳᜨ᜴ᜨᜦᜬᜲ ᜰ, ᜰᜫ᜴ᜬᜳᜣ᜴ᜦ-ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭ-ᜰᜫ᜴ᜤᜲᜨ ᜰᜫ᜴ᜪᜳᜬ ᜩ᜴ᜭᜦᜲᜰ᜴ᜭᜳᜦᜣ᜴ ᜰ᜴ᜬᜳᜣ᜴,ᜬᜦ᜴ᜭ ᜰ᜴ᜯᜲᜬ-ᜩ᜴ᜭᜦᜲᜰ᜴ᜭᜳᜦᜲᜨᜫ᜴ ᜩᜭᜲᜩᜳᜭ᜴ᜨᜦᜬᜡ ᜡᜦᜲᜰᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜰ ᜰᜫᜨ᜴ᜬᜯᜤᜫᜨᜫ᜴ ᜫᜣᜦ᜴ᜦᜫᜫ᜴ ᜫᜣᜦ᜴ᜦ᜴ᜯᜧᜬᜲ ᜰ ᜰ᜴ᜬᜦ᜴,ᜦᜧᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜩ᜴ᜭᜦᜫ᜴,ᜫᜣᜰᜪ ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜰᜫ᜴ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜨᜫ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜰᜫ᜴ ᜰ ᜧᜨᜨᜫ᜴ ᜣᜮᜳᜦᜲ ᜰᜫᜨ᜴ᜬᜳᜩᜮᜪ᜴ᜧᜲ-ᜰ᜴ᜦᜭ-ᜭᜳᜩᜲᜨ ᜫᜨᜯᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜡᜨᜫ᜴ ᜧᜤᜦᜪᜲᜤᜳᜰᜨᜫ᜴ ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜬᜦᜲ᜵ ᜰᜫᜧᜰ᜴ᜬ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜠᜫ᜴ᜤᜫ᜴, ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴, ᜫᜨᜰᜲ ᜰᜦᜦᜫ᜴ ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜨᜫᜲᜨᜫ᜴ ᜨᜲᜧᜬ, ᜡᜦᜲᜰᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜰ ᜣᜮᜳᜦᜲ ᜰᜫ᜴ᜫᜨᜫ᜴ ᜰᜫᜳᜨ᜴ᜨᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜰᜲᜣ᜴ᜰᜧ᜴ᜬᜩᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜬᜦᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ, ᜠᜩᜲ ᜰ, ᜰ᜴ᜯᜲᜬ-ᜣ᜴ᜰᜲᜦ᜴ᜭᜧᜲᜣᜭᜨ᜴ᜦᜭ᜴ᜤᜦᜫ᜴ ᜣ᜴ᜰᜲᜦ᜴ᜭᜯᜰ᜴ᜦᜯ᜴ᜬᜲᜰᜳ ᜧᜨᜲᜰᜳ ᜰ᜴ᜯᜲᜰᜳ ᜰ ᜰᜧᜰ᜴ᜬᜧᜲᜰᜲᜰᜳ ᜦᜧᜲᜬᜲᜰᜳ ᜧᜨᜲᜰᜳ ᜰ ᜰ᜴ᜯᜲᜬ-ᜯᜡᜰ᜴ᜯᜲᜣ-ᜩ᜴ᜭᜪᜯᜲ-ᜩᜭᜲᜩᜮᜨᜪ᜴ᜬᜳᜩᜤᜫᜨᜨᜲ ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜨ᜴ᜦᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜣᜨᜫ᜴ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜣᜨᜨ᜴ᜰ ᜩ᜴ᜭᜤᜦᜲᜰᜲᜮᜳᜩᜬᜨᜫ᜴ ᜰ ᜫᜧ᜴ᜬᜫᜲᜨ ᜩ᜴ᜭᜬᜦᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 1</title>
      <para>ᜰᜭ᜴ᜯᜲ ᜫᜨᜯᜣ᜴ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭᜣ᜴ ᜰᜫᜳᜦ᜴ᜩᜨ᜴ᜨᜣ᜴ ᜯᜭ᜴ᜦᜨ᜴ᜦᜲ ᜠᜩᜲ ᜰ, ᜤᜢᜭᜯᜧᜮᜳᜰ ᜠᜧᜲᜣᜭᜧᜮᜳᜰ ᜰ ᜰᜫᜨᜣ᜴ ᜡᜯ ᜯᜭ᜴ᜦᜨ᜴ᜦᜲ᜵ ᜡᜦᜲ ᜰᜭ᜴ᜯᜲ ᜰᜲᜦᜨ-ᜦᜭ᜴ᜣ-ᜰᜣ᜴ᜦᜲᜪ᜴ᜬᜫ᜴ ᜰᜳᜰᜫ᜴ᜩᜨ᜴ᜨᜣ᜴ ᜰᜨ᜴ᜦᜲ᜵ ᜠᜩᜲ ᜰ, ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜩᜲ ᜪᜨ᜴ᜧᜳᜦ᜴ᜯ-ᜪᜯᜨᜬ ᜩᜭᜰ᜴ᜩᜭᜫ᜴ ᜯ᜴ᜬᜯᜣᜭᜨ᜴ᜦᜳ᜵</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 2</title>
      <para>ᜠᜰ᜴ᜬᜫ᜴ ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜨᜬᜫ᜴ ᜨᜲᜭ᜴ᜧᜲᜰ᜴ᜦᜣ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜩᜲ ᜠᜧᜲᜣᜭᜣ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜨ᜴ᜬᜩᜲ ᜰ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜨᜲ, ᜯᜲᜨᜡᜯ ᜧᜦᜲ-ᜯᜭ᜴ᜨ-ᜮᜲᜫ᜴ᜤ-ᜪᜰ-ᜧᜭ᜴ᜫ-ᜭᜧᜨᜲᜦᜲᜣ-ᜦᜧᜲᜦᜭ-ᜫᜨ᜴ᜦᜯ᜴ᜬᜧᜲ-ᜪᜲᜧᜫ᜴, ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜬᜫ᜴ ᜰᜫᜧᜲᜣᜧᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜩᜧ᜴ᜧᜨ᜴ᜫ-ᜦᜧᜲᜦᜭ ᜰ᜴ᜦᜭᜨ᜴ᜰ ᜠᜯᜲᜤᜨᜬ᜴ᜬ, ᜠᜧᜲᜤᜨ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜳᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴ ᜩ᜴ᜭᜪᜯᜦᜲ᜵</para>
      <para>ᜡᜦᜧᜦᜲᜭᜲᜣ᜴ᜦᜫ᜴, ᜣᜰ᜴ᜬᜰ᜴ᜰᜲᜧᜩᜲ ᜩ᜴ᜭᜪᜳᜰᜦ᜴ᜦᜬᜣ᜴ ᜨᜲᜬᜫᜨᜨ᜴ᜦᜭ᜴ᜤᜦᜫ᜴, ᜰ᜴ᜯᜧᜲᜨᜰ᜴ᜬ ᜠᜦ᜴ᜫᜩ᜴ᜭᜰᜰᜨᜲᜦᜭ-ᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭᜰ᜴ᜬ, ᜨ᜴ᜬᜰᜲᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭᜰ᜴ᜬ ᜯ ᜯᜰ᜴ᜦᜯ᜴ᜬᜰ᜴ᜬ ᜩ᜴ᜭᜧᜲᜰᜰ᜴ᜬ ᜧᜲᜰᜰ᜴ᜬ ᜯ ᜭᜧᜨᜲᜦᜲᜣ-ᜰᜲᜫ-ᜨᜲᜪᜨ᜴ᜧᜨᜨ᜴ᜦᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜣ-ᜰ᜴ᜦᜭᜧᜭᜲᜨ ᜨ ᜣᜳᜩᜲ ᜪᜲᜧᜳ ᜯᜲᜧᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 3</title>
      <para>ᜰᜭ᜴ᜯᜳᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴ ᜧᜲᜯᜨ-ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬ-ᜰᜳᜭᜣ᜴ᜰᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 4</title>
      <para>ᜨ ᜣᜫᜩᜲ ᜧᜨᜫ᜴ ᜧᜰᜦ᜴ᜯᜲᜨ ᜩᜭᜧᜲᜨᜦ᜴ᜯᜲᜨ ᜯ ᜧᜭᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜨᜳᜧ᜴ᜨᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵ ᜠᜩᜲ ᜰ ᜧᜰᜯ᜴ᜬᜩᜭᜣ᜴ ᜩᜳᜭ᜴ᜨᜭᜳᜩᜲᜨ ᜩ᜴ᜭᜦᜲᜰᜲᜧ᜴ᜧᜣ᜴ ᜰ᜴ᜦᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 5</title>
      <para>ᜨ ᜣᜫᜩᜲ ᜧᜨᜫ᜴ ᜯᜲᜭᜳᜧ᜴ᜬ ᜠᜯᜫᜨᜨᜦ᜴ᜫᜣᜫ᜴ ᜯ᜴ᜬᜯᜣᜭᜫ᜴ ᜧᜨ᜴ᜧᜫ᜴ ᜯ ᜣ᜴ᜭᜳᜭᜫ᜴ ᜠᜫᜨᜯᜲᜬᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦᜳᜧᜨᜫ᜴ ᜯ ᜩ᜴ᜭᜯᜭ᜴ᜦᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜨᜳᜧ᜴ᜨᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 6</title>
      <para>ᜯᜲᜧᜲᜣ᜴ ᜰᜫᜣ᜴ᜰᜫ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜳᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜦ᜴ᜭ ᜠᜪᜲᜧ᜴ᜨᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 7</title>
      <para>ᜯᜲᜧᜲᜣ᜴ ᜰᜫᜣ᜴ᜰᜫ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜩᜲ ᜦᜳᜮ᜴ᜬᜣ᜴ ᜰᜫᜨᜰ᜴ᜰ ᜯᜭ᜴ᜦᜨ᜴ᜦᜲ᜵ ᜠᜩᜲ ᜰ ᜯᜲᜨᜡᜯ ᜣᜫᜩᜲ ᜪᜲᜧᜫ᜴ ᜯᜲᜧᜲᜣ᜴ ᜦᜳᜮ᜴ᜬᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜫᜯᜩ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜭ᜴ᜣᜨ᜴ᜦᜲ᜵ ᜠᜰ᜴ᜬᜣ᜴ ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜨᜬᜣ᜴ ᜢᜮ᜴ᜮᜫ᜴ᜤᜨᜲ ᜣᜫᜩᜲ ᜪᜲᜧᜫ᜴, ᜡᜦᜧᜮᜳᜤ᜴ᜪᜲᜧᜫ᜴ ᜯ ᜠᜪᜲᜮᜣ᜴ᜰ᜴ᜬ ᜣᜫᜩᜲ ᜰᜲᜰ᜴ᜦᜫ᜴ ᜯᜲᜭᜳᜧ᜴ᜬ ᜰᜫᜨ-ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜭ᜴ᜣᜣ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜩᜲ ᜯᜭ᜴ᜦᜨ᜴ᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 8</title>
      <para>ᜯᜲᜧᜲᜨ ᜰᜫ᜴ᜯᜲᜧᜨᜲᜨ ᜯ ᜩ᜴ᜭᜧᜦ᜴ᜦᜨᜫ᜴ ᜫᜢᜮᜲᜣᜧᜲᜣᜭᜨᜫᜳᜮ᜴ᜮᜫ᜴ᜤᜨ-ᜣᜭ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜣᜮᜳᜦᜲ, ᜬᜳᜤ᜴ᜬᜡᜣ᜴ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜬ-ᜨ᜴ᜬᜬᜩᜲᜦᜡᜣ᜴ ᜰᜫ᜴ᜰ᜴ᜦᜳᜦᜨᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜪᜯᜲᜨᜫ᜴ ᜰᜫᜳᜩᜬᜨᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜬᜳᜤᜭ᜴ᜣᜳ ᜣᜲ ᜰᜭ᜴ᜯᜳ ᜧᜨᜳᜰ᜴ᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 9</title>
      <para>ᜨ ᜣᜳᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴ ᜰ᜴ᜯᜲᜰ᜴ᜰᜬ ᜨᜲᜤ᜴ᜭᜣᜲᜦᜳᜫ᜴, ᜧᜭ᜴ᜦᜳᜫ᜴, ᜨᜲᜰ᜴ᜣᜰᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜯ ᜠᜨᜳᜧ᜴ᜨᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 10</title>
      <para>ᜰᜭ᜴ᜯᜳᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴, ᜰ᜴ᜯᜫ᜴ ᜯᜲᜭᜳᜧ᜴ᜬ ᜩ᜴ᜭᜯᜭ᜴ᜦ᜴ᜦᜲᜦᜰ᜴ᜬ ᜣᜰ᜴ᜬᜩᜲ ᜠᜩᜭᜧᜲᜣᜣ᜴ᜰᜲᜩᜰ᜴ᜬ, ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜧᜬᜲᜦ᜴ᜯᜨᜫ᜴ ᜰ, ᜯᜲᜨᜲᜭ᜴ᜧᜭᜨᜰ᜴ᜬ ᜰ ᜣᜮᜳᜦᜲ, ᜰ᜴ᜯᜧᜲᜨᜲᜨ ᜨᜲᜰ᜴ᜩᜣ᜴ᜰᜲᜨ ᜰ ᜨ᜴ᜬᜬᜩᜲᜦᜲᜨ ᜯᜲᜧᜲᜬᜫᜨᜰ᜴ᜬ ᜰᜫᜳᜰᜲᜦᜰ᜴ᜬ ᜰᜭ᜴ᜯᜧᜨᜲᜣᜰ᜴ᜬ ᜰ᜴ᜭᜯᜨᜰ᜴ᜬ ᜰ ᜣᜮᜳᜦᜲ ᜰᜭ᜴ᜯᜳᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴ ᜩᜳᜭ᜴ᜨᜫ᜴ ᜰᜫᜨᜦᜫ᜴ ᜧᜭᜬᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴, ᜯᜲᜧᜲᜭᜨᜳᜰᜭᜲᜨ ᜬᜯᜧᜯᜧᜲ ᜰᜭ᜴ᜯᜧᜨᜲᜣᜪᜲᜬᜳᜤ-ᜩ᜴ᜭᜣᜭᜨᜲ ᜩ᜴ᜭᜫᜳᜣᜩᜭᜧ-ᜰᜲᜧ᜴ᜧᜲᜫ᜴ ᜨᜡᜯ ᜪᜧᜦᜲ, ᜦᜯᜦ᜴ᜩᜭ᜴ᜬᜨ᜴ᜦᜫ᜴ ᜨᜲᜭ᜴ᜧᜳᜰ᜴ᜦᜣ᜴ ᜡᜦ᜴ᜬᜫᜫ᜴ᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵ ᜠᜩᜲ ᜰ, ᜰ᜴ᜯᜲᜬ-ᜩ᜴ᜭᜦᜲᜭᜣ᜴ᜰᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜦᜲᜨ ᜧᜨᜲᜨ ᜰᜭ᜴ᜯᜫᜩᜲ ᜠᜯᜰ᜴ᜬᜣ-ᜩ᜴ᜭᜦᜲᜪᜳᜦᜲᜧᜦᜫ᜴ ᜢᜩᜩᜧᜨᜲᜬᜫ᜴ ᜯᜭ᜴ᜦᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜠᜨ᜴ᜦᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜣᜰ᜴ᜬ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜣᜰ᜴ᜬ ᜰ ᜯᜲᜧᜲᜭᜨ᜴ᜦᜭ᜴ᜤᜦᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜫᜳᜣᜩᜭᜧ-ᜨᜲᜰ᜴ᜩ᜴ᜭᜪᜯᜣᜰ᜴ᜬ ᜣᜰ᜴ᜬᜩᜲ ᜣᜭ᜴ᜬᜰ᜴ᜬ ᜣᜭᜨᜦ᜴ ᜨ ᜣᜳᜩᜲ ᜩ᜴ᜭᜫᜳᜣᜩᜭᜧᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜠᜩᜭᜧᜲᜦᜲ ᜤᜨᜬᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵ ᜨ ᜯ, ᜩ᜴ᜭᜫᜳᜣᜩᜭᜧ-ᜣᜮᜲ ᜩ᜴ᜭᜯᜭ᜴ᜦᜨᜲᜬ-ᜧᜨ᜴ᜧ-ᜧᜨᜦ᜴ ᜨᜧᜲᜣᜦᜭᜳ ᜧᜨ᜴ᜧᜣ᜴ ᜣᜰ᜴ᜫᜲᜫ᜴ᜰ᜴ᜰᜲᜧᜩᜲ ᜩ᜴ᜭᜯᜭ᜴ᜦᜨᜲᜬᜳ ᜪᜯᜲᜦ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 12</title>
      <para>ᜨ ᜣᜰ᜴ᜬᜩᜲ ᜯ᜴ᜬᜣ᜴ᜦᜲᜤᜦᜲ ᜩᜭᜲᜯᜭᜲᜣᜲ ᜰ ᜧᜲᜯᜨᜲ, ᜤᜮᜳᜣᜲ, ᜩᜦ᜴ᜭᜯ᜴ᜬᜯᜣᜭᜲ ᜰ ᜰ᜴ᜯᜲᜰ᜴ᜰᜬ ᜣᜰ᜴ᜦᜣ᜴ᜰᜲᜩᜳᜨᜳᜧ᜴ᜨᜰ᜴ᜬᜦᜲ, ᜨ ᜯ ᜣᜰ᜴ᜬᜩᜲ ᜣ᜴ᜬᜦᜲᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜫᜨᜫ᜴ ᜯᜣ᜴ᜭᜨ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜣᜳᜩᜲ ᜰᜣ᜴ᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵ ᜡᜦᜣᜣ᜴-ᜣᜰ᜴ᜦᜣ᜴ᜰᜲᜩᜣ᜴ᜭᜫᜨᜨᜲ ᜯᜲᜭᜳᜧ᜴ᜬ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ-ᜧᜨᜣ᜴ ᜯᜲᜧᜲ-ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜰ᜴ᜬ ᜰᜲᜫ᜴ᜨᜲ ᜠᜯᜰᜰ᜴ᜬ ᜤᜫᜨᜤᜫᜨᜰ᜴ᜬ ᜰᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜭᜬᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜰ᜴ᜯᜧᜲᜰᜳᜩᜲᜦᜫ᜴ ᜣᜫᜩᜲ ᜧᜲᜰᜫ᜴ ᜦ᜴ᜬᜣ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜰ᜴ᜯᜧᜲᜰᜫ᜴ ᜰ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜤᜨ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜠᜧᜲᜣᜮᜳᜦᜳᜰ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜢᜩᜧ᜴ᜭᜯᜲᜪ᜴ᜬᜳ ᜭᜣ᜴ᜰᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜨ᜴ᜬᜧᜲᜰᜲᜰᜳ ᜰᜭᜨᜫᜧᜲᜤᜨ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜠᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜰᜫ᜴ᜬᜳᜣ᜴ᜦᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜰᜫ᜴ᜤᜰ᜴ᜬ ᜰᜲᜧ᜴ᜧᜨ᜴ᜦᜨᜫ᜴ ᜢᜧ᜴ᜧᜲᜰ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜰ ᜩ᜴ᜭᜦᜲᜣᜳᜮᜣᜭ᜴ᜬᜲᜪ᜴ᜬᜣ᜴ ᜭᜧᜨᜲᜦᜲᜣᜲᜦᜭᜩᜭᜧᜲᜪ᜴ᜬᜰ᜴ᜰ ᜰᜫᜳᜦ᜴ᜦ᜴ᜦᜲᜦᜲᜰᜳ ᜯᜰ᜴ᜦᜯᜲᜣᜪᜲᜬᜳᜤ-ᜩ᜴ᜭᜣᜭᜨᜲᜰᜳ ᜠᜧᜲᜣᜭᜳᜬᜫ᜴ ᜨᜡᜯ ᜩ᜴ᜭᜪᜯᜲᜦ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜬᜦᜬᜣ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜧᜭᜬᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜨ ᜣᜳᜩᜲ ᜰ᜴ᜯᜲᜰ᜴ᜰᜬ ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜬᜦᜦᜳ ᜯᜨ᜴ᜰᜲᜦᜣ᜴ ᜰ᜴ᜬᜦ᜴, ᜨ ᜯ ᜰ᜴ᜯᜲᜬ-ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜬᜦ-ᜩᜭᜲᜯᜭ᜴ᜦᜨᜧᜲᜣᜭᜦ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜣ᜴ᜬᜦᜳ ᜪᜯᜲᜦ᜴᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜧᜦᜲ-ᜧᜭ᜴ᜫ-ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜬᜦ-ᜨᜲᜬᜫᜨᜫ᜴ ᜯᜲᜨᜡᜯ ᜩᜳᜭ᜴ᜨ-ᜯᜬᜰ᜴ᜣᜣ᜴ ᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲ-ᜩᜳᜭᜳᜰᜣ᜴, ᜩᜭᜲᜯᜭᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦᜲᜰ᜴ᜦᜩᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜯᜲᜯᜣᜧᜲᜣᜭᜯᜨ᜴ᜦᜳ ᜯᜭ᜴ᜦ᜴ᜦᜨ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜯᜲᜯᜣᜭ᜴ᜦᜫ᜴, ᜯᜲᜯᜣᜯᜰᜭᜲ, ᜯᜲᜯᜣ-ᜯᜲᜰ᜴ᜰᜲᜧᜲ ᜯ ᜦᜲ ᜰᜫᜨᜧᜲᜣᜭᜨ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜭᜬᜨ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᜯᜲᜯᜣᜲᜰ᜴ᜰᜳᜣᜨᜫ᜴ ᜩᜳᜭ᜴ᜨ-ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ-ᜰᜣᜫᜦ᜴ᜬᜡᜯ ᜯᜲᜯᜣ-ᜰᜫ᜴ᜰ᜴ᜣᜭᜣ᜴ ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜦᜲᜬᜳᜰ᜴ᜦᜲ᜵ᜩᜭᜲᜯᜭᜰ᜴ᜦᜳ, ᜰᜫᜧᜰ᜴ᜬ ᜰ᜴ᜯᜪᜯᜲᜣᜳ ᜫᜢᜮᜲᜣᜰ᜴ᜰ ᜯᜭ᜴ᜤᜲᜬᜡᜣᜫ᜴ᜰᜳ ᜯᜭ᜴ᜦᜦᜲ, ᜠᜩᜲ ᜰᜬᜫ᜴ ᜰᜫᜧᜲᜨ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜨ ᜯ ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜲᜬᜳᜰ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜠᜨ᜴ᜬᜲᜰᜫ᜴ ᜰᜣᜬᜳᜤ-ᜩᜳᜭᜰ᜴ᜰᜭᜫ᜴ ᜡᜣᜣᜲ ᜡᜯ ᜯ ᜰᜫ᜴ᜩᜦ᜴ᜰᜫ᜴ᜧᜭᜨ-ᜰ᜴ᜯᜫᜲᜦ᜴ᜯᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜨ ᜣᜳᜩᜲ ᜰ᜴ᜯᜲᜰ᜴ᜰᜬ ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜰᜫ᜴ᜩᜦ᜴ᜰ᜴ᜯᜫᜲᜦ᜴ᜯᜧᜲᜣᜭᜦ᜴ ᜯᜨ᜴ᜰᜲᜦᜳ ᜪᜯᜲᜦ᜴᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 18</title>
      <para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜯᜲᜰᜭᜨᜫ᜴ ᜰᜲᜦᜨᜬᜣ᜴ ᜧᜭ᜴ᜫᜰ᜴ᜬ ᜰᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵ ᜠᜰ᜴ᜫᜲᜨ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜲ, ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜫ᜴ ᜧᜭ᜴ᜫᜫ᜴ ᜯᜲᜰ᜴ᜯᜰᜫ᜴ ᜯ ᜰᜲᜣ᜴ᜰᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜪ᜴ᜬᜰ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜭ᜴ᜰᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜩᜭᜲᜩᜮᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜯ, ᜯᜡᜬᜣ᜴ᜦᜲᜣᜲ ᜰᜫᜧᜲᜣᜲ ᜰ ᜧᜲᜯᜨᜲ, ᜠᜨ᜴ᜬᜡᜰ᜴ᜰ ᜰᜣ ᜰᜫᜳᜧᜬᜲᜣᜧᜲᜯᜨᜲ ᜡᜣᜣᜲᜨ ᜯ ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜫ᜴ ᜧᜭ᜴ᜫᜫ᜴ ᜯᜲᜰ᜴ᜯᜰᜫ᜴ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜫ᜴ ᜰ ᜩᜭᜲᜯᜭ᜴ᜦᜬᜲᜦᜳᜫᜩᜲ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴ ᜧᜨᜣ᜴ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜫ᜴ ᜧᜭᜬᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 19</title>
      <para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜫᜨ᜴ᜦᜯ᜴ᜬᜪᜲᜯ᜴ᜬᜣ᜴ᜦ᜴ᜬᜳᜣ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵ ᜰᜲᜫᜯ᜴ᜬᜯᜧᜨᜫ᜴ ᜠᜯᜲᜤᜨᜬ᜴ᜬ, ᜣᜲᜨᜩᜲ ᜰᜫ᜴ᜰᜭ-ᜫᜧ᜴ᜬᜫᜲᜨ ᜯᜲᜰᜭᜨᜫ᜴ ᜰᜳᜰᜨᜨᜫ᜴ ᜰ ᜠᜧᜨ-ᜩ᜴ᜭᜧᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜯᜲᜨᜡᜯ ᜣᜰ᜴ᜦᜣ᜴ᜰᜲᜩᜫ᜴ ᜣᜲᜰ᜴ᜰᜧᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴, ᜰ᜴ᜯᜲᜬ-ᜫᜨ᜴ᜦᜯ᜴ᜬ-ᜰᜫ᜴ᜤᜭᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜲᜰ᜴ᜫᜲᜨ᜴ ᜠᜭ᜴ᜣᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜲᜯ ᜧᜨᜣ᜴ ᜰᜨ᜴ᜦᜲᜩᜳᜭ᜴ᜨᜭᜲᜦ᜴ᜬ ᜰᜫ᜴ᜫᜲᜮᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜤᜦᜨᜨᜲ ᜰ ᜯᜲᜭᜰᜬᜲᜦᜳᜫᜭ᜴ᜣᜳ ᜯᜭ᜴ᜦᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜣᜲᜨᜰᜲᜧᜩᜲ ᜰᜫ᜴ᜤᜦᜨᜲᜨ ᜰᜣ ᜠᜦ᜴ᜫᜨᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜬᜳᜧᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜨ ᜣᜳᜩᜲ ᜯᜲᜯᜰᜲᜣᜭ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜰᜣ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜰ᜴ᜬ ᜩ᜴ᜭᜰᜰᜨᜲ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜣ᜴ᜰᜭᜲᜦ᜴ᜬ ᜠᜦᜯ ᜨᜲᜰ᜴ᜩᜣ᜴ᜰᜨᜲᜭ᜴ᜯᜰᜲᜦ-ᜩ᜴ᜭᜦᜲᜨᜲᜧᜲ-ᜫᜧ᜴ᜬᜫᜲᜨ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴ ᜧᜨᜣ᜴ ᜰᜣᜪᜤᜲᜪᜯᜲᜦᜳᜫᜭ᜴ᜣᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴ ᜧᜨᜰ᜴ᜦᜧᜲᜬᜲ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲ ᜮᜳᜣᜰᜲᜯᜬᜣ᜴ ᜦᜳᜮ᜴ᜬᜫᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᜮᜳᜣᜲᜰ᜴ᜰᜬ ᜩ᜴ᜭᜰᜰᜨᜧᜲᜣᜭᜳ ᜯᜲᜭᜰᜬᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ; ᜡᜬᜫᜲᜰ᜴ᜰ ᜣᜮᜪᜧ᜴ᜧᜡᜣ᜴ ᜨᜲᜬᜫᜳᜰᜲᜦᜡᜰ᜴ᜰ ᜨᜲᜭ᜴ᜯᜰᜨᜡᜣ᜴ ᜩ᜴ᜭᜣᜰ᜴ᜬᜫ᜴ ᜠᜤᜨ᜴ᜦ᜴ᜭᜲ; ᜡᜫᜨᜲ ᜨᜲᜭ᜴ᜯᜰᜨᜨᜲ ᜰ ᜯᜡᜰ᜴ᜯᜲᜣᜫ᜴ ᜦᜳᜮ᜴ᜬᜫ᜴ ᜤᜳᜩ᜴ᜦᜫ᜴ ᜫᜦᜧᜨᜲᜨ ᜠᜦᜯ ᜦᜳᜮ᜴ᜬᜫᜲᜯᜲᜦᜭᜲᜨ ᜫᜦᜧᜨᜯᜲᜧᜲᜨ ᜪᜯᜲᜦᜭᜣ᜴᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 22</title>
      <para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜲᜯ ᜧᜨᜣ᜴, ᜰᜫᜧᜲᜣᜦ᜴ᜯᜦ᜴, ᜰᜫᜧᜲᜣ-ᜰᜳᜭᜣ᜴ᜰᜬ ᜠᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜨ᜴ᜧᜭᜬᜦᜲ; ᜠᜰᜢ ᜣᜲ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜬᜩ᜴ᜭᜬᜰᜲᜨ ᜠᜨ᜴ᜦᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜬᜰᜣᜬᜳᜤᜲ ᜨ ᜰ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴ ᜭᜧ᜴ᜬᜰ᜴ᜬ ᜰᜫ᜴ᜤᜦᜨ-ᜰᜫ᜴ᜰᜧᜨᜨᜳᜭᜳᜩᜫ᜴, ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜯᜲᜪᜧ᜴ᜬᜭ᜴ᜦᜲᜣ-ᜰᜫᜧᜲᜣ-ᜰᜫ᜴ᜰ᜴ᜣᜮᜳᜦᜲᜣᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦᜲᜰ᜴ᜦᜬᜡ, ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜯ᜴ᜬᜣ᜴ᜦᜲᜦ᜴ᜯᜰ᜴ᜬ ᜢᜨ᜴ᜫᜳᜣ᜴ᜦ {ᜰᜭ᜴ᜯᜫ᜴ᜤᜲᜨ} ᜯᜲᜣᜰᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜰ ᜰᜫ᜴ᜰᜲᜧ᜴ᜧᜲᜫ᜴ ᜠᜭ᜴ᜣᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜨᜲᜭ᜴ᜯᜮᜳᜦ᜴ᜦᜲᜦᜫ᜴ ᜯᜲᜭᜳᜧ᜴ᜬ ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜫᜧᜲᜤᜨ᜴ᜦᜳᜫ᜴, ᜠᜨᜳᜣᜳᜮ-ᜣᜭ᜴ᜬ-ᜰ᜴ᜦᜲᜦᜲᜨᜫ᜴ ᜨ᜴ᜬᜬᜲᜣᜭᜨᜫᜯᜩ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ-ᜯᜮᜳᜦ᜴ᜦᜲᜦ-ᜰᜬᜨᜫ᜴ ᜯᜲᜧᜦᜳᜫ᜴ ᜣᜭ᜴ᜬᜨᜲ ᜰᜨᜳᜰ᜴ᜦᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴, ᜯᜲᜨᜡᜯ ᜪᜲᜧᜫ᜴, ᜰᜫ-ᜣᜭ᜴ᜬᜭ᜴ᜦᜫ᜴, ᜰᜫᜨ-ᜯᜲᜦᜨᜫᜨᜫ᜴ {ᜩᜭᜲᜰ᜴ᜭᜫᜲᜣᜫ᜴} ᜠᜧᜲᜤᜨ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜮᜳᜦᜳᜰ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜣᜭ᜴ᜬᜨᜲᜭᜦᜣ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴, ᜰ᜴ᜯᜰ᜴ᜬ ᜰ᜴ᜯᜲᜬ-ᜩᜭᜲᜯᜭᜰ᜴ᜬ ᜰ ᜫᜨᜯᜲᜬ-ᜤᜢᜭᜯ-ᜬᜳᜦᜰ᜴ᜬ ᜠᜰ᜴ᜦᜲᜦ᜴ᜯᜰ᜴ᜬ ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜰᜫᜳᜰᜲᜦᜨᜳᜣᜳᜮ-ᜩᜭᜲᜰ᜴ᜭᜫᜲᜣᜧᜨᜰ᜴ᜬ ᜠᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜧᜭᜬᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᜠᜯᜰ᜴ᜬᜣᜲ ᜰᜦᜲ ᜰᜰᜢ ᜰᜫᜧᜲᜣ-ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜰ᜴ᜬ ᜠᜨ᜴ᜬᜳᜩᜬᜡᜣ᜴ ᜡᜦᜦ᜴ᜩᜳᜭᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜭ᜴ᜣᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜣᜲᜦᜨᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴ ᜰ᜴ᜭᜫᜲᜣᜰᜫ᜴ᜤᜦᜨᜡᜣ᜴ ᜰᜣᜫ᜴ ᜠᜦ᜴ᜫᜨᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜬᜳᜧᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜡᜦᜧᜮᜳᜣ᜴-ᜰᜫ᜴ᜤᜦᜨᜫ᜴ ᜯ ᜰᜫ᜴ᜭᜰᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜮᜳᜦᜳᜰ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 24</title>
      <para>ᜣᜭ᜴ᜬᜣᜳᜭᜨᜫ᜴ ᜰᜫᜳᜰᜲᜦ-ᜨᜲᜬᜫᜨ-ᜩᜳᜭᜰ᜴ᜰᜭᜫ᜴, ᜰᜯᜲᜦᜨᜫ᜴ ᜰ ᜨᜲᜬᜦᜯᜧᜲᜣᜯᜣᜰᜲᜨ ᜰᜣ ᜯᜲᜰ᜴ᜭᜫᜧᜲᜣᜭᜣ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜣᜰ᜴ᜫᜡ ᜩ᜴ᜭᜧᜲᜬᜳᜰ᜴ᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴ ᜧᜨᜣ᜴ ᜣᜧ᜴ᜬ-ᜯᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜯᜰ-ᜰᜲᜣᜲᜦ᜴ᜰᜳᜩᜰᜭ᜴ᜬᜧᜲᜪᜲᜣ᜴, ᜠᜯᜰ᜴ᜬᜣ-ᜰᜫᜧᜲᜣ-ᜰᜲᜯᜪᜲᜰ᜴ᜰ ᜰᜣ ᜰ᜴ᜯᜰ᜴ᜬ ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜩᜭᜲᜯᜭᜰ᜴ᜬ ᜰ ᜠᜨᜫᜬᜦᜬᜡ ᜰ᜴ᜯᜰ᜴ᜦᜦᜬᜡ ᜰ ᜩᜭ᜴ᜬᜩ᜴ᜦᜫ᜴ ᜧᜲᜯᜨᜰ᜴ᜦᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜭᜬᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜮᜳᜦᜳᜰ᜴ᜦᜲ᜵ ᜠᜩᜲ ᜰ, ᜨᜲᜬᜨ᜴ᜦ᜴ᜭᜨ-ᜰᜳᜨ᜴ᜬᜰᜳ ᜩᜭᜲᜰ᜴ᜦᜲᜦᜲᜰᜳ ᜠᜨ᜴ᜬᜰ᜴ᜫᜲᜨ᜴ ᜧᜲᜯᜣᜳᜩᜭ᜴ᜧᜨᜪᜯᜲ ᜯᜮᜳᜧ᜴ᜧᜯᜰ᜴ᜦᜬᜫ᜴, ᜯᜡᜧᜯ᜴ᜬᜩ᜴ᜭᜩ᜴ᜦᜢ, ᜠᜬᜳᜤ᜴ᜬᜦᜬᜫ᜴, ᜭᜳᜤ᜴ᜨᜦᜬᜫ᜴ ᜨᜲᜭ᜴ᜯᜮᜳᜦ᜴ᜦᜲᜦᜬᜫ᜴ ᜰ ᜰᜦ᜴ᜬᜫ᜴, ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜰᜳᜭᜣ᜴ᜰᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜨ᜴ᜧᜭᜬᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜫᜦᜮᜳᜦ᜴ᜯᜰ᜴ᜬ ᜰᜲᜰᜳᜦ᜴ᜯᜰ᜴ᜬ ᜰ ᜣᜮᜳᜦᜲ ᜯᜲᜰᜲᜰ᜴ᜦᜰᜣᜬ᜴ᜬᜳᜩᜰᜭ᜴ᜬᜧᜦᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜧᜲᜬᜫ᜴ ᜪᜯᜲᜦ᜵ ᜠᜯᜡᜧᜣ᜴ ᜯᜡᜧᜰ᜴ᜰ ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜩᜲ ᜪᜮᜣ᜴, ᜰᜫᜨᜫ᜴ ᜰᜫᜧᜲᜣᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜫ᜴ ᜠᜯᜩ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜠᜭ᜴ᜣᜲᜰ᜴ᜬᜨ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴ ᜰᜲᜣ᜴ᜰᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵ ᜩ᜴ᜭᜦᜫᜲᜣᜲᜰᜳ, ᜫᜢᜮᜲᜣᜰ᜴ᜦᜭᜲᜰᜳ ᜰ ᜰᜲᜣ᜴ᜰ ᜨᜲᜣ᜴ᜰᜳᜮ᜴ᜣ ᜯᜭ᜴ᜦᜲᜦ᜵ ᜩ᜴ᜭᜦᜫᜲᜣᜲ ᜰᜲᜣ᜴ᜰ ᜠᜨᜲᜯᜭ᜴ᜬ ᜪᜯᜲᜦ᜵ ᜩ᜴ᜭᜯᜲᜧᜲᜣᜲ ᜯ᜴ᜬᜯᜰᜬᜲᜣᜲ ᜰ ᜰᜲᜣ᜴ᜰ ᜰᜫᜨ᜴ᜬᜦᜬ ᜢᜩᜩᜧᜬᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ, ᜢᜰ᜴ᜰᜦᜭᜰᜲᜣ᜴ᜰ ᜰ, ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜰᜫᜩᜲ ᜣᜮᜳᜦᜲ ᜬᜳᜤ᜴ᜬᜦᜧᜭᜲᜨ ᜰᜫᜨᜭᜳᜩᜲᜨ ᜩ᜴ᜭᜩ᜴ᜬ ᜪᜯᜲᜦ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜰᜲᜣ᜴ᜰᜡᜰ ᜫᜨᜯᜲᜬ ᜯ᜴ᜬᜣ᜴ᜦᜲᜦ᜴ᜯᜰ᜴ᜬ ᜰᜭ᜴ᜯᜫ᜴ᜤᜲᜨ-ᜯᜲᜣᜰᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦᜲ ᜨᜲᜭ᜴ᜧᜲᜰ᜴ᜦ ᜪᜯᜲᜦ ᜠᜩᜲ ᜰᜡᜰ ᜫᜢᜮᜲᜣᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜫᜨᜯᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜰ ᜣᜮᜳᜦᜲ ᜰᜫ᜴ᜫᜨ-ᜰᜫ᜴ᜯᜭ᜴ᜧᜲᜣ ᜪᜯᜲᜦ᜵ ᜰᜭ᜴ᜯᜲᜰ᜴ᜯᜩᜲ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜰᜳ ᜧᜦᜲᜬᜲᜰᜳ ᜧᜭ᜴ᜫᜲᜣᜲᜰᜳ-ᜯ ᜯᜭ᜴ᜤᜲᜰᜳ ᜰᜲᜣ᜴ᜰᜡᜰ᜵ ᜰᜣ᜴ᜬᜰᜣᜲᜰ᜴ᜨᜳᜦ-ᜰᜧ᜴ᜪᜯ-ᜰᜫ᜴ᜯᜭ᜴ᜧᜲᜣ ᜯᜭ᜴ᜦ᜴ᜦᜲᜦ᜵ ᜠᜩᜲ ᜰᜡᜰ, ᜰᜨ᜴ᜦᜲ-ᜰᜫ᜴ᜧᜭᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜬᜳᜣ᜴ᜦ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜰᜫ᜴ᜤᜰ᜴ᜬ ᜣᜭ᜴ᜬᜨᜲ ᜡᜦᜳᜩ᜴ᜬᜤ᜴ᜭᜲ ᜩ᜴ᜭᜰᜭᜬᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᜪᜮᜨᜫ᜴ ᜣᜮᜳᜦᜲ ᜩ᜴ᜭᜧᜲᜬᜫ᜴ ᜰᜲᜣ᜴ᜰᜫ᜴ ᜰᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜩᜲᜦᜭᜢ ᜩ᜴ᜭᜦᜫ᜴ᜬᜧᜮᜳᜦᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜧᜭᜬᜦᜣ᜴᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜯᜲᜯᜲᜧᜣᜮᜨᜫ᜴ ᜠᜨᜨ᜴ᜧ-ᜰᜨ᜴ᜧᜳᜣᜫᜨᜳᜪᜯᜲᜦᜳᜫ᜴ ᜯᜡᜧ᜴ᜨᜨᜲᜣᜳ-ᜩᜮᜰ᜴ᜧᜲᜨᜫ᜴ ᜮᜪᜨ᜴ ᜰ ᜰᜫ᜴ᜯᜲᜪᜣ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜯᜲᜪᜲᜨ᜴ᜨᜨᜫ᜴ ᜰᜫᜳᜧᜬᜨᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜰ᜴ᜣᜮᜳᜦᜲᜣ-ᜧᜲᜯᜨᜲ ᜰ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭᜦᜬ ᜰᜣᜬᜳᜣ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜳᜩᜲ ᜧᜨᜣ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜬᜳᜦᜳᜰ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜣᜰ᜴ᜬᜩᜲ ᜯᜡᜧ᜴ᜨᜨᜲᜣ-ᜰᜣᜲᜦ᜴ᜬᜲᜣ-ᜣᜮᜦ᜴ᜫᜣᜨᜫ᜴ ᜨᜲᜭ᜴ᜫᜨᜨᜫ᜴, ᜬᜰ᜴ᜬᜰᜢ ᜭᜰᜬᜲᜦᜰ᜴ᜦᜲ, ᜨᜡᜦᜲᜣᜨᜫ᜴ ᜯᜰ᜴ᜦᜳᜤᜦᜨᜫ᜴ ᜣᜲᜦᜨᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴ ᜧᜨᜳᜧᜲᜣᜭᜫ᜴ ᜰᜫ᜴ᜧᜦ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 28</title>
      <para>ᜠᜰ᜴ᜬᜫ᜴ ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜨᜬᜫ᜴ ᜨᜲᜭ᜴ᜧᜲᜰ᜴ᜦᜨᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜰ ᜩ᜴ᜭᜩ᜴ᜦᜬᜲ ᜰᜫᜧᜲᜣᜨ᜴ᜦᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜣ-ᜯ᜴ᜬᜯᜰ᜴ᜦᜬᜫ᜴ ᜰ ᜩᜳᜭ᜴ᜨᜦᜬ ᜡᜦᜨ᜴ ᜠᜧᜲᜤᜨ᜴ᜦᜳᜫ᜴ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫᜩᜲ ᜧᜨᜳᜭ᜴ᜣᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴ ᜧᜨᜣ᜴ ᜰᜫᜳᜧᜬᜰ᜴ᜬ ᜣᜮᜳᜦᜲ ᜣᜭ᜴ᜦᜯ᜴ᜬᜧᜬᜲᜦ᜴ᜯᜫ᜴ ᜧᜭᜬᜦᜲ ᜬᜲᜨ ᜣᜲ ᜰ᜴ᜯᜲᜬ-ᜯ᜴ᜬᜣ᜴ᜦᜲᜦ᜴ᜯᜰ᜴ᜬ ᜩᜳᜭ᜴ᜨ-ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ-ᜯᜲᜣᜰᜣ᜴ ᜰᜫ᜴ᜪᜯᜲᜦ᜴᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᜰ᜴ᜯᜲᜬᜧᜲᜣᜭ-ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜣ᜴ᜭᜲᜬᜨ᜴ᜯᜬᜨᜲ ᜩ᜴ᜭᜦ᜴ᜬᜲᜣᜫ᜴ ᜧᜨᜣ᜴, ᜠᜨ᜴ᜬᜲᜰᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭ-ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜨᜲ ᜩ᜴ᜭᜦᜲ ᜰᜫᜳᜰᜲᜦᜪᜲᜧ᜴ᜨᜨᜧᜭ-ᜰᜫ᜴ᜭᜣ᜴ᜰᜨᜧᜮᜳᜰ ᜨᜳᜨᜫ᜴ ᜯ᜴ᜬᜯᜣᜭᜲᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵ ᜠᜩᜲ ᜰᜰᜢ ᜮᜳᜣᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭᜲᜣ-ᜰᜫᜧᜲ, ᜰᜫᜨ᜴ᜬ-ᜣᜮ᜴ᜬᜨᜫ᜴ ᜰᜭ᜴ᜯᜧᜨᜲᜣ-ᜯ᜴ᜬᜯᜰ᜴ᜦᜫ᜴ ᜨᜡᜦᜲᜣᜦᜬᜣ᜴ ᜰᜫᜳᜰᜲᜦᜯᜰ᜴ᜬᜣᜦᜰ᜴ᜰ ᜩ᜴ᜭᜦᜲ ᜩᜳᜭ᜴ᜨᜫ᜴ ᜧᜬᜲᜦ᜴ᜯᜫ᜴ ᜨᜲᜭ᜴ᜯᜣ᜴ᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᜡᜦᜲᜧᜲᜣᜭᜣ᜴ ᜡᜦᜨᜲ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭ᜴ᜬᜨᜲ ᜰ, ᜰᜫ᜴ᜬᜳᜣ᜴ᜦᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜰᜫ᜴ᜤᜰ᜴ᜬ ᜢᜧ᜴ᜧᜲᜰ᜴ᜬᜨᜲ ᜰᜲᜧ᜴ᜧᜨ᜴ᜦᜨ᜴ ᜰ ᜯᜲᜭᜳᜧ᜴ᜬ ᜨ ᜣᜦᜫᜩᜲ ᜩ᜴ᜭᜬᜳᜣ᜴ᜰ᜴ᜬᜨ᜴ᜦᜲ᜵</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ᜠᜨᜳᜰ᜴ᜰᜲᜧᜣ᜴ 30</title>
      <para>ᜠᜰ᜴ᜬᜫ᜴ ᜠᜪᜲᜤᜳᜰᜨᜬᜫ᜴ ᜨᜲᜭ᜴ᜧᜲᜰ᜴ᜦᜨᜫ᜴ ᜠᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜰ᜴ᜯᜦᜨ᜴ᜦ᜴ᜭᜬᜨᜫ᜴ ᜰ ᜨ ᜣᜳᜩ᜴ᜬᜫ᜴ᜰᜣ᜴, ᜩ᜴ᜭᜨᜰ-ᜮᜣ᜴ᜰ᜴ᜬᜧᜭᜲᜨ ᜣᜲᜫᜩᜲ ᜣᜭ᜴ᜬᜫᜨᜳᜰ᜴ᜦᜦᜳᜫ᜴ ᜡᜦᜧᜮᜳᜣ᜴ᜣᜭ᜴ᜬᜨᜳᜰ᜴ᜦᜨᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜯ ᜣᜰ᜴ᜬᜰᜲᜦ᜴ ᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜰ᜴ᜬ ᜯᜭ᜴ᜤᜰ᜴ᜬ ᜧᜨᜰ᜴ᜬ ᜯ ᜰᜫᜲᜣᜲᜦ-ᜰᜲᜧ᜴ᜧᜬᜭ᜴ᜦᜫ᜴ ᜠᜨ᜴ᜬᜦ ᜯ᜴ᜬᜣ᜴ᜬᜦᜳᜫ᜴ ᜨᜡᜯ ᜰᜣ᜴ᜰ᜴ᜬᜦᜲ᜵</para>
   </article>
   <note><para>ᜰ᜴ᜯᜦ᜴ᜯᜧᜲᜣᜭᜣ᜴ 1997</para>
      <para>ᜫᜨᜯᜧᜲᜣᜭᜨᜫ᜴ ᜣᜮᜳᜦᜲ ᜰᜫ᜴ᜬᜳᜣ᜴ᜦᜭᜰ᜴ᜦ᜴ᜭᜳᜰ᜴ᜰᜬᜳᜣ᜴ᜦᜰ᜴ᜬ ᜣᜭ᜴ᜬᜮᜬᜣ᜴</para>
      <para>ᜧᜲᜨᜲᜯ, ᜰ᜴ᜯᜲᜦ᜴ᜧᜭᜮᜡᜨ᜴ᜧ</para>
   </note>
</udhr>
