<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Armi" key="aii_armi" n="Assyrian Neo-Aramaic (Imperial Aramaic)" dir="ltr" iso15924="Armi"><title>𐡁𐡅𐡃𐡒𐡀 𐡕𐡉𐡁𐡋𐡉𐡀 𐡋𐡐𐡅𐡕 𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡀𐡍𐡔𐡉𐡀</title>
   <preamble><title>𐡏𐡅𐡕𐡃𐡀</title>
      <para>𐡌𐡍 𐡎𐡁𐡁 𐡌𐡅𐡃𐡉𐡕𐡀 𐡁𐡀𐡉𐡒𐡓𐡀 𐡔𐡓𐡔𐡍𐡉𐡀 𐡋𐡊𐡋𐡄 𐡄𐡃𐡌𐡀 𐡃𐡊𐡋𐡐𐡕 𐡃𐡁𐡓𐡍𐡔𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡁𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡋𐡀 𐡌𐡕𐡉𐡄𐡁𐡍𐡀 𐡀𐡉𐡍𐡀 𐡀𐡎𐡊𐡉𐡌𐡀 𐡃𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡊𐡉𐡍𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡔𐡋𐡌𐡀 𐡂𐡅 𐡕𐡉𐡁𐡋.</para>
      <para>𐡌𐡍 𐡎𐡁𐡁 𐡐𐡋𐡈𐡀 𐡃𐡋𐡀 𐡌𐡉𐡒𐡓𐡕𐡀 𐡅𐡌𐡎𐡋𐡉𐡕𐡀 𐡃𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡀𐡍𐡔𐡉𐡀 𐡉𐡁𐡃𐡏𐡍𐡀 𐡋𐡏𐡁𐡃𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡁𐡓𐡁𐡓𐡉𐡀 𐡅𐡏𐡂𐡆𐡍𐡀 𐡋𐡀𐡍𐡉𐡕 𐡃𐡁𐡓𐡍𐡔𐡅𐡕𐡀. 𐡅𐡀𐡕𐡉𐡕𐡀 𐡇𐡃 𐡃𐡅𐡍𐡉𐡀 𐡀𐡉𐡊𐡀 𐡃𐡁𐡓𐡍𐡔𐡀 𐡁𐡃 𐡐𐡑𐡇 𐡁𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡄𐡌𐡆𐡌𐡕𐡀 𐡅𐡄𐡉𐡌𐡍𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡌𐡍 𐡆𐡃𐡓𐡅𐡏𐡕𐡀 𐡅𐡎𐡍𐡉𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡐𐡉𐡔𐡉 𐡌𐡅𐡓𐡁𐡇𐡀 𐡀𐡉𐡊 𐡀𐡍𐡉 𐡍𐡉𐡔𐡀 𐡁𐡅𐡔 𐡏𐡋𐡉𐡀 𐡃𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡏𐡉𐡃𐡉𐡀.</para>
      <para>𐡌𐡍 𐡎𐡁𐡁 𐡀𐡍𐡍𐡒𐡉𐡕𐡀𐡉𐡋𐡄 𐡒𐡀 𐡒𐡍𐡅𐡍 𐡔𐡀𐡒𐡋 𐡔𐡅𐡐𐡀 𐡋𐡍𐡈𐡓𐡕𐡀 𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡃𐡁𐡓𐡍𐡔𐡀 𐡒𐡀 𐡋𐡀 𐡏𐡁𐡃 𐡌𐡓𐡅𐡃𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡓𐡒𐡁𐡋 𐡃𐡈𐡓𐡅𐡍𐡀 𐡅𐡆𐡋𐡅𐡌𐡉𐡀.</para>
      <para>𐡌𐡍 𐡎𐡁𐡁 𐡏𐡌𐡀 𐡃𐡀𐡌𐡅𐡕𐡀 𐡌𐡇𐡉𐡃𐡀 𐡌𐡔𐡓𐡅𐡓𐡍𐡀 𐡂𐡅 𐡏𐡅𐡕𐡃𐡀 𐡄𐡉𐡌𐡍𐡅𐡕𐡉 𐡂𐡅 𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡀𐡍𐡔𐡉𐡀 𐡅𐡂𐡅 𐡀𐡉𐡒𐡓𐡀 𐡐𐡓𐡑𐡅𐡐𐡉𐡀 𐡅𐡁𐡓𐡁𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡂𐡅 𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡅𐡔𐡅𐡉𐡀 𐡃𐡍𐡔𐡀 𐡅𐡃𐡊𐡓𐡀. 𐡅𐡒𐡁𐡅𐡋𐡍𐡀 𐡋𐡕𐡌𐡅𐡌𐡀 𐡋𐡌𐡈𐡅𐡓𐡕𐡀 𐡔𐡅𐡔𐡈𐡀 𐡔𐡅𐡕𐡐𐡉𐡀 𐡅𐡌𐡓𐡌𐡕𐡀 𐡃𐡇𐡉𐡀 𐡏𐡋 𐡇𐡃 𐡃𐡓𐡂𐡀 𐡁𐡅𐡔 𐡏𐡋𐡉𐡀 𐡂𐡅 𐡇𐡃 𐡀𐡀𐡓 𐡃𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡁𐡅𐡔 𐡓𐡅𐡇𐡕𐡀.</para>
      <para>𐡅𐡌𐡍 𐡎𐡁𐡁 𐡃𐡀𐡕𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡄𐡃𐡌𐡀 𐡒𐡁𐡅𐡋𐡍𐡀 𐡃𐡄𐡉𐡓𐡀 𐡏𐡌 𐡀𐡌𐡅𐡕𐡀 𐡌𐡇𐡉𐡃𐡀 𐡋𐡌𐡓𐡅𐡇𐡕𐡀 𐡃𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡀𐡍𐡔𐡉𐡀 𐡅𐡍𐡈𐡓𐡕𐡀 𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡔𐡓𐡔𐡍𐡉𐡕𐡀.</para>
      <para>𐡀𐡉𐡊𐡀 𐡐𐡓𐡌𐡉𐡕𐡀 𐡊𐡋𐡍𐡉𐡕𐡀 𐡋𐡀𐡍𐡀 𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡀𐡉𐡍𐡀 𐡀𐡍𐡍𐡒𐡉𐡀 𐡋𐡕𐡌𐡌𐡕𐡀 𐡀𐡄𐡀 𐡒𐡅𐡋𐡀.</para>
      <para>𐡁𐡅𐡃 𐡀𐡄𐡀 𐡊𐡍𐡅𐡔𐡉𐡀 𐡂𐡅𐡍𐡉𐡀܆</para>
      <para>𐡌𐡅𐡃𐡅𐡉𐡋𐡄 𐡃𐡀𐡄𐡀 𐡁𐡅𐡃𐡒𐡀 𐡕𐡉𐡁𐡋𐡉𐡀 𐡃𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡀𐡍𐡔𐡉𐡀 𐡀𐡉𐡋𐡀 𐡇𐡃 𐡌𐡊𐡌𐡋𐡕𐡀 𐡂𐡅𐡍𐡉𐡕𐡀 𐡒𐡀 𐡊𐡋𐡄 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡅𐡀𐡕𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡐𐡅𐡕 𐡍𐡉𐡔𐡀 𐡃𐡊𐡋 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡀 𐡅𐡊𐡋 𐡂𐡅𐡔𐡌𐡀 𐡃𐡔𐡅𐡕𐡐𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡕𐡇𐡓𐡀 𐡄𐡌𐡔𐡀 𐡋𐡀𐡄𐡀 𐡏𐡅𐡕𐡃𐡀 𐡅𐡂𐡓𐡁𐡉 𐡋𐡌𐡒𐡓𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡌𐡋𐡐𐡕𐡀 𐡅𐡋𐡌𐡓𐡅𐡇𐡕𐡀 𐡀𐡉𐡒𐡓𐡀 𐡒𐡀 𐡀𐡍𐡀 𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡁𐡉𐡃 𐡀𐡅𐡓𐡇𐡕𐡀 𐡌𐡕𐡒𐡃𐡌𐡍𐡀 𐡀𐡕𐡓𐡍𐡉𐡀 𐡅𐡕𐡉𐡁𐡋𐡉𐡀 𐡋𐡍𐡈𐡓𐡕𐡀 𐡋𐡀𐡍𐡀 𐡐𐡎𐡅𐡋𐡉𐡕𐡀 𐡌𐡕𐡒𐡃𐡌𐡍𐡀.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 1</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡁𐡓𐡍𐡔𐡀 𐡁𐡓𐡉𐡋𐡄 𐡇𐡀𐡓𐡀 𐡅𐡁𐡓𐡁𐡓 𐡂𐡅 𐡀𐡉𐡒𐡓𐡀 𐡅𐡆𐡃𐡒𐡀. 𐡅𐡐𐡉𐡔𐡉𐡋𐡄 𐡉𐡄𐡁𐡀 𐡄𐡅𐡍𐡀 𐡅𐡀𐡍𐡉𐡕. 𐡁𐡅𐡃 𐡃𐡀𐡄𐡀 𐡂𐡔𐡒𐡕𐡉 𐡏𐡋 𐡀𐡇𐡓𐡍𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡄𐡅𐡉𐡀 𐡁𐡇𐡃 𐡓𐡅𐡇𐡀 𐡃𐡀𐡇𐡍𐡅𐡕𐡀.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 2</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡐𐡉𐡔𐡍𐡀 𐡓𐡔𐡉𐡌𐡀 𐡂𐡅 𐡃𐡀𐡄𐡀 𐡁𐡅𐡃𐡒𐡀 𐡃𐡋𐡀 𐡄𐡊 𐡐𐡅𐡓𐡔𐡅𐡍𐡉𐡀 𐡁𐡉𐡋 𐡕𐡄𐡓 𐡀𐡉𐡊 𐡂𐡍𐡎𐡀 𐡅𐡓𐡍𐡂𐡀 𐡅𐡍𐡔𐡀 𐡅𐡃𐡊𐡓𐡀 𐡅𐡋𐡔𐡍𐡀 𐡅𐡕𐡅𐡃𐡉𐡕𐡀. 𐡅𐡐𐡅𐡋𐡉𐡈𐡉𐡒𐡉 𐡉𐡍 𐡓𐡏𐡉𐡍𐡀 𐡀𐡇𐡓𐡍𐡀. 𐡀𐡅𐡐𐡆𐡀 𐡐𐡅𐡓𐡔𐡅𐡍𐡉𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡋𐡀 𐡐𐡀𐡏𐡔 𐡌𐡅𐡕𐡁𐡀 𐡁𐡎𐡁𐡁 𐡀𐡊𐡍𐡉𐡅𐡕𐡀 𐡐𐡅𐡋𐡉𐡈𐡉𐡒𐡉𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡕𐡁𐡋𐡉𐡕𐡀 𐡃𐡇𐡃 𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡉𐡍 𐡀𐡓𐡏𐡀 𐡃𐡇𐡃 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡀 𐡃𐡎𐡉𐡓𐡉𐡋𐡄 𐡁𐡉𐡄.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 3</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡇𐡉𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡔𐡉𐡍𐡀 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡉𐡀.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 4</title>
      <para>𐡄𐡊 𐡇𐡃 𐡂𐡓𐡂 𐡋𐡀 𐡐𐡀𐡔 𐡃𐡁𐡉𐡒𐡃𐡀 𐡂𐡅 𐡒𐡅𐡋𐡅𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡇𐡋𐡌𐡕𐡅𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡕𐡅𐡂𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡒𐡋𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡇𐡋𐡌𐡕𐡅𐡕𐡀.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 5</title>
      <para>𐡄𐡊 𐡇𐡃 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡋𐡀 𐡐𐡀𐡔 𐡏𐡅𐡂𐡆𐡀 𐡉𐡍 𐡀𐡉𐡒𐡓𐡀 𐡔𐡒𐡉𐡋𐡀 𐡉𐡍 𐡆𐡋𐡉𐡌𐡀 𐡉𐡍 𐡕𐡍𐡁𐡀 𐡉𐡄𐡁𐡀.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 6</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡐𐡀𐡔 𐡌𐡅𐡃𐡉𐡀 𐡁𐡉𐡄 𐡀𐡉𐡊 𐡇𐡃 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡀 𐡒𐡌 𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 7</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡉𐡋𐡄 𐡁𐡓𐡁𐡓 𐡒𐡌 𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍 𐡅𐡂𐡓𐡂 𐡐𐡀𐡔 𐡍𐡈𐡉𐡓𐡀 𐡁𐡉𐡃 𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍 𐡃𐡋𐡀 𐡌𐡕𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡐𐡅𐡓𐡔𐡅𐡍𐡉𐡀 𐡁𐡋𐡉𐡄𐡉. 𐡅𐡊𐡋 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡐𐡉𐡔𐡉 𐡍𐡈𐡉𐡓𐡀 𐡁𐡓𐡁𐡓 𐡒𐡌 𐡊𐡋 𐡐𐡅𐡓𐡔𐡅𐡍𐡉𐡀 𐡃𐡔𐡌𐡈𐡕𐡀 𐡃𐡔𐡓𐡏𐡕 𐡃𐡀𐡄𐡀 𐡁𐡅𐡃𐡒𐡀.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 8</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡐𐡀𐡔 𐡐𐡅𐡓𐡏𐡉𐡀 𐡁𐡉𐡃 𐡇𐡃 𐡁𐡉𐡕 𐡃𐡉𐡍𐡀 𐡒𐡀 𐡏𐡁𐡃𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡋𐡀 𐡀𐡍𐡔𐡉𐡀 𐡃𐡐𐡉𐡔𐡉 𐡅𐡉𐡃𐡀 𐡃𐡓𐡒𐡁𐡋 𐡃𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡔𐡓𐡔𐡍𐡉𐡀 𐡃𐡍𐡈𐡉𐡓𐡍𐡀 𐡁𐡉𐡃 𐡒𐡍𐡅𐡍𐡀 𐡔𐡕𐡎𐡉𐡀 𐡉𐡍 𐡁𐡉𐡃 𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 9</title>
      <para>𐡂𐡓𐡂 𐡄𐡊 𐡇𐡃 𐡋𐡀 𐡐𐡀𐡔 𐡃𐡁𐡉𐡒𐡀 𐡉𐡍 𐡌𐡅𐡕𐡁𐡀 𐡂𐡅 𐡁𐡉𐡕 𐡀𐡎𐡉𐡓𐡀 𐡉𐡍 𐡈𐡓𐡉𐡃𐡀 𐡌𐡍 𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡃𐡋𐡀 𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 10</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡋𐡄 𐡁𐡓𐡁𐡓 𐡒𐡌 𐡁𐡉𐡕 𐡃𐡉𐡍𐡀 𐡇𐡀𐡓𐡀 𐡅𐡋𐡀 𐡌𐡕𐡂𐡍𐡉𐡍𐡀 𐡂𐡅 𐡒𐡈𐡉𐡕𐡀 𐡃𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡂𐡁𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡊𐡋 𐡂𐡅𐡍𐡇𐡀 𐡃𐡓𐡒𐡅𐡋𐡄.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡃𐡐𐡀𐡔 𐡌𐡕𐡄𐡌𐡀 𐡋𐡔𐡌𐡈𐡕𐡀 𐡃𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡋𐡀 𐡐𐡀𐡔 𐡇𐡅𐡔𐡁𐡍𐡀 𐡂𐡅𐡍𐡄𐡊𐡓 𐡄𐡋 𐡃𐡌𐡔𐡓𐡓𐡀 𐡒𐡀 𐡉𐡋𐡄 𐡂𐡅𐡍𐡄𐡊𐡓 𐡁𐡉𐡃 𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡋𐡀 𐡐𐡀𐡔 𐡃𐡉𐡍𐡀 𐡄𐡊 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡀 𐡌𐡍 𐡕𐡌𐡌𐡕𐡀 𐡇𐡃 𐡏𐡁𐡃𐡅𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡌𐡇𐡐𐡋𐡕𐡀 𐡌𐡍 𐡕𐡌𐡌𐡕𐡀 𐡇𐡃 𐡏𐡁𐡃𐡅𐡕𐡀 𐡀𐡇𐡊𐡉 𐡀𐡍 𐡇𐡃 𐡄𐡃𐡇𐡀 𐡌𐡍𐡃𐡉 𐡐𐡀𐡔 𐡇𐡅𐡔𐡁𐡍𐡀 𐡀𐡉𐡊 𐡇𐡃 𐡂𐡅𐡍𐡇𐡀 𐡌𐡀𐡉𐡊 𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍 𐡃𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡉𐡍 𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍 𐡕𐡁𐡋𐡉𐡀 𐡁𐡃𐡏𐡍𐡀 𐡁𐡔𐡒𐡋𐡀𐡉𐡋𐡄 𐡔𐡅𐡐𐡀. 𐡄𐡓 𐡁𐡀𐡉 𐡃𐡏𐡍𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡋𐡀 𐡐𐡀𐡔 𐡌𐡅𐡕𐡁𐡀 𐡏𐡋𐡄 𐡇𐡃 𐡕𐡍𐡁𐡀 𐡁𐡅𐡔 𐡉𐡒𐡅𐡓𐡀 𐡌𐡍 𐡃𐡏𐡍𐡀 𐡃𐡒𐡅𐡌𐡕𐡀 𐡃𐡄𐡃𐡇𐡀 𐡌𐡍𐡃𐡉.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 12</title>
      <para>𐡂𐡓𐡂 𐡋𐡀 𐡏𐡅𐡓𐡉 𐡂𐡅 𐡇𐡉𐡀 𐡃𐡉𐡋𐡍𐡉𐡀 𐡃𐡇𐡃 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡀 𐡉𐡍 𐡁𐡉𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡀𐡂𐡓𐡉𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡀𐡉𐡒𐡓𐡀 𐡉𐡍 𐡔𐡌𐡀 𐡈𐡁𐡀 𐡌𐡔𐡌𐡄𐡅𐡕𐡀. 𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡐𐡀𐡔 𐡍𐡈𐡉𐡓𐡀 𐡁𐡉𐡃 𐡒𐡀𐡍𐡅𐡍 𐡃𐡓𐡒𐡅𐡁𐡋 𐡄𐡃𐡇𐡀 𐡑𐡐𐡇𐡉𐡕𐡀.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡂𐡅𐡂𐡕𐡀 𐡌𐡇𐡉𐡕𐡀 𐡂𐡅 𐡕𐡇𐡅𐡁𐡀 𐡃𐡊𐡋 𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡅𐡃𐡉𐡓𐡕𐡀 𐡏𐡋 𐡀𐡕𐡓𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡔𐡅𐡒𐡀 𐡊𐡋 𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡁𐡇𐡁𐡔𐡀 𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡅𐡃𐡉𐡓𐡕𐡀 𐡏𐡋 𐡀𐡕𐡓𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡈𐡋𐡁 𐡁𐡉𐡕𐡂𐡅𐡎𐡀 𐡐𐡅𐡋𐡉𐡈𐡉𐡒𐡉𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡇𐡃 𐡄𐡃𐡇𐡀 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡉 𐡐𐡉𐡔𐡀 𐡉𐡄𐡁𐡋𐡕𐡀 𐡒𐡀 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡃𐡁𐡃𐡍𐡀 𐡂𐡍𐡄𐡀 𐡋𐡀 𐡐𐡅𐡋𐡉𐡈𐡉𐡒𐡉𐡀 𐡉𐡍 𐡏𐡁𐡃𐡅𐡉𐡕𐡀𐡋𐡀 𐡃𐡁𐡉𐡒𐡀 𐡌𐡍 𐡍𐡉𐡔𐡀 𐡃𐡀𐡌𐡅𐡕𐡀 𐡌𐡇𐡉𐡃𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡒𐡀 𐡓𐡏𐡉𐡕𐡅𐡕𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡄𐡊 𐡇𐡃 𐡂𐡓𐡂 𐡋𐡀 𐡐𐡀𐡔 𐡌𐡅𐡇𐡓𐡌𐡀 𐡌𐡍 𐡓𐡏𐡉𐡕𐡅𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡌𐡍 𐡔𐡇𐡋𐡐𐡕𐡀 𐡓𐡏𐡉𐡕𐡅𐡕𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡍𐡔𐡀 𐡏𐡌 𐡃𐡊𐡓𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄𐡅𐡍 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡂𐡁𐡓𐡀 𐡅𐡔𐡕𐡎𐡕𐡀 𐡃𐡊𐡅𐡋𐡕 𐡃𐡋𐡀 𐡄𐡊 𐡔𐡓𐡈 𐡂𐡍𐡎𐡉𐡀 𐡉𐡍 𐡕𐡅𐡃𐡉𐡕𐡍𐡉𐡀. 𐡅𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄𐡅𐡍 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡌𐡀𐡉𐡊 𐡀𐡇𐡃𐡃𐡀 𐡁𐡃𐡏𐡍𐡀 𐡃𐡂𐡁𐡓𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡓𐡐𐡉𐡕𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡂𐡁𐡓𐡕𐡀 𐡁𐡃 𐡔𐡒𐡋𐡀  𐡔𐡅𐡐𐡀 𐡀𐡉𐡌𐡍 𐡕𐡓𐡅𐡉 𐡂𐡅𐡓𐡍𐡀 𐡎𐡆𐡂𐡓𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐡊𐡅𐡋𐡐𐡕 𐡉𐡋𐡄 𐡁𐡉𐡕 𐡍𐡅𐡓𐡀 𐡃𐡇𐡃 𐡔𐡅𐡕𐡐𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡂𐡓𐡂 𐡐𐡉𐡔𐡀 𐡍𐡈𐡓𐡕𐡀 𐡁𐡉𐡃 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡅𐡔𐡅𐡋𐡈𐡍𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡌𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡃𐡉𐡓𐡕𐡅𐡕𐡀 𐡁𐡍𐡅𐡐𐡔𐡀 𐡉𐡍 𐡏𐡌 𐡀𐡇𐡓𐡍𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡄𐡊 𐡇𐡃 𐡂𐡓𐡂 𐡋𐡀 𐡐𐡀𐡔 𐡇𐡎𐡉𐡊𐡀 𐡌𐡍 𐡉𐡓𐡕𐡅𐡕𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 18</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡕𐡇𐡌𐡍𐡕𐡀 𐡅𐡃𐡀𐡍𐡉𐡕 𐡅𐡕𐡅𐡃𐡉𐡕𐡀. 𐡀𐡄𐡀 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡁𐡇𐡁𐡔𐡉𐡋𐡀 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡔𐡇𐡋𐡐𐡕𐡀 𐡃𐡕𐡅𐡃𐡉𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡄𐡉𐡌𐡍𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡁𐡍𐡅𐡐𐡔𐡀 𐡉𐡍 𐡏𐡌 𐡂𐡅 𐡔𐡅𐡕𐡐𐡅𐡕𐡀 𐡏𐡌 𐡀𐡇𐡓𐡍𐡀.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 19</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡓𐡏𐡉𐡍𐡀 𐡅𐡄𐡌𐡆𐡌𐡕𐡀. 𐡀𐡄𐡀 𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡁𐡇𐡁𐡔𐡉𐡋𐡀 𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡓𐡏𐡉𐡍𐡀 𐡃𐡋𐡀 𐡅𐡓𐡕𐡀 𐡃𐡂𐡅𐡉 𐡌𐡍 𐡄𐡊 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡅𐡈𐡏𐡅𐡉𐡀 𐡁𐡕𐡓 𐡅𐡒𐡁𐡋𐡕𐡀 𐡌𐡃𐡏𐡍𐡅𐡕𐡀 𐡁𐡊𐡋 𐡀𐡅𐡓𐡇𐡀 𐡃𐡄𐡅𐡉𐡀 𐡃𐡋𐡀 𐡒𐡉𐡃𐡀 𐡃𐡕𐡇𐡅𐡁𐡀.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡂𐡌𐡉𐡏𐡕𐡀 𐡁𐡔𐡋𐡌𐡀 𐡅𐡔𐡓𐡉𐡊𐡅𐡕𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡋𐡄𐡊 𐡇𐡃 𐡂𐡓𐡂 𐡋𐡀 𐡌𐡕𐡁𐡉 𐡇𐡉𐡋𐡀 𐡋𐡔𐡓𐡅𐡊𐡀 𐡂𐡅 𐡇𐡃 𐡊𐡍𐡅𐡔𐡍𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡌𐡔𐡕𐡅𐡐𐡀 𐡂𐡅 𐡔𐡅𐡋𐡈𐡍𐡀 𐡃𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡃𐡅𐡆𐡀 𐡃𐡅𐡆 𐡉𐡍 𐡁𐡀𐡅𐡓𐡇𐡀 𐡃𐡒𐡉𐡅𐡌𐡀 𐡌𐡂𐡅𐡁𐡉𐡀 𐡁𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡐𐡀𐡔 𐡉𐡄𐡁𐡀 𐡐𐡓𐡎𐡕 𐡋𐡔𐡒𐡋𐡕𐡀 𐡔𐡅𐡋𐡀 𐡂𐡅 𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡃𐡋𐡀 𐡐𐡅𐡓𐡔𐡍𐡉𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐡑𐡁𐡉𐡍𐡀 𐡃𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡉𐡋𐡄 𐡌𐡁𐡅𐡏𐡀 𐡃𐡔𐡅𐡋𐡈𐡍𐡀. 𐡀𐡄𐡀 𐡑𐡁𐡉𐡍𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡐𐡀𐡔 𐡕𐡅𐡌𐡌𐡀 𐡁𐡂𐡁𐡉𐡕𐡀 𐡆𐡁𐡍𐡍𐡀 𐡅𐡔𐡓𐡉𐡓𐡀 𐡃𐡐𐡉𐡔𐡉 𐡌𐡅𐡊𐡌𐡋𐡀 𐡁𐡉𐡄𐡁𐡋𐡕𐡀 𐡃𐡒𐡋𐡀 𐡈𐡔𐡉𐡀𐡉𐡕 𐡅𐡁𐡓𐡁𐡓 𐡁𐡉𐡋 𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡉𐡍 𐡀𐡉𐡊 𐡇𐡃 𐡀𐡅𐡓𐡇𐡀 𐡀𐡇𐡓𐡕𐡀 𐡀𐡉𐡊𐡀 𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡂𐡁𐡉𐡍𐡀 𐡐𐡉𐡔𐡀 𐡍𐡈𐡓𐡕𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 22</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡀 𐡀𐡉𐡊 𐡇𐡃 𐡄𐡃𐡌𐡀 𐡂𐡅 𐡔𐡅𐡕𐡐𐡅𐡕𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡇𐡕𐡓𐡂𐡌𐡏𐡅𐡕𐡀 𐡔𐡅𐡕𐡐𐡕𐡀 𐡂𐡅 𐡕𐡌𐡌𐡕𐡀 𐡁𐡀𐡅𐡓𐡇𐡀 𐡏𐡁𐡃𐡅𐡕𐡀 𐡀𐡕𐡓𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡄𐡉𐡓𐡕𐡀 𐡕𐡁𐡋𐡉𐡕𐡀. 𐡅𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡊 𐡌𐡁𐡅𐡏𐡀 𐡃𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡄𐡉𐡓𐡕𐡀 𐡀𐡒𐡍𐡅𐡌𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡔𐡅𐡕𐡐𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡌𐡓𐡃𐡅𐡕𐡍𐡉𐡕𐡀 𐡃𐡅𐡒𐡀 𐡏𐡌 𐡀𐡉𐡒𐡓𐡀 𐡅𐡌𐡈𐡅𐡓𐡕𐡀 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡉𐡕𐡀.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡐𐡅𐡋𐡇𐡍𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡀𐡉𐡋𐡄 𐡋𐡂𐡁𐡉𐡕𐡀 𐡐𐡅𐡋𐡇𐡍𐡀 𐡂𐡅 𐡇𐡃 𐡀𐡊𐡍𐡉𐡅𐡕𐡀 𐡑𐡐𐡉 𐡅𐡐𐡀𐡔 𐡍𐡈𐡉𐡓𐡀 𐡌𐡍 𐡁𐡈𐡉𐡋𐡅𐡕𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡃𐡋𐡀 𐡄𐡊 𐡐𐡅𐡓𐡔𐡅𐡍𐡉𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡐𐡀𐡔 𐡐𐡓𐡉𐡀 𐡌𐡀𐡉𐡊 𐡄𐡅 𐡀𐡇𐡓𐡍𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡒𐡀 𐡀𐡉𐡂𐡓𐡀 𐡊𐡉𐡍𐡀 𐡌𐡔𐡓𐡅𐡓𐡀 𐡒𐡕𐡅 𐡅𐡒𐡀 𐡊𐡅𐡋𐡐𐡕𐡀 𐡒𐡀 𐡇𐡉𐡀 𐡁𐡀𐡉𐡒𐡓𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡔𐡕𐡀𐡎𐡕𐡀 𐡅𐡆𐡁𐡂𐡕𐡀 𐡉𐡌 𐡇𐡅𐡉𐡃𐡀 𐡕𐡅𐡂𐡓𐡉𐡀 𐡋𐡇𐡌𐡉𐡕𐡀 𐡉𐡅𐡕𐡓𐡍𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 24</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡒𐡀 𐡌𐡍𐡉𐡇𐡕𐡀 𐡅𐡁𐡅𐡎𐡌𐡀 𐡅𐡁𐡇𐡁𐡔𐡀 𐡌𐡕𐡇𐡌𐡕𐡀 𐡎𐡏𐡕𐡀 𐡃𐡐𐡅𐡋𐡇𐡍𐡀 𐡅𐡉𐡅𐡌𐡀 𐡃𐡌𐡍𐡉𐡇𐡕𐡀 𐡁𐡐𐡅𐡓𐡏𐡍𐡀.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡇𐡃 𐡒𐡃𐡓𐡀 𐡑𐡐𐡉 𐡌𐡍 𐡇𐡅𐡋𐡌𐡍𐡀 𐡁𐡇𐡁𐡔𐡀 𐡌𐡊𐡅𐡋𐡕𐡀 𐡅𐡋𐡁𐡔𐡕𐡀 𐡅𐡁𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡃𐡓𐡌𐡍𐡀 𐡅𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡇𐡕𐡓𐡂𐡌𐡅𐡕𐡀 𐡁𐡃𐡏𐡍𐡀 𐡃𐡁𐡈𐡋𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡌𐡓𐡏𐡀 𐡅𐡀𐡓𐡌𐡋𐡕𐡀 𐡅𐡎𐡉𐡁𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡀𐡄𐡁𐡋𐡈𐡀 𐡀𐡇𐡓𐡍𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡉𐡌𐡉𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡉𐡋𐡃𐡅𐡕𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄𐡅𐡍 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡒𐡀 𐡕𐡂𐡁𐡓𐡕𐡀 𐡅𐡄𐡉𐡓𐡕𐡀 𐡌𐡕𐡃𐡋𐡍𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡉𐡄𐡋𐡀 𐡁𐡓𐡉𐡀 𐡁𐡀𐡅𐡓𐡇𐡀 𐡃𐡂𐡅𐡓𐡀 𐡉𐡍 𐡋𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄𐡅𐡍 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡀𐡉𐡊 𐡀𐡇𐡃𐡃𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡉𐡅𐡋𐡐𐡍𐡀 𐡅𐡉𐡅𐡋𐡐𐡍𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡄𐡁𐡀 𐡃𐡋𐡀 𐡐𐡅𐡓𐡏𐡍𐡀 𐡂𐡅 𐡌𐡃𐡓𐡔𐡕𐡀 𐡔𐡓𐡁𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡓𐡄𐡈𐡀 𐡔𐡕𐡀𐡎𐡍𐡀. 𐡅𐡂𐡓𐡂 𐡊𐡋 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡔𐡒𐡋 𐡉𐡅𐡋𐡐𐡍𐡀 𐡔𐡓𐡁𐡉𐡀 𐡅𐡉𐡅𐡋𐡐𐡍𐡀 𐡕𐡒𐡍𐡉𐡒𐡉𐡀 𐡅𐡏𐡋𐡉𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡄𐡁𐡀 𐡐𐡕𐡉𐡇𐡀 𐡒𐡀 𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡃𐡋𐡀 𐡐𐡅𐡓𐡔𐡅𐡍𐡉𐡀 𐡁𐡍𐡉𐡀 𐡏𐡋 𐡌𐡑𐡉𐡕𐡀 𐡃𐡀𐡍𐡔𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡉𐡅𐡋𐡐𐡍𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡄𐡁𐡀 𐡓𐡔𐡉𐡌𐡀 𐡋𐡌𐡈𐡅𐡓𐡕𐡀 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡅𐡌𐡒𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡌𐡉𐡒𐡓𐡕𐡀 𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡀𐡍𐡔𐡉𐡀 𐡅𐡉𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡔𐡓𐡔𐡀𐡍𐡉𐡕𐡀. 𐡂𐡓𐡂 𐡌𐡓𐡅𐡇𐡀 𐡐𐡓𐡌𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡌𐡕𐡒𐡁𐡋𐡍𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡓𐡇𐡌𐡅𐡕𐡀 𐡁𐡉𐡋 𐡊𐡋𐡉 𐡀𐡕𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡂𐡍𐡎𐡀 𐡅𐡂𐡌𐡏𐡕𐡀 𐡕𐡅𐡃𐡕𐡍𐡉𐡀 𐡅𐡌𐡆𐡉𐡃 𐡏𐡁𐡃𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡃𐡀𐡌𐡅𐡕𐡀 𐡌𐡇𐡉𐡃𐡀 𐡋𐡇𐡌𐡉𐡕𐡀 𐡃𐡔𐡋𐡌𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐡀𐡁𐡄𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄𐡅𐡍 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡂𐡁𐡉𐡕𐡀 𐡉𐡅𐡋𐡐𐡍𐡀 𐡒𐡀 𐡉𐡄𐡋𐡉𐡄𐡉.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡒𐡀 𐡔𐡓𐡊𐡕𐡀 𐡂𐡅 𐡇𐡉𐡀 𐡌𐡓𐡃𐡅𐡕𐡍𐡉𐡀 𐡃𐡇𐡃 𐡔𐡅𐡕𐡐𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡔𐡒𐡋𐡕𐡀 𐡉𐡅𐡕𐡓𐡍𐡀 𐡌𐡍 𐡀𐡌𐡍𐡀 𐡅𐡔𐡓𐡊𐡕𐡀 𐡂𐡅 𐡌𐡈𐡅𐡓𐡍𐡅𐡕𐡀 𐡏𐡋𐡌𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡉𐡅𐡕𐡓𐡀𐡍𐡅.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡍𐡈𐡓𐡕𐡀 𐡅𐡉𐡅𐡕𐡓𐡍𐡀 𐡌𐡍 𐡐𐡅𐡋𐡇𐡍𐡀 𐡈𐡁𐡀 𐡅𐡄𐡅𐡋𐡍𐡉𐡀 𐡃𐡐𐡋𐡈𐡉 𐡌𐡍 𐡀𐡌𐡍𐡀 𐡀𐡉𐡊𐡀 𐡄𐡅 𐡉𐡋𐡄 𐡎𐡉𐡅𐡌𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 28</title>
      <para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡒𐡀 𐡓𐡉𐡆𐡀 𐡔𐡅𐡕𐡐𐡉𐡀 𐡅𐡕𐡁𐡋𐡉𐡀 𐡀𐡉𐡊𐡀 𐡃𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡌𐡅𐡕𐡇𐡓𐡍𐡀 𐡂𐡅 𐡀𐡄𐡀 𐡁𐡅𐡃𐡒𐡀 𐡐𐡉𐡔𐡉 𐡍𐡈𐡉𐡓𐡀 𐡁𐡇𐡃 𐡔𐡊𐡋𐡀 𐡂𐡅𐡍𐡉𐡀.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡀𐡍𐡔𐡀 𐡀𐡉𐡕𐡋𐡄 𐡅𐡂𐡁𐡅𐡕𐡀 𐡋𐡐𐡅𐡕 𐡔𐡅𐡕𐡐𐡅𐡕𐡀 𐡀𐡉𐡊𐡀 𐡌𐡈𐡅𐡓𐡍𐡅𐡕𐡀 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡉𐡕𐡀 𐡉𐡋𐡄 𐡌𐡅𐡌𐡊𐡅𐡍.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐡁𐡃𐡏𐡍𐡀 𐡃𐡌𐡐𐡋𐡇𐡕𐡀 𐡃𐡄𐡒𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡊𐡋 𐡇𐡃 𐡂𐡓𐡂 𐡌𐡉𐡒𐡓 𐡄𐡒𐡅𐡕𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡃𐡀𐡇𐡓𐡍𐡀.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐡀𐡍𐡀 𐡆𐡃𐡒𐡀 𐡅𐡇𐡀𐡓𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡂𐡅 𐡊𐡋𐡉 𐡀𐡄𐡁𐡋𐡈𐡀 𐡋𐡀 𐡐𐡉𐡔𐡉 𐡌𐡅𐡐𐡋𐡇𐡀 𐡁𐡇𐡃 𐡀𐡅𐡓𐡇𐡀 𐡋𐡁𐡃𐡓 𐡌𐡍 𐡍𐡉𐡔𐡀 𐡅𐡁𐡍𐡉𐡕𐡀 𐡃𐡀𐡌𐡅𐡕𐡀 𐡌𐡇𐡉𐡃𐡀.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐡌𐡋𐡅𐡀𐡀 30</title>
      <para>𐡌𐡍𐡃𐡉𐡍𐡀 𐡃𐡋𐡉𐡍𐡀 𐡐𐡉𐡔𐡀 𐡌𐡅𐡕𐡇𐡓𐡀 𐡂𐡅 𐡀𐡄𐡀 𐡁𐡅𐡃𐡒𐡀 𐡂𐡓𐡂 𐡋𐡀 𐡐𐡉𐡔𐡉 𐡌𐡕𐡅𐡓𐡂𐡌𐡀 𐡁𐡉𐡃 𐡇𐡃 𐡀𐡕𐡓𐡀 𐡉𐡍 𐡂𐡌𐡏𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡐𐡓𐡎𐡅𐡐𐡀 𐡋𐡁𐡓𐡕𐡀 𐡂𐡅 𐡏𐡁𐡅𐡃𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡌𐡇𐡓𐡅𐡕𐡀 𐡄𐡊 𐡇𐡃 𐡌𐡍 𐡀𐡍𐡀 𐡄𐡒𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡉𐡍 𐡇𐡀𐡓𐡅𐡉𐡕𐡀 𐡌𐡅𐡕𐡇𐡓𐡀 𐡏𐡋𐡋.</para>
   </article>
</udhr>
