<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Sund" key="san_sund" n="Sanskrit (Sundanese)" dir="ltr" iso15924="Sund"><note><para>ᮙᮔᮝᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮏᮌᮒ-ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮔᮚᮂ ᮕᮀᮎᮯᮒ᮪ᮒᮙ ᮝᮁᮯᮕᮥᮁᮒᮤᮂ.</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ᮙᮔᮝᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮏᮌᮒ-ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮔ {ᮃᮔᮡ-ᮘᮯ-ᮛᮥᮕᮔ᮪ᮒᮛᮔᮤ ᮞᮙᮌᮢᮡᮯ᮪ᮎ}</para>
      <para>ᮈᮒᮎ᮪ᮎᮒᮘ᮪ᮓᮞᮡ ᮃᮯ᮪ᮒᮎᮒ᮪ᮝᮛᮤᮀᮯᮒ᮪ᮒᮙᮨ ᮝᮁᮯᮨ ᮓᮤᮞᮨᮙ᮪ᮘᮛ-ᮙᮞᮨ ᮃᮘᮡᮥᮕᮌᮒᮂ ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮤᮒᮯ᮪ᮎ, ᮙᮠᮞᮘᮚᮂ 217-ᮃ-{3}-ᮄᮒᮡᮊᮡᮂ ᮕᮢᮞ᮪ᮒᮝᮂ.</para>
   </note>
   <preamble><title>ᮕᮢᮞ᮪ᮒᮝᮔ</title>
      <para>ᮚᮒᮢ ᮏᮌᮒᮤ ᮯᮔ᮪ᮒᮤ-ᮔᮡᮚ-ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮔᮀ ᮃᮓᮛᮂ ᮙᮔᮝ-ᮕᮛᮤᮝᮛᮞᮡ ᮞᮁᮝᮨᮯᮙᮕᮤ ᮞᮓᮞᮡᮔᮀ ᮞᮙᮡᮔᮀ ᮃᮊᮔ᮪ᮓᮤᮒᮔᮑ᮪ᮎ ᮃᮓᮤᮊᮛᮔᮀ, ᮕᮛᮙ᮪ᮕᮛᮤᮊ-ᮌᮅᮛᮝᮞᮡ ᮎᮘᮤᮏ᮪ᮑᮔᮨ ᮞᮡᮒ᮪,ᮚᮒᮢ ᮙᮔᮝᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮃᮝᮙᮔᮨᮔ ᮃᮔᮓᮛᮨᮔ ᮎ ᮊᮁᮚᮔᮤ ᮓᮥᮁᮓᮔ᮪ᮒᮛᮥᮕᮨᮔ ᮕᮛᮤᮔᮙᮤᮒᮔᮤ, ᮚᮄᮂ ᮙᮔᮝᮤᮚ-ᮎᮨᮒᮔ ᮝᮤᮊ᮪ᮯᮧᮘᮤᮒ, ᮃᮕᮤ ᮎ,ᮞᮙᮔᮡ-ᮏᮔᮔᮀ ᮅᮎ᮪ᮎᮒᮙᮊᮀᮊ᮪ᮯᮂ ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮤᮒᮂ ᮞᮡᮥᮂ, ᮈᮝᮀ ᮠᮤ ᮔᮥᮒᮔᮝᮤᮯ᮪ᮝᮛᮀᮘᮨᮔ, ᮙᮔᮝᮂ ᮃᮘᮤᮝᮡᮊ᮪ᮒᮨᮂ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮙᮔᮥᮘᮝᮤᮒᮥᮀ ᮯᮊ᮪ᮯᮡᮔ᮪ᮒᮤ, ᮔᮤᮁᮘᮚᮯ᮪ᮎ ᮘᮝᮤᮒᮛᮂ, ᮚᮒᮢ ᮎᮄᮒᮒ᮪ ᮃᮔᮤᮝᮁᮚᮙ᮪ ᮚᮓᮤ ᮯᮧᮯᮔᮒᮡᮎᮛᮔ᮪ ᮝᮤᮛᮥᮓᮡ ᮃᮔ᮪ᮒᮤᮙ-ᮕᮢᮚᮞᮒ᮪ᮝᮨᮔ ᮙᮔᮥᮯᮡᮂ, ᮕᮢᮚᮞᮔᮥᮯ᮪ᮒᮔᮁᮒᮀ ᮔᮄᮝ ᮝᮤᮝᮯᮤᮊᮢᮤᮚᮒᮨ ᮎᮨᮒ᮪ᮒᮓ, ᮙᮔᮝᮓᮤᮊᮛᮂ ᮝᮤᮓᮤ-ᮔᮤᮚᮙᮨᮔ ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮤᮚᮂ,ᮚᮒᮢ ᮎ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮨᮯᮥ ᮕᮛᮞ᮪ᮕᮛᮀ ᮞᮊᮡ-ᮞᮙ᮪ᮘᮔ᮪ᮓᮔᮀ ᮝᮤᮊᮞᮏᮒᮀ ᮞᮙᮥᮔ᮪ᮔᮨᮒᮥᮀ ᮕᮛᮙᮝᮯᮡᮊᮀ ᮞᮡᮒ᮪,ᮚᮒᮢ ᮙᮅᮜᮤᮊᮨᮯᮥ ᮙᮔᮝᮓᮤᮊᮛᮨᮯᮥ ᮞᮀᮚᮥᮊ᮪ᮒ-ᮛᮯ᮪ᮒᮢ-ᮞᮀᮌᮞᮡ ᮏᮔᮂ ᮌᮧᮯᮔᮕᮒᮢᮨ ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮞ᮪ᮒᮀ ᮓᮢᮩᮓᮤᮊᮢᮩᮒᮝᮔ᮪ᮒᮂ, ᮘᮢᮩᮠᮒ᮪ᮒᮛᮨ ᮎ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮨ ᮘᮓᮢᮒᮛᮀ ᮏᮤᮝᮔᮞ᮪ᮒᮛᮀ ᮞᮙᮏᮤᮊ-ᮕᮢᮌᮒᮤᮀ ᮎ ᮞᮙᮥᮔ᮪ᮔᮨᮒᮥᮀ ᮔᮤᮁᮔᮤᮒᮙ᮪, ᮞ᮪ᮒᮢᮤ-ᮕᮥᮛᮥᮯᮔᮀ ᮞᮙᮡᮓᮤᮊᮛᮨᮯᮥ ᮙᮔᮝ-ᮝᮡᮊ᮪ᮒᮨᮂ ᮌᮅᮛᮝᮨ ᮙᮥᮜᮡᮨ ᮎ ᮔᮤᮯ᮪ᮒ ᮓᮢᮩᮓᮤᮊᮢᮩᮒ,ᮚᮒᮢ, ᮞᮓᮞᮡᮓᮨᮯᮂ ᮙᮅᮜᮤᮊ-ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮑᮡᮔᮀ ᮙᮔᮝᮓᮤᮊᮛᮔᮑ᮪ᮎ ᮕᮛᮤᮕᮜᮔᮁᮒᮀ ᮝᮄᮯ᮪ᮝᮤᮊᮓᮛᮞᮡ ᮞᮙᮥᮔ᮪ᮔᮒᮚᮨ ᮎ, ᮞᮀᮚᮥᮊ᮪ᮒ-ᮛᮯ᮪ᮒᮢ-ᮞᮀᮌᮨᮔ ᮞᮀᮘᮥᮚ ᮕᮢᮒᮤᮯᮢᮥᮒᮂ ᮞᮡᮥᮂ,ᮚᮒᮢ ᮞ᮪ᮝᮤᮚ-ᮕᮢᮒᮤᮯᮢᮥᮒᮤᮔᮀ ᮕᮛᮤᮕᮥᮁᮔᮒᮚᮄ ᮈᮒᮨᮯᮀ ᮃᮓᮤᮊᮛᮔᮀᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮔᮀ ᮎ ᮞᮙᮔᮡᮝᮌᮙᮔᮀ ᮙᮠᮒ᮪ᮒᮙᮀ ᮙᮠᮒ᮪ᮒ᮪ᮝᮓᮚᮤ ᮎ ᮞᮡᮒ᮪,ᮒᮓᮁᮒᮀ ᮞᮙ᮪ᮕᮢᮒᮙ᮪,ᮙᮠᮞᮘ ᮞᮁᮝᮨᮯᮀ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮔᮀ ᮞᮁᮝᮨᮯᮀ ᮎ ᮏᮔᮔᮀ ᮊᮢᮩᮒᮨ ᮞᮙᮔᮡᮧᮕᮜᮘ᮪ᮓᮤ-ᮞ᮪ᮒᮛ-ᮛᮥᮕᮨᮔ ᮙᮔᮝᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮈᮔᮀ ᮏᮌᮒᮘᮤᮌᮧᮯᮔᮀ ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮚᮒᮤ. ᮞᮙᮏᮞᮡ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮃᮀᮌᮙ᮪, ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮏᮔᮂ, ᮙᮔᮞᮤ ᮞᮒᮒᮀ ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮔᮙᮨᮔᮀ ᮔᮤᮓᮚ, ᮈᮒᮨᮯᮀ ᮃᮓᮤᮊᮛᮔᮀᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮔᮀ ᮎ ᮊᮢᮩᮒᮨ ᮞᮙ᮪ᮙᮔᮀ ᮞᮙᮥᮔ᮪ᮔᮨᮒᮥᮀ ᮯᮤᮊ᮪ᮯᮓᮡᮕᮔᮁᮒᮀ ᮕᮢᮚᮒᮤᮯᮡᮒᮨ, ᮃᮕᮤ ᮎ, ᮞ᮪ᮝᮤᮚ-ᮊ᮪ᮯᮨᮒᮢᮓᮤᮊᮛᮔ᮪ᮒᮁᮌᮒᮀ ᮊ᮪ᮯᮨᮒᮢᮝᮞ᮪ᮒᮝᮡᮨᮯᮥ ᮏᮔᮨᮯᮥ ᮞ᮪ᮝᮨᮯᮥ ᮎ ᮞᮓᮞᮡᮓᮨᮯᮨᮯᮥ ᮒᮓᮤᮚᮨᮯᮥ ᮏᮔᮨᮯᮥ ᮎ ᮞ᮪ᮝᮤᮚ-ᮝᮄᮯ᮪ᮝᮤᮊ-ᮕᮢᮘᮝᮤ-ᮕᮛᮤᮕᮜᮔᮘᮡᮥᮕᮌᮙᮔᮔᮤ ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮤᮒᮥᮀ ᮃᮔ᮪ᮒᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮊᮔᮀ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮊᮔᮑ᮪ᮎ ᮕᮢᮌᮒᮤᮯᮤᮜᮧᮕᮚᮔᮀ ᮎ ᮙᮓᮡᮙᮨᮔ ᮕᮢᮚᮒᮤᮯᮡᮒᮨ.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱</title>
      <para>ᮞᮁᮝᮨ ᮙᮔᮝᮂ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮂ ᮞᮙᮥᮒ᮪ᮕᮔ᮪ᮔᮂ ᮝᮁᮒᮔ᮪ᮒᮨ ᮃᮕᮤ ᮎ, ᮌᮅᮛᮝᮓᮢᮩᮯ ᮃᮓᮤᮊᮛᮓᮢᮩᮯ ᮎ ᮞᮙᮔᮂ ᮈᮝ ᮝᮁᮒᮔ᮪ᮒᮨ. ᮈᮒᮨ ᮞᮁᮝᮨ ᮎᮨᮒᮔ-ᮒᮁᮊ-ᮯᮊ᮪ᮒᮤᮘᮡᮀ ᮞᮥᮞᮙ᮪ᮕᮔ᮪ᮔᮂ ᮞᮔ᮪ᮒᮤ. ᮃᮕᮤ ᮎ, ᮞᮁᮝᮨᮺᮕᮤ ᮘᮔ᮪ᮓᮥᮒ᮪ᮝ-ᮘᮝᮔᮚ ᮕᮛᮞ᮪ᮕᮛᮀ ᮝᮡᮝᮠᮛᮔ᮪ᮒᮥ.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲</title>
      <para>ᮃᮞᮡᮀ ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮔᮚᮀ ᮔᮤᮁᮓᮤᮯ᮪ᮒᮂ ᮞᮁᮝᮨᮺᮕᮤ ᮃᮓᮤᮊᮛᮂ ᮞᮁᮝᮔᮡᮕᮤ ᮎ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮔᮤ, ᮝᮤᮔᮄᮝ ᮏᮒᮤ-ᮝᮁᮔ-ᮜᮤᮀᮌ-ᮘᮯ-ᮓᮁᮙ-ᮛᮏᮔᮤᮒᮤᮊ-ᮒᮓᮤᮒᮛ-ᮙᮔ᮪ᮒᮝᮡᮓᮤ-ᮘᮨᮓᮙ᮪, ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮚᮀ ᮞᮙᮏᮤᮊᮓᮛᮀ ᮞᮙ᮪ᮕᮏ᮪ᮏᮔ᮪ᮙ-ᮒᮓᮤᮒᮛ ᮞ᮪ᮒᮛᮑ᮪ᮎ ᮃᮝᮤᮌᮔᮚᮡ, ᮃᮓᮤᮌᮔ᮪ᮒᮥᮀ ᮞᮁᮝᮧᮺᮕᮤ ᮏᮔᮂ ᮕᮢᮘᮝᮒᮤ.</para>
      <para>ᮈᮒᮓᮒᮤᮛᮤᮊ᮪ᮒᮙ᮪, ᮊᮞᮡᮯ᮪ᮎᮤᮓᮕᮤ ᮕᮢᮘᮥᮞᮒ᮪ᮒᮚᮂ ᮔᮤᮚᮙᮔᮔ᮪ᮒᮁᮌᮒᮙ᮪, ᮞ᮪ᮝᮓᮤᮔᮞᮡ ᮃᮒ᮪ᮙᮕᮢᮯᮞᮔᮨᮒᮛ-ᮒᮔ᮪ᮒᮢᮞᮡ, ᮔᮡᮞᮤᮒᮔ᮪ᮒᮢᮞᮡ ᮝ ᮝᮞ᮪ᮒᮝᮡᮞᮡ ᮕᮢᮓᮨᮯᮞᮡ ᮓᮨᮯᮞᮡ ᮝ ᮛᮏᮔᮤᮒᮤᮊ-ᮞᮤᮙ-ᮔᮤᮘᮔ᮪ᮓᮔᮔ᮪ᮒᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮊ-ᮞ᮪ᮒᮛᮓᮛᮨᮔ ᮔ ᮊᮧᮺᮕᮤ ᮘᮨᮓᮧ ᮝᮤᮓᮞᮡᮒᮨ.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮳</title>
      <para>ᮞᮁᮝᮧᮺᮕᮤ ᮏᮔᮂ ᮏᮤᮝᮔ-ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡ-ᮞᮥᮛᮊ᮪ᮯᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮴</title>
      <para>ᮔ ᮊᮙᮕᮤ ᮏᮔᮀ ᮓᮞᮒ᮪ᮝᮨᮔ ᮕᮛᮓᮤᮔᮒ᮪ᮝᮨᮔ ᮝ ᮓᮛᮚᮤᮒᮥᮀ ᮃᮔᮥᮏ᮪ᮑᮞᮡᮒᮨ. ᮃᮕᮤ ᮎ ᮓᮞᮝᮡᮕᮛᮂ ᮕᮥᮁᮔᮛᮥᮕᮨᮔ ᮕᮢᮒᮤᮯᮤᮓ᮪ᮓᮂ ᮞ᮪ᮒᮞᮡᮒᮤ.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮵</title>
      <para>ᮔ ᮊᮙᮕᮤ ᮏᮔᮀ ᮝᮤᮛᮥᮓᮡ ᮃᮝᮙᮔᮔᮒ᮪ᮙᮊᮀ ᮝᮡᮝᮠᮛᮀ ᮓᮔ᮪ᮓᮀ ᮝ ᮊᮢᮥᮛᮀ ᮃᮙᮔᮝᮤᮚᮀ ᮕᮢᮒᮧᮓᮔᮀ ᮝ ᮕᮢᮝᮁᮒᮚᮤᮒᮥᮀ ᮃᮔᮥᮏ᮪ᮑᮞᮡᮒᮨ.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮶</title>
      <para>ᮝᮤᮓᮨᮂ ᮞᮙᮊ᮪ᮯᮀ ᮞᮁᮝᮧᮺᮕᮤ ᮏᮔᮂ ᮞᮁᮝᮒᮢ ᮃᮘᮤᮏ᮪ᮑᮒᮥᮀ ᮃᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮷</title>
      <para>ᮝᮤᮓᮨᮂ ᮞᮙᮊ᮪ᮯᮀ ᮞᮁᮝᮨᮺᮕᮤ ᮒᮥᮜᮡᮂ ᮞᮙᮔᮯ᮪ᮎ ᮝᮁᮒᮔ᮪ᮒᮨ. ᮃᮕᮤ ᮎ ᮝᮤᮔᮄᮝ ᮊᮙᮕᮤ ᮘᮨᮓᮀ ᮝᮤᮓᮨᮂ ᮒᮥᮜᮡᮀ ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮙᮝᮕ᮪ᮒᮥᮀ ᮃᮁᮠᮔ᮪ᮒᮤ. ᮃᮞᮡᮂ ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮔᮚᮂ ᮅᮜᮣᮀᮌᮔᮨ ᮊᮙᮕᮤ ᮘᮨᮓᮀ, ᮈᮒᮓᮢᮩᮌ᮪ᮘᮨᮓᮀ ᮝ ᮃᮘᮤᮜᮊ᮪ᮯᮡ ᮊᮙᮕᮤ ᮎᮨᮯ᮪ᮒᮀ ᮝᮤᮛᮥᮓᮡ ᮞᮙᮔ-ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮁᮠᮂ ᮞᮁᮝᮨᮺᮕᮤ ᮝᮁᮒᮔ᮪ᮒᮨ.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮸</title>
      <para>ᮝᮤᮓᮤᮔ ᮞᮀᮝᮤᮓᮔᮨᮔ ᮝ ᮕᮢᮓᮒ᮪ᮒᮔᮀ ᮙᮅᮜᮤᮊᮓᮤᮊᮛᮔᮙᮥᮜᮣᮀᮌᮔ-ᮊᮁᮚᮔᮀ ᮊᮢᮩᮒᮨ, ᮚᮧᮌᮡᮄᮂ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮚ-ᮔᮡᮚᮕᮤᮒᮄᮂ ᮞᮀᮞ᮪ᮒᮥᮒᮔᮀ ᮕᮢᮘᮝᮤᮔᮀ ᮞᮙᮥᮕᮚᮔᮀ ᮕᮢᮚᮧᮌᮁᮠᮧ ᮠᮤ ᮞᮁᮝᮧ ᮏᮔᮧᮺᮞ᮪ᮒᮤ.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮹</title>
      <para>ᮔ ᮊᮧᮺᮕᮤ ᮏᮔᮂ ᮞ᮪ᮝᮨᮎ᮪ᮎᮚ ᮔᮤᮌᮢᮠᮤᮒᮥᮀ, ᮓᮁᮒᮥᮀ, ᮔᮤᮯ᮪ᮊᮞᮚᮤᮒᮥᮀ ᮝ ᮃᮔᮥᮏ᮪ᮑᮞᮡᮒᮨ.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮰</title>
      <para>ᮞᮁᮝᮧᮺᮕᮤ ᮏᮔᮂ, ᮞ᮪ᮝᮀ ᮝᮤᮛᮥᮓᮡ ᮕᮢᮝᮁᮒ᮪ᮒᮤᮒᮞᮡ ᮊᮞᮡᮕᮤ ᮃᮕᮛᮓᮤᮊᮊ᮪ᮯᮨᮕᮞᮡ, ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮓᮚᮤᮒ᮪ᮝᮔᮀ ᮎ, ᮝᮤᮔᮤᮁᮓᮛᮔᮞᮡ ᮎ ᮊᮢᮩᮒᮨ, ᮞ᮪ᮝᮓᮤᮔᮨᮔ ᮔᮤᮯ᮪ᮕᮊ᮪ᮯᮨᮔ ᮎ ᮔᮡᮚᮕᮤᮒᮨᮔ ᮝᮤᮓᮤᮚᮙᮔᮞᮡ ᮞᮙᮥᮎᮤᮒᮞᮡ ᮞᮁᮝᮏᮔᮤᮊᮞᮡ ᮯᮢᮝᮔᮞᮡ ᮎ ᮊᮢᮩᮒᮨ ᮞᮁᮝᮧᮺᮕᮤ ᮏᮔᮂ ᮕᮥᮁᮔᮀ ᮞᮙᮔᮒᮀ ᮓᮛᮚᮒᮤ.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮏᮔᮂ, ᮝᮤᮓᮨᮛᮔᮥᮞᮛᮨᮔ ᮚᮝᮓᮝᮓᮤ ᮞᮁᮝᮏᮔᮤᮊᮘᮤᮚᮧᮌ-ᮕᮢᮊᮛᮔᮨ ᮕᮢᮙᮥᮊᮕᮛᮓ-ᮞᮤᮓ᮪ᮓᮤᮀ ᮔᮄᮝ ᮘᮏᮒᮨ, ᮒᮝᮒ᮪ᮕᮁᮚᮔ᮪ᮒᮀ ᮔᮤᮁᮓᮥᮯ᮪ᮒᮂ ᮄᮒᮡᮙᮀᮞᮡᮒᮨ. ᮃᮕᮤ ᮎ, ᮞ᮪ᮝᮤᮚ-ᮕᮢᮒᮤᮛᮊ᮪ᮯᮁᮒᮀ ᮒᮨᮔ ᮏᮔᮨᮔ ᮞᮁᮝᮙᮕᮤ ᮃᮝᮯᮡᮊ-ᮕᮢᮒᮤᮘᮥᮒᮤᮏᮒᮀ ᮅᮕᮕᮓᮔᮤᮚᮀ ᮝᮁᮒᮒᮨ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮃᮔ᮪ᮒᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮊᮞᮡ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮊᮞᮡ ᮎ ᮝᮤᮓᮨᮛᮔ᮪ᮒᮁᮌᮒᮙ᮪ ᮕᮢᮙᮥᮊᮕᮛᮓ-ᮔᮤᮯ᮪ᮕᮢᮘᮝᮊᮞᮡ ᮊᮞᮡᮕᮤ ᮊᮁᮚᮞᮡ ᮊᮛᮔᮒ᮪ ᮔ ᮊᮧᮺᮕᮤ ᮕᮢᮙᮥᮊᮕᮛᮓᮁᮒᮀ ᮃᮕᮛᮓᮤᮒᮤ ᮌᮔᮚᮤᮯᮡᮒᮨ. ᮔ ᮝ, ᮕᮢᮙᮥᮊᮕᮛᮓ-ᮊᮜᮨ ᮕᮢᮝᮁᮒᮔᮤᮚ-ᮓᮔ᮪ᮓ-ᮓᮔᮒ᮪ ᮔᮓᮤᮊᮒᮛᮧ ᮓᮔ᮪ᮓᮂ ᮊᮞ᮪ᮙᮤᮀᮯ᮪ᮎᮤᮓᮕᮤ ᮕᮢᮝᮁᮒᮔᮤᮚᮧ ᮘᮝᮤᮒ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮲</title>
      <para>ᮔ ᮊᮞᮡᮕᮤ ᮝᮡᮊ᮪ᮒᮤᮌᮒᮨ ᮕᮛᮤᮝᮛᮤᮊᮨ ᮎ ᮏᮤᮝᮔᮨ, ᮌᮢᮩᮠᮨ, ᮕᮒᮢᮝᮡᮝᮠᮛᮨ ᮎ ᮞ᮪ᮝᮨᮎ᮪ᮎᮚ ᮠᮞ᮪ᮒᮊ᮪ᮯᮨᮕᮧᮺᮔᮥᮏ᮪ᮑᮞᮡᮒᮨ, ᮔ ᮝ ᮊᮞᮡᮕᮤ ᮊᮡᮒᮤᮀ ᮞᮙ᮪ᮙᮔᮀ ᮝᮊᮢᮔ᮪ᮒᮥᮀ ᮊᮧᮺᮕᮤ ᮯᮊ᮪ᮯᮡᮒᮤ. ᮈᮒᮠᮊ᮪-ᮠᮞ᮪ᮒᮊ᮪ᮯᮨᮕᮊᮢᮙᮔᮔᮤ ᮝᮤᮛᮥᮓᮡ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ-ᮏᮔᮂ ᮝᮤᮓᮤ-ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮞᮡ ᮞᮤᮙ᮪ᮔᮤ ᮃᮝᮞᮞᮡ ᮌᮙᮔᮌᮙᮔᮞᮡ ᮎᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮓᮤᮊᮛᮀ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮏᮔᮂ ᮞᮀᮓᮛᮚᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮞ᮪ᮝᮓᮨᮯᮧᮕᮨᮒᮀ ᮊᮙᮕᮤ ᮓᮨᮯᮀ ᮒᮡᮊ᮪ᮒᮥᮀ ᮞ᮪ᮝᮓᮨᮯᮀ ᮎ ᮕᮢᮒᮡᮌᮔ᮪ᮒᮥᮀ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮃᮓᮤᮊᮢᮩᮒᮧᮺᮞ᮪ᮒᮤ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮴</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮅᮕᮓᮢᮝᮨᮘᮡᮧ ᮛᮊ᮪ᮯᮤᮒᮥᮀ ᮃᮔᮡᮓᮨᮯᮨᮯᮥ ᮯᮛᮔᮙᮓᮤᮌᮔ᮪ᮒᮥᮀ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮃᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮞᮀᮚᮥᮊ᮪ᮒᮛᮯ᮪ᮒᮢᮞᮀᮌᮞᮡ ᮞᮤᮓ᮪ᮓᮔ᮪ᮒᮔᮀ ᮅᮓ᮪ᮓᮨᮯᮡᮔᮀ ᮎ ᮕᮢᮒᮤᮊᮥᮜᮊᮁᮚᮨᮘᮡᮂ ᮛᮏᮔᮤᮒᮤᮊᮨᮒᮛᮕᮛᮓᮨᮘᮡᮯ᮪ᮎ ᮞᮙᮥᮒ᮪ᮒ᮪ᮒᮤᮒᮨᮯᮥ ᮝᮞ᮪ᮒᮝᮤᮊᮘᮤᮚᮧᮌ-ᮕᮢᮊᮛᮔᮨᮯᮥ ᮃᮓᮤᮊᮛᮧᮺᮚᮀ ᮔᮄᮝ ᮕᮢᮘᮝᮤᮒ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮚᮒᮚᮂ ᮃᮓᮤᮊᮛᮀ ᮓᮛᮚᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮔ ᮊᮧᮺᮕᮤ ᮞ᮪ᮝᮨᮎ᮪ᮎᮚ ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮚᮒᮒᮧ ᮝᮑ᮪ᮎᮤᮒᮂ ᮞᮡᮒ᮪, ᮔ ᮝ ᮞ᮪ᮝᮤᮚ-ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮚᮒ-ᮕᮛᮤᮝᮁᮒᮔᮓᮤᮊᮛᮒ᮪ ᮕᮢᮒᮡᮊᮡᮒᮧ ᮘᮝᮨᮒ᮪.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮏᮒᮤ-ᮓᮁᮙ-ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮚᮒ-ᮔᮤᮚᮙᮔᮀ ᮝᮤᮔᮄᮝ ᮕᮥᮁᮔ-ᮝᮚᮞ᮪ᮊᮂ ᮞ᮪ᮒᮢᮤ-ᮕᮥᮛᮥᮯᮂ, ᮕᮛᮤᮝᮛᮀ ᮕᮢᮒᮤᮯ᮪ᮒᮕᮚᮤᮒᮥᮀ ᮝᮤᮝᮠᮓᮤᮊᮛᮝᮔ᮪ᮒᮧ ᮝᮁᮒ᮪ᮒᮔ᮪ᮒᮨ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮝᮤᮝᮠᮁᮒᮀ, ᮝᮤᮝᮠᮝᮞᮛᮨ, ᮝᮤᮝᮠ-ᮝᮤᮎ᮪ᮎᮨᮓᮨ ᮝ ᮒᮨ ᮞᮙᮔᮓᮤᮊᮛᮔ᮪ ᮞᮀᮓᮛᮚᮔ᮪ᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᮝᮤᮝᮠᮨᮎ᮪ᮎᮥᮊᮔᮀ ᮕᮥᮁᮔ-ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢ-ᮞᮠᮙᮒᮡᮄᮝ ᮝᮤᮝᮠ-ᮞᮀᮞ᮪ᮊᮛᮂ ᮃᮔᮥᮯ᮪ᮒᮨᮚᮧᮺᮞ᮪ᮒᮤ.ᮕᮛᮤᮝᮛᮞ᮪ᮒᮥ, ᮞᮙᮏᮞᮡ ᮞ᮪ᮝᮘᮝᮤᮊᮧ ᮙᮅᮜᮤᮊᮯ᮪ᮎ ᮝᮁᮌᮤᮚᮄᮊᮀᮯᮧ ᮝᮁᮒᮒᮨ, ᮃᮕᮤ ᮎᮚᮀ ᮞᮙᮏᮨᮔ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮨᮔ ᮝ ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮤᮚᮧᮺᮞ᮪ᮒᮤ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮃᮔᮡᮨᮯᮀ ᮞᮠᮚᮧᮌ-ᮕᮥᮛᮞ᮪ᮞᮛᮀ ᮈᮊᮊᮤ ᮈᮝ ᮝ ᮞᮙ᮪ᮕᮒ᮪ᮞᮀᮓᮛᮔ-ᮞ᮪ᮝᮙᮤᮒ᮪ᮝᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮔ ᮊᮧᮺᮕᮤ ᮞ᮪ᮝᮨᮎ᮪ᮎᮚ ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮞᮀᮕᮒ᮪ᮞ᮪ᮝᮙᮤᮒ᮪ᮝᮓᮤᮊᮛᮒ᮪ ᮝᮑ᮪ᮎᮤᮒᮧ ᮘᮝᮨᮒ᮪.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮸</title>
      <para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮝᮤᮎᮛᮔᮀ ᮎᮨᮒᮔᮚᮂ ᮓᮁᮙᮞᮡ ᮎᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ. ᮃᮞ᮪ᮙᮤᮔ᮪ ᮃᮓᮤᮊᮛᮨ, ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮀ ᮓᮁᮙᮀ ᮝᮤᮯ᮪ᮝᮞᮀ ᮝ ᮯᮤᮊ᮪ᮯᮚᮤᮒᮥᮀ ᮃᮘᮡᮞ᮪ᮒᮥᮀ ᮃᮁᮎᮤᮒᮥᮀ ᮕᮛᮤᮕᮜᮚᮤᮒᮥᮀ ᮝ, ᮝᮄᮚᮊ᮪ᮒᮤᮊᮨ ᮞᮙᮏᮤᮊᮨ ᮎ ᮏᮤᮝᮔᮨ, ᮃᮔᮡᮄᮯ᮪ᮎ ᮞᮠ ᮞᮙᮥᮓᮚᮤᮊᮏᮤᮝᮔᮨ ᮈᮊᮊᮤᮔ ᮝ ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮀ ᮓᮁᮙᮀ ᮝᮤᮯ᮪ᮝᮞᮀᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮀ ᮎ ᮕᮛᮤᮝᮁᮒᮚᮤᮒᮥᮙᮕᮤ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮀ ᮏᮔᮂ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮀ ᮓᮛᮚᮒᮤ.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮱᮹</title>
      <para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮙᮔ᮪ᮒᮝᮡᮘᮤᮝᮡᮊ᮪ᮒᮡᮧᮂ ᮃᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ. ᮞᮤᮙᮝᮡᮝᮓᮔᮀ ᮃᮝᮤᮌᮔᮚᮡ, ᮊᮨᮔᮕᮤ ᮞᮀᮎᮛ-ᮙᮓᮡᮙᮨᮔ ᮝᮤᮎᮛᮔᮀ ᮞᮥᮎᮔᮔᮀ ᮎ ᮃᮓᮔ-ᮕᮢᮓᮔᮁᮒᮀ ᮝᮤᮔᮄᮝ ᮠᮞ᮪ᮒᮊ᮪ᮯᮨᮕᮀ ᮊᮤᮯ᮪ᮎᮓᮕᮤ ᮏᮔᮂ, ᮞ᮪ᮝᮤᮚ-ᮙᮔ᮪ᮒᮝᮡ-ᮞᮀᮌᮛᮔᮁᮒᮀ ᮃᮓᮤᮊᮛᮨᮺᮞ᮪ᮙᮤᮔ᮪ ᮃᮁᮠᮤᮯᮡᮒᮨ.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮰</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮨᮝ ᮏᮔᮂ ᮯᮔ᮪ᮒᮤᮕᮥᮁᮔᮛᮤᮒᮡ ᮞᮙ᮪ᮙᮤᮜᮤᮒᮥᮀ ᮞᮀᮌᮒᮔᮔᮤ ᮎ ᮝᮤᮛᮎᮚᮤᮒᮥᮙᮁᮠᮧ ᮝᮁᮒᮒᮨ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮊᮨᮔᮎᮤᮓᮕᮤ ᮞᮀᮌᮒᮔᮨᮔ ᮞᮠ ᮃᮒ᮪ᮙᮔᮀ ᮞᮀᮚᮧᮏᮚᮤᮒᮥᮀ ᮔ ᮊᮧᮺᮕᮤ ᮝᮤᮝᮯᮤᮊᮁᮒᮥᮀ ᮯᮊᮡᮒᮨ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮱</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮛᮯ᮪ᮒᮢᮞᮡ ᮕᮢᮯᮞᮔᮨ ᮕᮢᮒᮡᮊ᮪ᮯᮛᮤᮒᮡ ᮃᮒᮝ ᮔᮤᮯ᮪ᮕᮊ᮪ᮯᮔᮤᮁᮝᮎᮤᮒ-ᮕᮢᮒᮤᮔᮤᮓᮤ-ᮙᮓᮡᮙᮨᮔ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮀ ᮏᮔᮂ ᮞᮠᮘᮌᮤᮘᮝᮤᮒᮥᮙᮁᮠᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮀ ᮏᮔᮞ᮪ᮒᮓᮤᮚᮨ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮨ ᮜᮧᮊᮞᮨᮝᮚᮂ ᮒᮥᮜᮡᮙᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᮜᮧᮊᮨᮎ᮪ᮎᮚ ᮕᮢᮯᮞᮔᮓᮤᮊᮛᮧ ᮝᮤᮛᮎᮚᮤᮯᮡᮒᮨ; ᮄᮚᮙᮤᮎ᮪ᮎ ᮊᮜᮘᮓ᮪ᮓᮄᮂ ᮔᮤᮚᮙᮧᮎᮤᮒᮄᮯ᮪ᮎ ᮔᮤᮁᮝᮎᮔᮄᮂ ᮕᮢᮊᮯᮡᮙ᮪ ᮃᮌᮔ᮪ᮒᮢᮤ; ᮄᮙᮔᮤ ᮔᮤᮁᮝᮎᮔᮔᮤ ᮎ ᮝᮄᮯ᮪ᮝᮤᮊᮀ ᮒᮥᮜᮡᮀ ᮌᮥᮕ᮪ᮒᮀ ᮙᮒᮓᮔᮨᮔ ᮃᮒᮝ ᮒᮥᮜᮡᮙᮨᮝᮨᮒᮛᮨᮔ ᮙᮒᮓᮔᮝᮤᮓᮤᮔ ᮘᮝᮤᮒᮛᮂ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮲</title>
      <para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮨᮝ ᮏᮔᮂ, ᮞᮙᮏᮤᮊᮒ᮪ᮝᮒ᮪, ᮞᮙᮏᮤᮊ-ᮞᮥᮛᮊ᮪ᮯᮚ ᮃᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮔ᮪ᮓᮛᮚᮒᮤ; ᮃᮞᮅ ᮠᮤ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮚᮕᮢᮚᮞᮨᮔ ᮃᮔ᮪ᮒᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮚᮞᮠᮚᮧᮌᮨ ᮔ ᮎ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮀ ᮛᮏᮡᮞᮡ ᮞᮀᮌᮒᮔ-ᮞᮀᮞᮓᮔᮔᮥᮛᮥᮕᮙ᮪, ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮝᮤᮘᮏᮡᮁᮒᮤᮊ-ᮞᮙᮏᮤᮊ-ᮞᮀᮞ᮪ᮊᮢᮩᮒᮤᮊᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮕᮢᮒᮤᮯ᮪ᮒᮚᮄ, ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮝᮡᮊ᮪ᮒᮤᮒ᮪ᮝᮞᮡ ᮅᮔ᮪ᮙᮥᮊ᮪ᮒ {ᮞᮁᮝᮀᮌᮤᮔ} ᮝᮤᮊᮞᮁᮒᮀ ᮎ ᮞᮀᮞᮤᮓ᮪ᮓᮤᮀ ᮃᮁᮠᮒᮤ.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮳</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮔᮤᮁᮝᮢᮩᮒ᮪ᮒᮤᮒᮀ ᮝᮤᮛᮥᮓᮡ ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮙᮓᮤᮌᮔ᮪ᮒᮥᮀ, ᮃᮔᮥᮊᮥᮜ-ᮊᮁᮚ-ᮞ᮪ᮒᮤᮒᮤᮔᮀ ᮔᮡᮚᮤᮊᮛᮔᮙᮝᮕ᮪ᮒᮥᮀ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢ-ᮝᮢᮩᮒ᮪ᮒᮤᮒ-ᮎᮚᮔᮀ ᮝᮤᮓᮒᮥᮀ ᮊᮁᮚᮔᮤ ᮎᮔᮥᮯ᮪ᮒᮒᮥᮀ ᮃᮓᮤᮊᮛᮀ ᮓᮒ᮪ᮒᮨ.ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙ᮪, ᮝᮤᮔᮄᮝ ᮘᮨᮓᮙ᮪, ᮞᮙ-ᮊᮁᮚᮁᮒᮙ᮪, ᮞᮙᮔ-ᮝᮨᮒᮔᮙᮔᮀ {ᮕᮛᮤᮯᮢᮙᮤᮊᮀ} ᮃᮓᮤᮌᮔ᮪ᮒᮥᮀ ᮃᮓᮤᮊᮢᮩᮒᮧᮺᮞ᮪ᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮊᮁᮚᮔᮤᮛᮒᮂ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮏᮔᮂ, ᮞ᮪ᮝᮞᮡ ᮞ᮪ᮝᮤᮚ-ᮕᮛᮤᮝᮛᮞᮡ ᮎ ᮙᮔᮝᮤᮚ-ᮌᮅᮛᮝ-ᮚᮥᮒᮞᮡ ᮃᮞ᮪ᮒᮤᮒ᮪ᮝᮞᮡ ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮁᮒᮀ ᮞᮙᮥᮎᮤᮒᮔᮥᮊᮥᮜ-ᮕᮛᮤᮯᮢᮙᮤᮊᮓᮔᮞᮡ ᮃᮓᮤᮊᮛᮀ ᮓᮛᮚᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᮃᮝᮯᮡᮊᮨ ᮞᮒᮤ ᮎᮞᮅ ᮞᮙᮏᮤᮊ-ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮞᮡ ᮃᮔᮡᮧᮕᮚᮄᮂ ᮈᮒᮒ᮪ᮕᮥᮛᮚᮤᮒᮥᮀ ᮃᮁᮠᮤᮯᮡᮒᮨ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮠᮤᮒᮔᮀ ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮁᮒᮀ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙ᮪ ᮯᮢᮙᮤᮊᮞᮀᮌᮒᮔᮄᮂ ᮞᮊᮀ ᮃᮒ᮪ᮙᮔᮀ ᮞᮀᮚᮧᮏᮚᮤᮒᮥᮀ ᮈᮒᮓᮢᮩᮊ᮪-ᮞᮀᮌᮒᮔᮀ ᮝ ᮞᮀᮛᮎᮚᮤᮒᮥᮀ ᮃᮓᮤᮊᮢᮩᮒᮧᮺᮞ᮪ᮒᮤ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮴</title>
      <para>ᮊᮁᮚᮠᮧᮛᮔᮀ ᮞᮙᮥᮎᮤᮒ-ᮔᮤᮚᮙᮔ-ᮕᮥᮛᮞ᮪ᮞᮛᮙ᮪, ᮞᮝᮨᮒᮔᮀ ᮎ ᮔᮤᮚᮒᮝᮓᮤᮊᮝᮊᮯᮨᮔ ᮞᮠ ᮝᮤᮯᮢᮙᮓᮤᮊᮛᮂ ᮕᮢᮒᮡᮊᮞ᮪ᮙᮄ ᮕᮢᮓᮨᮚᮧᮺᮞ᮪ᮒᮤ.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮵</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮀ ᮏᮔᮂ ᮊᮓᮡ-ᮝᮞ᮪ᮒᮢᮝᮞ-ᮎᮤᮊᮤᮒ᮪ᮞᮧᮕᮎᮁᮚᮓᮤᮘᮤᮂ, ᮃᮝᮯᮡᮊ-ᮞᮙᮏᮤᮊ-ᮞᮨᮝᮘᮤᮯ᮪ᮎ ᮞᮠ ᮞ᮪ᮝᮞᮡ ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮕᮛᮤᮝᮛᮞᮡ ᮎ ᮃᮔᮙᮚᮒᮚᮄ ᮞ᮪ᮝᮞ᮪ᮒᮒᮚᮄ ᮎ ᮕᮁᮚᮕ᮪ᮒᮀ ᮏᮤᮝᮔᮞ᮪ᮒᮛᮀ ᮞᮀᮓᮛᮚᮤᮒᮥᮀ ᮃᮓᮤᮊᮢᮩᮒᮧᮺᮞ᮪ᮒᮤ. ᮃᮕᮤ ᮎ, ᮔᮤᮚᮔ᮪ᮒᮢᮔ-ᮯᮥᮔᮡᮞᮥ ᮕᮛᮤᮞ᮪ᮒᮤᮒᮤᮯᮥ ᮃᮔᮡᮞ᮪ᮙᮤᮔ᮪ ᮏᮤᮝᮊᮧᮕᮁᮏᮔᮘᮝᮨ ᮝᮢᮩᮓ᮪ᮓᮝᮞ᮪ᮒᮚᮀ, ᮝᮄᮓᮝᮡᮕᮢᮕ᮪ᮒᮅ, ᮃᮚᮧᮌᮡᮒᮚᮀ, ᮛᮥᮌ᮪ᮔᮒᮚᮀ ᮔᮤᮁᮝᮢᮩᮒ᮪ᮒᮤᮒᮚᮀ ᮎ ᮞᮒᮡᮙ᮪, ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮞᮥᮛᮊ᮪ᮯᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮔ᮪ᮓᮛᮚᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮙᮒᮢᮩᮒ᮪ᮝᮞᮡ ᮯᮤᮯᮥᮒ᮪ᮝᮞᮡ ᮎ ᮊᮢᮩᮒᮨ ᮝᮤᮯᮤᮯ᮪ᮒᮞᮠᮚᮡᮧᮕᮎᮁᮚᮏᮒᮀ ᮕᮢᮓᮨᮚᮀ ᮘᮝᮤᮒ. ᮃᮝᮄᮓᮂ ᮝᮄᮓᮯ᮪ᮎ ᮞᮁᮝᮨᮺᮕᮤ ᮘᮜᮂ, ᮞᮙᮔᮀ ᮞᮙᮏᮤᮊᮀ ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮀ ᮃᮝᮕ᮪ᮒᮥᮀ ᮃᮁᮠᮤᮯᮡᮔ᮪ᮒᮤ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮶</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮏᮔᮂ ᮯᮤᮊ᮪ᮯᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ. ᮕᮢᮒᮙᮤᮊᮨᮯᮥ, ᮙᮅᮜᮤᮊᮞ᮪ᮒᮛᮨᮯᮥ ᮎ ᮯᮤᮊ᮪ᮯ ᮔᮤᮂᮯᮥᮜ᮪ᮊ ᮝᮁᮒᮤᮒ. ᮕᮢᮒᮙᮤᮊᮤ ᮯᮤᮊ᮪ᮯ ᮃᮔᮤᮝᮁᮚ ᮘᮝᮤᮒ. ᮕᮢᮝᮤᮓᮤᮊᮤ ᮝᮡᮝᮞᮚᮤᮊᮤ ᮎ ᮯᮤᮊ᮪ᮯ ᮞᮙᮔᮡᮒᮚ ᮅᮕᮕᮓᮚᮤᮯᮡᮒᮨ, ᮅᮎ᮪ᮎᮒᮛᮯᮤᮊ᮪ᮯ ᮎ, ᮞᮁᮝᮨᮯᮙᮕᮤ ᮊᮢᮩᮒᮨ ᮚᮧᮌᮡᮒᮓᮛᮨᮔ ᮞᮙᮔᮛᮥᮕᮨᮔ ᮕᮢᮕᮡ ᮘᮝᮤᮒ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮯᮤᮊ᮪ᮯᮄᮯ ᮙᮔᮝᮤᮚ ᮝᮡᮊ᮪ᮒᮤᮒ᮪ᮝᮞᮡ ᮞᮁᮝᮀᮌᮤᮔ-ᮝᮤᮊᮞᮀ ᮕᮢᮒᮤ ᮔᮤᮁᮓᮤᮯ᮪ᮒ ᮘᮝᮤᮒ ᮃᮕᮤ ᮎᮄᮯ ᮙᮅᮜᮤᮊᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮔᮀ ᮙᮔᮝᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮎ ᮊᮢᮩᮒᮨ ᮞᮙ᮪ᮙᮔ-ᮞᮀᮝᮁᮓᮤᮊ ᮘᮝᮤᮒ. ᮞᮁᮝᮨᮞ᮪ᮝᮕᮤ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮨᮯᮥ ᮏᮒᮤᮚᮨᮯᮥ ᮓᮁᮙᮤᮊᮨᮯᮥ-ᮝ ᮝᮁᮌᮨᮯᮥ ᮯᮤᮊ᮪ᮯᮄᮯ. ᮞᮊᮡᮞᮠᮤᮯ᮪ᮔᮥᮒ-ᮞᮓ᮪ᮘᮝ-ᮞᮀᮝᮁᮓᮤᮊ ᮝᮁᮒ᮪ᮒᮤᮒ. ᮃᮕᮤ ᮎᮄᮯ, ᮯᮔ᮪ᮒᮤ-ᮞᮀᮓᮛᮔᮁᮒᮀ ᮞᮀᮚᮥᮊ᮪ᮒ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮞᮀᮌᮞᮡ ᮊᮁᮚᮔᮤ ᮄᮒᮧᮺᮕᮡᮌᮢᮨ ᮕᮢᮞᮛᮚᮤᮯᮡᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᮘᮜᮔᮀ ᮊᮢᮩᮒᮨ ᮕᮢᮓᮨᮚᮀ ᮯᮤᮊ᮪ᮯᮀ ᮎᮨᮒᮥᮀ ᮕᮤᮒᮛᮅ ᮕᮢᮒᮙᮡᮓᮢᮩᮒᮀ ᮃᮓᮤᮊᮛᮀ ᮓᮛᮚᮒᮂ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮷</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮝᮤᮝᮤᮓᮊᮜᮔᮀ ᮃᮔᮔ᮪ᮓ-ᮞᮔ᮪ᮓᮧᮠᮙᮔᮥᮘᮝᮤᮒᮥᮀ ᮝᮄᮏ᮪ᮑᮔᮤᮊᮧ-ᮕᮜᮞ᮪ᮓᮤᮔᮀ ᮜᮘᮔ᮪ ᮎ ᮞᮀᮝᮤᮘᮊ᮪ᮒᮥᮀ ᮝᮤᮘᮤᮔ᮪ᮔᮔᮀ ᮞᮙᮥᮓᮚᮔᮀ ᮞᮀᮞ᮪ᮊᮢᮩᮒᮤᮊ-ᮏᮤᮝᮔᮨ ᮎ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮒᮚ ᮞᮠᮚᮧᮊ᮪ᮒᮥᮀ ᮞᮁᮝᮧᮺᮕᮤ ᮏᮔᮂ ᮃᮓᮤᮊᮛᮚᮥᮒᮧᮺᮞ᮪ᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮊᮞᮡᮕᮤ ᮝᮄᮏ᮪ᮑᮔᮤᮊ-ᮞᮠᮤᮒᮡᮤᮊ-ᮊᮜᮒ᮪ᮙᮊᮔᮀ ᮔᮤᮁᮙᮔᮔᮀ, ᮚᮞᮡᮞᮅ ᮛᮎᮚᮤᮒᮞ᮪ᮒᮤ, ᮔᮄᮒᮤᮊᮔᮀ ᮝᮞ᮪ᮒᮥᮌᮒᮔᮀ ᮠᮤᮒᮔᮀ ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮁᮒᮀ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮀ ᮏᮔᮧᮺᮓᮤᮊᮛᮀ ᮞᮀᮓᮒ᮪ᮒᮨ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮸</title>
      <para>ᮃᮞᮡᮀ ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮔᮚᮀ ᮔᮤᮁᮓᮤᮯ᮪ᮒᮔᮀ ᮃᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮔᮀ ᮎ ᮕᮢᮕ᮪ᮒᮚᮨ ᮞᮙᮏᮤᮊᮔ᮪ᮒᮛᮯ᮪ᮒᮢᮤᮊ-ᮝᮡᮝᮞ᮪ᮒᮚᮀ ᮎ ᮕᮥᮁᮔᮒᮚ ᮈᮒᮔ᮪ ᮃᮓᮤᮌᮔ᮪ᮒᮥᮀ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙᮕᮤ ᮏᮔᮧᮺᮛ᮪ᮠᮤᮯᮡᮒᮨ.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮲᮹</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮀ ᮏᮔᮂ ᮞᮙᮥᮓᮚᮞᮡ ᮊᮢᮩᮒᮨ ᮊᮁᮒᮝᮡᮓᮚᮤᮒ᮪ᮝᮀ ᮓᮛᮚᮒᮤ ᮚᮨᮔ ᮠᮤ ᮞ᮪ᮝᮤᮚ-ᮝᮡᮊ᮪ᮒᮤᮒ᮪ᮝᮞᮡ ᮕᮥᮁᮔ-ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢ-ᮝᮤᮊᮞᮂ ᮞᮀᮘᮝᮨᮒ᮪.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᮞ᮪ᮝᮤᮚᮓᮤᮊᮛ-ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮔᮀ ᮊᮢᮤᮚᮔ᮪ᮝᮚᮔᮨ ᮕᮢᮒᮡᮨᮊᮙ᮪ ᮏᮔᮂ, ᮃᮔᮡᮨᮯᮀ ᮃᮓᮤᮊᮛ-ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮔᮤ ᮕᮢᮒᮤ ᮞᮙᮥᮎᮤᮒᮘᮤᮏ᮪ᮑᮔᮓᮛ-ᮞᮀᮛᮊ᮪ᮯᮔᮓᮢᮩᮯ ᮔᮥᮔᮀ ᮝᮡᮝᮠᮛᮤᮯᮡᮒᮤ. ᮃᮕᮤ ᮎᮞᮅ ᮜᮧᮊᮒᮔ᮪ᮒᮢᮤᮊ-ᮞᮙᮏᮨ, ᮞᮙᮔᮡ-ᮊᮜᮡᮔᮀ ᮞᮁᮝᮏᮔᮤᮊ-ᮝᮡᮝᮞ᮪ᮒᮀ ᮔᮄᮒᮤᮊᮒᮚᮂ ᮞᮙᮥᮎᮤᮒᮝᮯᮡᮊᮒᮯ᮪ᮎ ᮕᮢᮒᮤ ᮕᮥᮁᮔᮀ ᮓᮚᮤᮒ᮪ᮝᮀ ᮔᮤᮁᮝᮊ᮪ᮯᮡᮒᮤ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᮈᮒᮨᮺᮓᮤᮊᮛᮂ ᮈᮒᮔᮤ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮡᮔᮤ ᮎ, ᮞᮀᮚᮥᮊ᮪ᮒᮛᮯ᮪ᮒᮢᮞᮀᮌᮞᮡ ᮅᮓ᮪ᮓᮨᮯᮡᮔᮤ ᮞᮤᮓ᮪ᮓᮔ᮪ᮒᮔ᮪ ᮎ ᮝᮤᮛᮥᮓᮡ ᮔ ᮊᮒᮙᮕᮤ ᮕᮢᮚᮧᮊ᮪ᮯᮡᮔ᮪ᮒᮨ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ᮃᮔᮥᮎ᮪ᮎᮨᮓᮂ ᮳᮰</title>
      <para>ᮃᮞᮡᮀ ᮃᮘᮤᮌᮧᮯᮔᮚᮀ ᮔᮤᮁᮓᮤᮯ᮪ᮒᮔᮀ ᮃᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮞ᮪ᮝᮒᮔ᮪ᮒᮢᮚᮔᮀ ᮎ ᮔ ᮊᮧᮺᮕᮡᮀᮯᮂ, ᮕᮢᮔᮯ-ᮜᮊ᮪ᮯᮡᮓᮛᮨᮔ ᮊᮤᮙᮕᮤ ᮊᮁᮚᮙᮔᮥᮯ᮪ᮒᮒᮥᮀ ᮈᮒᮓᮢᮩᮊ᮪ᮊᮁᮚᮔᮥᮯ᮪ᮒᮔᮁᮒᮀ ᮝ ᮊᮞᮡᮎᮤᮒ᮪ ᮛᮯ᮪ᮒᮢᮞᮡ ᮝᮁᮌᮞᮡ ᮏᮔᮞᮡ ᮝ ᮞᮙᮤᮠᮤᮒ-ᮞᮤᮓ᮪ᮓᮚᮁᮒᮀ ᮃᮔᮡᮒ ᮝᮡᮊᮡᮒᮥᮀ ᮔᮄᮝ ᮯᮊ᮪ᮯᮡᮒᮨ.</para>
   </article>
   <note><para>ᮞ᮪ᮝᮒ᮪ᮝᮓᮤᮊᮛᮂ 1997</para>
      <para>ᮙᮔᮝᮓᮤᮊᮛᮔᮀ ᮊᮢᮩᮒᮨ ᮞᮀᮚᮥᮊ᮪ᮒᮛᮯ᮪ᮒᮢᮧᮎ᮪ᮎᮚᮥᮊ᮪ᮒᮞᮡ ᮊᮁᮚᮜᮚᮂ</para>
      <para>ᮏᮤᮔᮨᮝ, ᮞ᮪ᮝᮤᮒ᮪ᮐᮛᮜᮄᮔ᮪ᮓ</para>
   </note>
</udhr>
