<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="aii" xml:lang="aii-Elym" key="aii_elym" n="Assyrian Neo-Aramaic (Elymaic)" dir="ltr" iso15924="Elym"><title>𐿡𐿥𐿣𐿲𐿠 𐿵𐿩𐿡𐿫𐿩𐿠 𐿫𐿰𐿥𐿵 𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿠𐿭𐿴𐿩𐿠</title>
   <preamble><title>𐿯𐿥𐿵𐿣𐿠</title>
      <para>𐿬𐿭 𐿮𐿡𐿡 𐿬𐿥𐿣𐿩𐿵𐿠 𐿡𐿠𐿩𐿲𐿳𐿠 𐿴𐿳𐿴𐿭𐿩𐿠 𐿫𐿪𐿫𐿤 𐿤𐿣𐿬𐿠 𐿣𐿪𐿫𐿰𐿵 𐿣𐿡𐿳𐿭𐿴𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿡𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿫𐿠 𐿬𐿵𐿩𐿤𐿡𐿭𐿠 𐿠𐿩𐿭𐿠 𐿠𐿮𐿪𐿩𐿬𐿠 𐿣𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿪𐿩𐿭𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿴𐿫𐿬𐿠 𐿢𐿥 𐿵𐿩𐿡𐿫.</para>
      <para>𐿬𐿭 𐿮𐿡𐿡 𐿰𐿫𐿨𐿠 𐿣𐿫𐿠 𐿬𐿩𐿲𐿳𐿵𐿠 𐿥𐿬𐿮𐿫𐿩𐿵𐿠 𐿣𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿠𐿭𐿴𐿩𐿠 𐿩𐿡𐿣𐿯𐿭𐿠 𐿫𐿯𐿡𐿣𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿡𐿳𐿡𐿳𐿩𐿠 𐿥𐿯𐿢𐿦𐿭𐿠 𐿫𐿠𐿭𐿩𐿵 𐿣𐿡𐿳𐿭𐿴𐿥𐿵𐿠. 𐿥𐿠𐿵𐿩𐿵𐿠 𐿧𐿣 𐿣𐿥𐿭𐿩𐿠 𐿠𐿩𐿪𐿠 𐿣𐿡𐿳𐿭𐿴𐿠 𐿡𐿣 𐿰𐿱𐿧 𐿡𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿤𐿬𐿦𐿬𐿵𐿠 𐿥𐿤𐿩𐿬𐿭𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿬𐿭 𐿦𐿣𐿳𐿥𐿯𐿵𐿠 𐿥𐿮𐿭𐿩𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿰𐿩𐿴𐿩 𐿬𐿥𐿳𐿡𐿧𐿠 𐿠𐿩𐿪 𐿠𐿭𐿩 𐿭𐿩𐿴𐿠 𐿡𐿥𐿴 𐿯𐿫𐿩𐿠 𐿣𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿯𐿩𐿣𐿩𐿠.</para>
      <para>𐿬𐿭 𐿮𐿡𐿡 𐿠𐿭𐿭𐿲𐿩𐿵𐿠𐿩𐿫𐿤 𐿲𐿠 𐿲𐿭𐿥𐿭 𐿴𐿠𐿲𐿫 𐿴𐿥𐿰𐿠 𐿫𐿭𐿨𐿳𐿵𐿠 𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿣𐿡𐿳𐿭𐿴𐿠 𐿲𐿠 𐿫𐿠 𐿯𐿡𐿣 𐿬𐿳𐿥𐿣𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿳𐿲𐿡𐿫 𐿣𐿨𐿳𐿥𐿭𐿠 𐿥𐿦𐿫𐿥𐿬𐿩𐿠.</para>
      <para>𐿬𐿭 𐿮𐿡𐿡 𐿯𐿬𐿠 𐿣𐿠𐿬𐿥𐿵𐿠 𐿬𐿧𐿩𐿣𐿠 𐿬𐿴𐿳𐿥𐿳𐿭𐿠 𐿢𐿥 𐿯𐿥𐿵𐿣𐿠 𐿤𐿩𐿬𐿭𐿥𐿵𐿩 𐿢𐿥 𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿠𐿭𐿴𐿩𐿠 𐿥𐿢𐿥 𐿠𐿩𐿲𐿳𐿠 𐿰𐿳𐿱𐿥𐿰𐿩𐿠 𐿥𐿡𐿳𐿡𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿢𐿥 𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿥𐿴𐿥𐿩𐿠 𐿣𐿭𐿴𐿠 𐿥𐿣𐿪𐿳𐿠. 𐿥𐿲𐿡𐿥𐿫𐿭𐿠 𐿫𐿵𐿬𐿥𐿬𐿠 𐿫𐿬𐿨𐿥𐿳𐿵𐿠 𐿴𐿥𐿴𐿨𐿠 𐿴𐿥𐿵𐿰𐿩𐿠 𐿥𐿬𐿳𐿬𐿵𐿠 𐿣𐿧𐿩𐿠 𐿯𐿫 𐿧𐿣 𐿣𐿳𐿢𐿠 𐿡𐿥𐿴 𐿯𐿫𐿩𐿠 𐿢𐿥 𐿧𐿣 𐿠𐿠𐿳 𐿣𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿡𐿥𐿴 𐿳𐿥𐿧𐿵𐿠.</para>
      <para>𐿥𐿬𐿭 𐿮𐿡𐿡 𐿣𐿠𐿵𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿤𐿣𐿬𐿠 𐿲𐿡𐿥𐿫𐿭𐿠 𐿣𐿤𐿩𐿳𐿠 𐿯𐿬 𐿠𐿬𐿥𐿵𐿠 𐿬𐿧𐿩𐿣𐿠 𐿫𐿬𐿳𐿥𐿧𐿵𐿠 𐿣𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿠𐿭𐿴𐿩𐿠 𐿥𐿭𐿨𐿳𐿵𐿠 𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿴𐿳𐿴𐿭𐿩𐿵𐿠.</para>
      <para>𐿠𐿩𐿪𐿠 𐿰𐿳𐿬𐿩𐿵𐿠 𐿪𐿫𐿭𐿩𐿵𐿠 𐿫𐿠𐿭𐿠 𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿠𐿩𐿭𐿠 𐿠𐿭𐿭𐿲𐿩𐿠 𐿫𐿵𐿬𐿬𐿵𐿠 𐿠𐿤𐿠 𐿲𐿥𐿫𐿠.</para>
      <para>𐿡𐿥𐿣 𐿠𐿤𐿠 𐿪𐿭𐿥𐿴𐿩𐿠 𐿢𐿥𐿭𐿩𐿠܆</para>
      <para>𐿬𐿥𐿣𐿥𐿩𐿫𐿤 𐿣𐿠𐿤𐿠 𐿡𐿥𐿣𐿲𐿠 𐿵𐿩𐿡𐿫𐿩𐿠 𐿣𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿠𐿭𐿴𐿩𐿠 𐿠𐿩𐿫𐿠 𐿧𐿣 𐿬𐿪𐿬𐿫𐿵𐿠 𐿢𐿥𐿭𐿩𐿵𐿠 𐿲𐿠 𐿪𐿫𐿤 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿥𐿠𐿵𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿰𐿥𐿵 𐿭𐿩𐿴𐿠 𐿣𐿪𐿫 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿠 𐿥𐿪𐿫 𐿢𐿥𐿴𐿬𐿠 𐿣𐿴𐿥𐿵𐿰𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿵𐿧𐿳𐿠 𐿤𐿬𐿴𐿠 𐿫𐿠𐿤𐿠 𐿯𐿥𐿵𐿣𐿠 𐿥𐿢𐿳𐿡𐿩 𐿫𐿬𐿲𐿳𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿬𐿫𐿰𐿵𐿠 𐿥𐿫𐿬𐿳𐿥𐿧𐿵𐿠 𐿠𐿩𐿲𐿳𐿠 𐿲𐿠 𐿠𐿭𐿠 𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿡𐿩𐿣 𐿠𐿥𐿳𐿧𐿵𐿠 𐿬𐿵𐿲𐿣𐿬𐿭𐿠 𐿠𐿵𐿳𐿭𐿩𐿠 𐿥𐿵𐿩𐿡𐿫𐿩𐿠 𐿫𐿭𐿨𐿳𐿵𐿠 𐿫𐿠𐿭𐿠 𐿰𐿮𐿥𐿫𐿩𐿵𐿠 𐿬𐿵𐿲𐿣𐿬𐿭𐿠.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 1</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿡𐿳𐿭𐿴𐿠 𐿡𐿳𐿩𐿫𐿤 𐿧𐿠𐿳𐿠 𐿥𐿡𐿳𐿡𐿳 𐿢𐿥 𐿠𐿩𐿲𐿳𐿠 𐿥𐿦𐿣𐿲𐿠. 𐿥𐿰𐿩𐿴𐿩𐿫𐿤 𐿩𐿤𐿡𐿠 𐿤𐿥𐿭𐿠 𐿥𐿠𐿭𐿩𐿵. 𐿡𐿥𐿣 𐿣𐿠𐿤𐿠 𐿢𐿴𐿲𐿵𐿩 𐿯𐿫 𐿠𐿧𐿳𐿭𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿤𐿥𐿩𐿠 𐿡𐿧𐿣 𐿳𐿥𐿧𐿠 𐿣𐿠𐿧𐿭𐿥𐿵𐿠.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 2</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿰𐿩𐿴𐿭𐿠 𐿳𐿴𐿩𐿬𐿠 𐿢𐿥 𐿣𐿠𐿤𐿠 𐿡𐿥𐿣𐿲𐿠 𐿣𐿫𐿠 𐿤𐿪 𐿰𐿥𐿳𐿴𐿥𐿭𐿩𐿠 𐿡𐿩𐿫 𐿵𐿤𐿳 𐿠𐿩𐿪 𐿢𐿭𐿮𐿠 𐿥𐿳𐿭𐿢𐿠 𐿥𐿭𐿴𐿠 𐿥𐿣𐿪𐿳𐿠 𐿥𐿫𐿴𐿭𐿠 𐿥𐿵𐿥𐿣𐿩𐿵𐿠. 𐿥𐿰𐿥𐿫𐿩𐿨𐿩𐿲𐿩 𐿩𐿭 𐿳𐿯𐿩𐿭𐿠 𐿠𐿧𐿳𐿭𐿠. 𐿠𐿥𐿰𐿦𐿠 𐿰𐿥𐿳𐿴𐿥𐿭𐿩𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿫𐿠 𐿰𐿠𐿯𐿴 𐿬𐿥𐿵𐿡𐿠 𐿡𐿮𐿡𐿡 𐿠𐿪𐿭𐿩𐿥𐿵𐿠 𐿰𐿥𐿫𐿩𐿨𐿩𐿲𐿩𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿵𐿡𐿫𐿩𐿵𐿠 𐿣𐿧𐿣 𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿩𐿭 𐿠𐿳𐿯𐿠 𐿣𐿧𐿣 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿠 𐿣𐿮𐿩𐿳𐿩𐿫𐿤 𐿡𐿩𐿤.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 3</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿧𐿩𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿴𐿩𐿭𐿠 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿩𐿠.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 4</title>
      <para>𐿤𐿪 𐿧𐿣 𐿢𐿳𐿢 𐿫𐿠 𐿰𐿠𐿴 𐿣𐿡𐿩𐿲𐿣𐿠 𐿢𐿥 𐿲𐿥𐿫𐿥𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿧𐿫𐿬𐿵𐿥𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿵𐿥𐿢𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿲𐿫𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿧𐿫𐿬𐿵𐿥𐿵𐿠.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 5</title>
      <para>𐿤𐿪 𐿧𐿣 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿫𐿠 𐿰𐿠𐿴 𐿯𐿥𐿢𐿦𐿠 𐿩𐿭 𐿠𐿩𐿲𐿳𐿠 𐿴𐿲𐿩𐿫𐿠 𐿩𐿭 𐿦𐿫𐿩𐿬𐿠 𐿩𐿭 𐿵𐿭𐿡𐿠 𐿩𐿤𐿡𐿠.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 6</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿰𐿠𐿴 𐿬𐿥𐿣𐿩𐿠 𐿡𐿩𐿤 𐿠𐿩𐿪 𐿧𐿣 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿠 𐿲𐿬 𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 7</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿩𐿫𐿤 𐿡𐿳𐿡𐿳 𐿲𐿬 𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭 𐿥𐿢𐿳𐿢 𐿰𐿠𐿴 𐿭𐿨𐿩𐿳𐿠 𐿡𐿩𐿣 𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭 𐿣𐿫𐿠 𐿬𐿵𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿰𐿥𐿳𐿴𐿥𐿭𐿩𐿠 𐿡𐿫𐿩𐿤𐿩. 𐿥𐿪𐿫 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿰𐿩𐿴𐿩 𐿭𐿨𐿩𐿳𐿠 𐿡𐿳𐿡𐿳 𐿲𐿬 𐿪𐿫 𐿰𐿥𐿳𐿴𐿥𐿭𐿩𐿠 𐿣𐿴𐿬𐿨𐿵𐿠 𐿣𐿴𐿳𐿯𐿵 𐿣𐿠𐿤𐿠 𐿡𐿥𐿣𐿲𐿠.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 8</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿰𐿠𐿴 𐿰𐿥𐿳𐿯𐿩𐿠 𐿡𐿩𐿣 𐿧𐿣 𐿡𐿩𐿵 𐿣𐿩𐿭𐿠 𐿲𐿠 𐿯𐿡𐿣𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿫𐿠 𐿠𐿭𐿴𐿩𐿠 𐿣𐿰𐿩𐿴𐿩 𐿥𐿩𐿣𐿠 𐿣𐿳𐿲𐿡𐿫 𐿣𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿴𐿳𐿴𐿭𐿩𐿠 𐿣𐿭𐿨𐿩𐿳𐿭𐿠 𐿡𐿩𐿣 𐿲𐿭𐿥𐿭𐿠 𐿴𐿵𐿮𐿩𐿠 𐿩𐿭 𐿡𐿩𐿣 𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 9</title>
      <para>𐿢𐿳𐿢 𐿤𐿪 𐿧𐿣 𐿫𐿠 𐿰𐿠𐿴 𐿣𐿡𐿩𐿲𐿠 𐿩𐿭 𐿬𐿥𐿵𐿡𐿠 𐿢𐿥 𐿡𐿩𐿵 𐿠𐿮𐿩𐿳𐿠 𐿩𐿭 𐿨𐿳𐿩𐿣𐿠 𐿬𐿭 𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿣𐿫𐿠 𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 10</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿫𐿤 𐿡𐿳𐿡𐿳 𐿲𐿬 𐿡𐿩𐿵 𐿣𐿩𐿭𐿠 𐿧𐿠𐿳𐿠 𐿥𐿫𐿠 𐿬𐿵𐿢𐿭𐿩𐿭𐿠 𐿢𐿥 𐿲𐿨𐿩𐿵𐿠 𐿣𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿢𐿡𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿪𐿫 𐿢𐿥𐿭𐿧𐿠 𐿣𐿳𐿲𐿥𐿫𐿤.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿣𐿰𐿠𐿴 𐿬𐿵𐿤𐿬𐿠 𐿫𐿴𐿬𐿨𐿵𐿠 𐿣𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿫𐿠 𐿰𐿠𐿴 𐿧𐿥𐿴𐿡𐿭𐿠 𐿢𐿥𐿭𐿤𐿪𐿳 𐿤𐿫 𐿣𐿬𐿴𐿳𐿳𐿠 𐿲𐿠 𐿩𐿫𐿤 𐿢𐿥𐿭𐿤𐿪𐿳 𐿡𐿩𐿣 𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿫𐿠 𐿰𐿠𐿴 𐿣𐿩𐿭𐿠 𐿤𐿪 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿠 𐿬𐿭 𐿵𐿬𐿬𐿵𐿠 𐿧𐿣 𐿯𐿡𐿣𐿥𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿬𐿧𐿰𐿫𐿵𐿠 𐿬𐿭 𐿵𐿬𐿬𐿵𐿠 𐿧𐿣 𐿯𐿡𐿣𐿥𐿵𐿠 𐿠𐿧𐿪𐿩 𐿠𐿭 𐿧𐿣 𐿤𐿣𐿧𐿠 𐿬𐿭𐿣𐿩 𐿰𐿠𐿴 𐿧𐿥𐿴𐿡𐿭𐿠 𐿠𐿩𐿪 𐿧𐿣 𐿢𐿥𐿭𐿧𐿠 𐿬𐿠𐿩𐿪 𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭 𐿣𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿩𐿭 𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭 𐿵𐿡𐿫𐿩𐿠 𐿡𐿣𐿯𐿭𐿠 𐿡𐿴𐿲𐿫𐿠𐿩𐿫𐿤 𐿴𐿥𐿰𐿠. 𐿤𐿳 𐿡𐿠𐿩 𐿣𐿯𐿭𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿫𐿠 𐿰𐿠𐿴 𐿬𐿥𐿵𐿡𐿠 𐿯𐿫𐿤 𐿧𐿣 𐿵𐿭𐿡𐿠 𐿡𐿥𐿴 𐿩𐿲𐿥𐿳𐿠 𐿬𐿭 𐿣𐿯𐿭𐿠 𐿣𐿲𐿥𐿬𐿵𐿠 𐿣𐿤𐿣𐿧𐿠 𐿬𐿭𐿣𐿩.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 12</title>
      <para>𐿢𐿳𐿢 𐿫𐿠 𐿯𐿥𐿳𐿩 𐿢𐿥 𐿧𐿩𐿠 𐿣𐿩𐿫𐿭𐿩𐿠 𐿣𐿧𐿣 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿠 𐿩𐿭 𐿡𐿩𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿠𐿢𐿳𐿩𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿠𐿩𐿲𐿳𐿠 𐿩𐿭 𐿴𐿬𐿠 𐿨𐿡𐿠 𐿬𐿴𐿬𐿤𐿥𐿵𐿠. 𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿰𐿠𐿴 𐿭𐿨𐿩𐿳𐿠 𐿡𐿩𐿣 𐿲𐿠𐿭𐿥𐿭 𐿣𐿳𐿲𐿥𐿡𐿫 𐿤𐿣𐿧𐿠 𐿱𐿰𐿧𐿩𐿵𐿠.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿢𐿥𐿢𐿵𐿠 𐿬𐿧𐿩𐿵𐿠 𐿢𐿥 𐿵𐿧𐿥𐿡𐿠 𐿣𐿪𐿫 𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿥𐿣𐿩𐿳𐿵𐿠 𐿯𐿫 𐿠𐿵𐿳𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿴𐿥𐿲𐿠 𐿪𐿫 𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿡𐿧𐿡𐿴𐿠 𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿥𐿣𐿩𐿳𐿵𐿠 𐿯𐿫 𐿠𐿵𐿳𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿨𐿫𐿡 𐿡𐿩𐿵𐿢𐿥𐿮𐿠 𐿰𐿥𐿫𐿩𐿨𐿩𐿲𐿩𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿧𐿣 𐿤𐿣𐿧𐿠 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿩 𐿰𐿩𐿴𐿠 𐿩𐿤𐿡𐿫𐿵𐿠 𐿲𐿠 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿣𐿡𐿣𐿭𐿠 𐿢𐿭𐿤𐿠 𐿫𐿠 𐿰𐿥𐿫𐿩𐿨𐿩𐿲𐿩𐿠 𐿩𐿭 𐿯𐿡𐿣𐿥𐿩𐿵𐿠𐿫𐿠 𐿣𐿡𐿩𐿲𐿠 𐿬𐿭 𐿭𐿩𐿴𐿠 𐿣𐿠𐿬𐿥𐿵𐿠 𐿬𐿧𐿩𐿣𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿲𐿠 𐿳𐿯𐿩𐿵𐿥𐿵𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿤𐿪 𐿧𐿣 𐿢𐿳𐿢 𐿫𐿠 𐿰𐿠𐿴 𐿬𐿥𐿧𐿳𐿬𐿠 𐿬𐿭 𐿳𐿯𐿩𐿵𐿥𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿬𐿭 𐿴𐿧𐿫𐿰𐿵𐿠 𐿳𐿯𐿩𐿵𐿥𐿵𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿭𐿴𐿠 𐿯𐿬 𐿣𐿪𐿳𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤𐿥𐿭 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿢𐿡𐿳𐿠 𐿥𐿴𐿵𐿮𐿵𐿠 𐿣𐿪𐿥𐿫𐿵 𐿣𐿫𐿠 𐿤𐿪 𐿴𐿳𐿨 𐿢𐿭𐿮𐿩𐿠 𐿩𐿭 𐿵𐿥𐿣𐿩𐿵𐿭𐿩𐿠. 𐿥𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤𐿥𐿭 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿬𐿠𐿩𐿪 𐿠𐿧𐿣𐿣𐿠 𐿡𐿣𐿯𐿭𐿠 𐿣𐿢𐿡𐿳𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿳𐿰𐿩𐿵𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿢𐿡𐿳𐿵𐿠 𐿡𐿣 𐿴𐿲𐿫𐿠  𐿴𐿥𐿰𐿠 𐿠𐿩𐿬𐿭 𐿵𐿳𐿥𐿩 𐿢𐿥𐿳𐿭𐿠 𐿮𐿦𐿢𐿳𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐿪𐿥𐿫𐿰𐿵 𐿩𐿫𐿤 𐿡𐿩𐿵 𐿭𐿥𐿳𐿠 𐿣𐿧𐿣 𐿴𐿥𐿵𐿰𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿢𐿳𐿢 𐿰𐿩𐿴𐿠 𐿭𐿨𐿳𐿵𐿠 𐿡𐿩𐿣 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿥𐿴𐿥𐿫𐿨𐿭𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿬𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿣𐿩𐿳𐿵𐿥𐿵𐿠 𐿡𐿭𐿥𐿰𐿴𐿠 𐿩𐿭 𐿯𐿬 𐿠𐿧𐿳𐿭𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿤𐿪 𐿧𐿣 𐿢𐿳𐿢 𐿫𐿠 𐿰𐿠𐿴 𐿧𐿮𐿩𐿪𐿠 𐿬𐿭 𐿩𐿳𐿵𐿥𐿵𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 18</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿵𐿧𐿬𐿭𐿵𐿠 𐿥𐿣𐿠𐿭𐿩𐿵 𐿥𐿵𐿥𐿣𐿩𐿵𐿠. 𐿠𐿤𐿠 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿡𐿧𐿡𐿴𐿩𐿫𐿠 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿴𐿧𐿫𐿰𐿵𐿠 𐿣𐿵𐿥𐿣𐿩𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿤𐿩𐿬𐿭𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿡𐿭𐿥𐿰𐿴𐿠 𐿩𐿭 𐿯𐿬 𐿢𐿥 𐿴𐿥𐿵𐿰𐿥𐿵𐿠 𐿯𐿬 𐿠𐿧𐿳𐿭𐿠.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 19</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿳𐿯𐿩𐿭𐿠 𐿥𐿤𐿬𐿦𐿬𐿵𐿠. 𐿠𐿤𐿠 𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿡𐿧𐿡𐿴𐿩𐿫𐿠 𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿳𐿯𐿩𐿭𐿠 𐿣𐿫𐿠 𐿥𐿳𐿵𐿠 𐿣𐿢𐿥𐿩 𐿬𐿭 𐿤𐿪 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿥𐿨𐿯𐿥𐿩𐿠 𐿡𐿵𐿳 𐿥𐿲𐿡𐿫𐿵𐿠 𐿬𐿣𐿯𐿭𐿥𐿵𐿠 𐿡𐿪𐿫 𐿠𐿥𐿳𐿧𐿠 𐿣𐿤𐿥𐿩𐿠 𐿣𐿫𐿠 𐿲𐿩𐿣𐿠 𐿣𐿵𐿧𐿥𐿡𐿠.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿢𐿬𐿩𐿯𐿵𐿠 𐿡𐿴𐿫𐿬𐿠 𐿥𐿴𐿳𐿩𐿪𐿥𐿵𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿫𐿤𐿪 𐿧𐿣 𐿢𐿳𐿢 𐿫𐿠 𐿬𐿵𐿡𐿩 𐿧𐿩𐿫𐿠 𐿫𐿴𐿳𐿥𐿪𐿠 𐿢𐿥 𐿧𐿣 𐿪𐿭𐿥𐿴𐿭𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿬𐿴𐿵𐿥𐿰𐿠 𐿢𐿥 𐿴𐿥𐿫𐿨𐿭𐿠 𐿣𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿣𐿥𐿦𐿠 𐿣𐿥𐿦 𐿩𐿭 𐿡𐿠𐿥𐿳𐿧𐿠 𐿣𐿲𐿩𐿥𐿬𐿠 𐿬𐿢𐿥𐿡𐿩𐿠 𐿡𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿰𐿠𐿴 𐿩𐿤𐿡𐿠 𐿰𐿳𐿮𐿵 𐿫𐿴𐿲𐿫𐿵𐿠 𐿴𐿥𐿫𐿠 𐿢𐿥 𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿣𐿫𐿠 𐿰𐿥𐿳𐿴𐿭𐿩𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐿱𐿡𐿩𐿭𐿠 𐿣𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿩𐿫𐿤 𐿬𐿡𐿥𐿯𐿠 𐿣𐿴𐿥𐿫𐿨𐿭𐿠. 𐿠𐿤𐿠 𐿱𐿡𐿩𐿭𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿰𐿠𐿴 𐿵𐿥𐿬𐿬𐿠 𐿡𐿢𐿡𐿩𐿵𐿠 𐿦𐿡𐿭𐿭𐿠 𐿥𐿴𐿳𐿩𐿳𐿠 𐿣𐿰𐿩𐿴𐿩 𐿬𐿥𐿪𐿬𐿫𐿠 𐿡𐿩𐿤𐿡𐿫𐿵𐿠 𐿣𐿲𐿫𐿠 𐿨𐿴𐿩𐿠𐿩𐿵 𐿥𐿡𐿳𐿡𐿳 𐿡𐿩𐿫 𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿩𐿭 𐿠𐿩𐿪 𐿧𐿣 𐿠𐿥𐿳𐿧𐿠 𐿠𐿧𐿳𐿵𐿠 𐿠𐿩𐿪𐿠 𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿢𐿡𐿩𐿭𐿠 𐿰𐿩𐿴𐿠 𐿭𐿨𐿳𐿵𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 22</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿠 𐿠𐿩𐿪 𐿧𐿣 𐿤𐿣𐿬𐿠 𐿢𐿥 𐿴𐿥𐿵𐿰𐿥𐿵𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿧𐿵𐿳𐿢𐿬𐿯𐿥𐿵𐿠 𐿴𐿥𐿵𐿰𐿵𐿠 𐿢𐿥 𐿵𐿬𐿬𐿵𐿠 𐿡𐿠𐿥𐿳𐿧𐿠 𐿯𐿡𐿣𐿥𐿵𐿠 𐿠𐿵𐿳𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿤𐿩𐿳𐿵𐿠 𐿵𐿡𐿫𐿩𐿵𐿠. 𐿥𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿪 𐿬𐿡𐿥𐿯𐿠 𐿣𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿤𐿩𐿳𐿵𐿠 𐿠𐿲𐿭𐿥𐿬𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿴𐿥𐿵𐿰𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿬𐿳𐿣𐿥𐿵𐿭𐿩𐿵𐿠 𐿣𐿥𐿲𐿠 𐿯𐿬 𐿠𐿩𐿲𐿳𐿠 𐿥𐿬𐿨𐿥𐿳𐿵𐿠 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿩𐿵𐿠.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿰𐿥𐿫𐿧𐿭𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿠𐿩𐿫𐿤 𐿫𐿢𐿡𐿩𐿵𐿠 𐿰𐿥𐿫𐿧𐿭𐿠 𐿢𐿥 𐿧𐿣 𐿠𐿪𐿭𐿩𐿥𐿵𐿠 𐿱𐿰𐿩 𐿥𐿰𐿠𐿴 𐿭𐿨𐿩𐿳𐿠 𐿬𐿭 𐿡𐿨𐿩𐿫𐿥𐿵𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿣𐿫𐿠 𐿤𐿪 𐿰𐿥𐿳𐿴𐿥𐿭𐿩𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿰𐿠𐿴 𐿰𐿳𐿩𐿠 𐿬𐿠𐿩𐿪 𐿤𐿥 𐿠𐿧𐿳𐿭𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿲𐿠 𐿠𐿩𐿢𐿳𐿠 𐿪𐿩𐿭𐿠 𐿬𐿴𐿳𐿥𐿳𐿠 𐿲𐿵𐿥 𐿥𐿲𐿠 𐿪𐿥𐿫𐿰𐿵𐿠 𐿲𐿠 𐿧𐿩𐿠 𐿡𐿠𐿩𐿲𐿳𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܕ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿴𐿵𐿠𐿮𐿵𐿠 𐿥𐿦𐿡𐿢𐿵𐿠 𐿩𐿬 𐿧𐿥𐿩𐿣𐿠 𐿵𐿥𐿢𐿳𐿩𐿠 𐿫𐿧𐿬𐿩𐿵𐿠 𐿩𐿥𐿵𐿳𐿭𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 24</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿲𐿠 𐿬𐿭𐿩𐿧𐿵𐿠 𐿥𐿡𐿥𐿮𐿬𐿠 𐿥𐿡𐿧𐿡𐿴𐿠 𐿬𐿵𐿧𐿬𐿵𐿠 𐿮𐿯𐿵𐿠 𐿣𐿰𐿥𐿫𐿧𐿭𐿠 𐿥𐿩𐿥𐿬𐿠 𐿣𐿬𐿭𐿩𐿧𐿵𐿠 𐿡𐿰𐿥𐿳𐿯𐿭𐿠.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿧𐿣 𐿲𐿣𐿳𐿠 𐿱𐿰𐿩 𐿬𐿭 𐿧𐿥𐿫𐿬𐿭𐿠 𐿡𐿧𐿡𐿴𐿠 𐿬𐿪𐿥𐿫𐿵𐿠 𐿥𐿫𐿡𐿴𐿵𐿠 𐿥𐿡𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿣𐿳𐿬𐿭𐿠 𐿥𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿧𐿵𐿳𐿢𐿬𐿥𐿵𐿠 𐿡𐿣𐿯𐿭𐿠 𐿣𐿡𐿨𐿫𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿬𐿳𐿯𐿠 𐿥𐿠𐿳𐿬𐿫𐿵𐿠 𐿥𐿮𐿩𐿡𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿠𐿤𐿡𐿫𐿨𐿠 𐿠𐿧𐿳𐿭𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿩𐿬𐿩𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿩𐿫𐿣𐿥𐿵𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤𐿥𐿭 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿲𐿠 𐿵𐿢𐿡𐿳𐿵𐿠 𐿥𐿤𐿩𐿳𐿵𐿠 𐿬𐿵𐿣𐿫𐿭𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿩𐿤𐿫𐿠 𐿡𐿳𐿩𐿠 𐿡𐿠𐿥𐿳𐿧𐿠 𐿣𐿢𐿥𐿳𐿠 𐿩𐿭 𐿫𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤𐿥𐿭 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿠𐿩𐿪 𐿠𐿧𐿣𐿣𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿩𐿥𐿫𐿰𐿭𐿠 𐿥𐿩𐿥𐿫𐿰𐿭𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿤𐿡𐿠 𐿣𐿫𐿠 𐿰𐿥𐿳𐿯𐿭𐿠 𐿢𐿥 𐿬𐿣𐿳𐿴𐿵𐿠 𐿴𐿳𐿡𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿳𐿤𐿨𐿠 𐿴𐿵𐿠𐿮𐿭𐿠. 𐿥𐿢𐿳𐿢 𐿪𐿫 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿴𐿲𐿫 𐿩𐿥𐿫𐿰𐿭𐿠 𐿴𐿳𐿡𐿩𐿠 𐿥𐿩𐿥𐿫𐿰𐿭𐿠 𐿵𐿲𐿭𐿩𐿲𐿩𐿠 𐿥𐿯𐿫𐿩𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿤𐿡𐿠 𐿰𐿵𐿩𐿧𐿠 𐿲𐿠 𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿣𐿫𐿠 𐿰𐿥𐿳𐿴𐿥𐿭𐿩𐿠 𐿡𐿭𐿩𐿠 𐿯𐿫 𐿬𐿱𐿩𐿵𐿠 𐿣𐿠𐿭𐿴𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿩𐿥𐿫𐿰𐿭𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿤𐿡𐿠 𐿳𐿴𐿩𐿬𐿠 𐿫𐿬𐿨𐿥𐿳𐿵𐿠 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿥𐿬𐿲𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿬𐿩𐿲𐿳𐿵𐿠 𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿠𐿭𐿴𐿩𐿠 𐿥𐿩𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿴𐿳𐿴𐿠𐿭𐿩𐿵𐿠. 𐿢𐿳𐿢 𐿬𐿳𐿥𐿧𐿠 𐿰𐿳𐿬𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿬𐿵𐿲𐿡𐿫𐿭𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿳𐿧𐿬𐿥𐿵𐿠 𐿡𐿩𐿫 𐿪𐿫𐿩 𐿠𐿵𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿢𐿭𐿮𐿠 𐿥𐿢𐿬𐿯𐿵𐿠 𐿵𐿥𐿣𐿵𐿭𐿩𐿠 𐿥𐿬𐿦𐿩𐿣 𐿯𐿡𐿣𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿣𐿠𐿬𐿥𐿵𐿠 𐿬𐿧𐿩𐿣𐿠 𐿫𐿧𐿬𐿩𐿵𐿠 𐿣𐿴𐿫𐿬𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐿠𐿡𐿤𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤𐿥𐿭 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿢𐿡𐿩𐿵𐿠 𐿩𐿥𐿫𐿰𐿭𐿠 𐿲𐿠 𐿩𐿤𐿫𐿩𐿤𐿩.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿲𐿠 𐿴𐿳𐿪𐿵𐿠 𐿢𐿥 𐿧𐿩𐿠 𐿬𐿳𐿣𐿥𐿵𐿭𐿩𐿠 𐿣𐿧𐿣 𐿴𐿥𐿵𐿰𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿴𐿲𐿫𐿵𐿠 𐿩𐿥𐿵𐿳𐿭𐿠 𐿬𐿭 𐿠𐿬𐿭𐿠 𐿥𐿴𐿳𐿪𐿵𐿠 𐿢𐿥 𐿬𐿨𐿥𐿳𐿭𐿥𐿵𐿠 𐿯𐿫𐿬𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿩𐿥𐿵𐿳𐿠𐿭𐿥.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿭𐿨𐿳𐿵𐿠 𐿥𐿩𐿥𐿵𐿳𐿭𐿠 𐿬𐿭 𐿰𐿥𐿫𐿧𐿭𐿠 𐿨𐿡𐿠 𐿥𐿤𐿥𐿫𐿭𐿩𐿠 𐿣𐿰𐿫𐿨𐿩 𐿬𐿭 𐿠𐿬𐿭𐿠 𐿠𐿩𐿪𐿠 𐿤𐿥 𐿩𐿫𐿤 𐿮𐿩𐿥𐿬𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 28</title>
      <para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿲𐿠 𐿳𐿩𐿦𐿠 𐿴𐿥𐿵𐿰𐿩𐿠 𐿥𐿵𐿡𐿫𐿩𐿠 𐿠𐿩𐿪𐿠 𐿣𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿬𐿥𐿵𐿧𐿳𐿭𐿠 𐿢𐿥 𐿠𐿤𐿠 𐿡𐿥𐿣𐿲𐿠 𐿰𐿩𐿴𐿩 𐿭𐿨𐿩𐿳𐿠 𐿡𐿧𐿣 𐿴𐿪𐿫𐿠 𐿢𐿥𐿭𐿩𐿠.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="ܐ."><para>𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿠𐿭𐿴𐿠 𐿠𐿩𐿵𐿫𐿤 𐿥𐿢𐿡𐿥𐿵𐿠 𐿫𐿰𐿥𐿵 𐿴𐿥𐿵𐿰𐿥𐿵𐿠 𐿠𐿩𐿪𐿠 𐿬𐿨𐿥𐿳𐿭𐿥𐿵𐿠 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿩𐿵𐿠 𐿩𐿫𐿤 𐿬𐿥𐿬𐿪𐿥𐿭.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܒ."><para>𐿡𐿣𐿯𐿭𐿠 𐿣𐿬𐿰𐿫𐿧𐿵𐿠 𐿣𐿤𐿲𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿪𐿫 𐿧𐿣 𐿢𐿳𐿢 𐿬𐿩𐿲𐿳 𐿤𐿲𐿥𐿵𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿣𐿠𐿧𐿳𐿭𐿠.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="ܓ."><para>𐿠𐿭𐿠 𐿦𐿣𐿲𐿠 𐿥𐿧𐿠𐿳𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿢𐿥 𐿪𐿫𐿩 𐿠𐿤𐿡𐿫𐿨𐿠 𐿫𐿠 𐿰𐿩𐿴𐿩 𐿬𐿥𐿰𐿫𐿧𐿠 𐿡𐿧𐿣 𐿠𐿥𐿳𐿧𐿠 𐿫𐿡𐿣𐿳 𐿬𐿭 𐿭𐿩𐿴𐿠 𐿥𐿡𐿭𐿩𐿵𐿠 𐿣𐿠𐿬𐿥𐿵𐿠 𐿬𐿧𐿩𐿣𐿠.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>𐿬𐿫𐿥𐿠𐿠 30</title>
      <para>𐿬𐿭𐿣𐿩𐿭𐿠 𐿣𐿫𐿩𐿭𐿠 𐿰𐿩𐿴𐿠 𐿬𐿥𐿵𐿧𐿳𐿠 𐿢𐿥 𐿠𐿤𐿠 𐿡𐿥𐿣𐿲𐿠 𐿢𐿳𐿢 𐿫𐿠 𐿰𐿩𐿴𐿩 𐿬𐿵𐿥𐿳𐿢𐿬𐿠 𐿡𐿩𐿣 𐿧𐿣 𐿠𐿵𐿳𐿠 𐿩𐿭 𐿢𐿬𐿯𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿰𐿳𐿮𐿥𐿰𐿠 𐿫𐿡𐿳𐿵𐿠 𐿢𐿥 𐿯𐿡𐿥𐿣𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿬𐿧𐿳𐿥𐿵𐿠 𐿤𐿪 𐿧𐿣 𐿬𐿭 𐿠𐿭𐿠 𐿤𐿲𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿩𐿭 𐿧𐿠𐿳𐿥𐿩𐿵𐿠 𐿬𐿥𐿵𐿧𐿳𐿠 𐿯𐿫𐿫.</para>
   </article>
</udhr>
