<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--© The Office of the High Commisioner for Human Rights-->
<udhr xmlns="http://www.unhchr.ch/udhr" iso639-3="san" xml:lang="sa-Batk" key="san_batk" n="Sanskrit (Batak)" dir="ltr" iso15924="Batk"><note><para>ᯔᯊᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯐᯎᯖ-ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯊᯛᯄ᯲ ᯇᯰᯚ᯦ᯚᯖ᯲ᯖᯔ ᯍᯒ᯲ᯚᯇᯮᯒ᯲ᯖᯪᯄ᯲.</para>
      <para>1948-1998</para>
      <para>ᯔᯊᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯐᯎᯖ-ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯊ {ᯀᯊ᯲ᯛ-ᯅᯚ-ᯒᯮᯇᯊ᯲ᯖᯒᯊᯪ ᯚᯔᯎ᯲ᯒ᯲ᯛᯚ᯲ᯚ᯦}</para>
      <para>ᯤᯖᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯖᯅ᯲ᯑᯚ᯲ᯛ ᯀᯚ᯲ᯖᯚ᯦ᯖ᯲ᯍᯒᯪᯰᯚᯖ᯲ᯖᯔᯩ ᯍᯒ᯲ᯚᯩ ᯑᯪᯚᯩᯔ᯲ᯅᯒ-ᯔᯚᯩ ᯀᯅ᯲ᯛᯮᯇᯎᯖᯄ᯲ ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯪᯖᯚ᯲ᯚ᯦, ᯔᯄᯚᯅᯛᯄ᯲ 217-ᯀ-{3}-ᯤᯖ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯛᯄ᯲ ᯇ᯲ᯒᯚ᯲ᯖᯍᯄ᯲.</para>
   </note>
   <preamble><title>ᯇ᯲ᯒᯚ᯲ᯖᯍᯊ</title>
      <para>ᯛᯖ᯲ᯒ ᯐᯎᯖᯪ ᯚᯊ᯲ᯖᯪ-ᯊ᯲ᯛᯛ-ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯊᯰ ᯀᯑᯒᯄ᯲ ᯔᯊᯍ-ᯇᯒᯪᯍᯒᯚ᯲ᯛ ᯚᯒ᯲ᯍᯩᯚᯔᯇᯪ ᯚᯑᯚ᯲ᯛᯊᯰ ᯚᯔ᯲ᯛᯊᯰ ᯀᯄ᯦ᯊ᯲ᯑᯪᯖᯊᯠ᯲ᯚ᯦ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ, ᯇᯒᯔ᯲ᯇᯒᯪᯄ᯦-ᯎᯥᯒᯍᯚ᯲ᯛ ᯚ᯦ᯅᯪᯐ᯲ᯠᯊᯩ ᯚ᯲ᯛᯖ᯲,ᯛᯖ᯲ᯒ ᯔᯊᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯀᯍᯔᯊᯩᯊ ᯀᯊᯑᯒᯩᯊ ᯚ᯦ ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯊᯪ ᯑᯮᯒ᯲ᯑᯊ᯲ᯖᯒᯮᯇᯩᯊ ᯇᯒᯪᯊᯔᯪᯖᯊᯪ, ᯛᯤᯄ᯲ ᯔᯊᯍᯪᯛ-ᯚ᯦ᯩᯖᯊ ᯍᯪᯄ᯦᯲ᯚᯬᯅᯪᯖ, ᯀᯇᯪ ᯚ᯦,ᯚᯔᯊ᯲ᯛ-ᯐᯊᯊᯰ ᯥᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯖᯔᯄ᯦ᯰᯄ᯦᯲ᯚᯄ᯲ ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯪᯖᯄ᯲ ᯚ᯲ᯛᯮᯄ᯲, ᯤᯍᯰ ᯄᯪ ᯊᯮᯖᯊᯍᯪᯚ᯲ᯍᯒᯰᯅᯩᯊ, ᯔᯊᯍᯄ᯲ ᯀᯅᯪᯍ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯖᯩᯄ᯲ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯔᯊᯮᯅᯍᯪᯖᯮᯰ ᯚᯄ᯦᯲ᯚ᯲ᯛᯊ᯲ᯖᯪ, ᯊᯪᯒ᯲ᯅᯛᯚ᯲ᯚ᯦ ᯅᯍᯪᯖᯒᯄ᯲, ᯛᯖ᯲ᯒ ᯚ᯦ᯤᯖᯖ᯲ ᯀᯊᯪᯍᯒ᯲ᯛᯔ᯲ ᯛᯑᯪ ᯚᯬᯚᯊᯖ᯲ᯛᯚ᯦ᯒᯊ᯲ ᯍᯪᯒᯮᯑ᯲ᯛ ᯀᯊ᯲ᯖᯪᯔ-ᯇ᯲ᯒᯛᯚᯖ᯲ᯍᯩᯊ ᯔᯊᯮᯚ᯲ᯛᯄ᯲, ᯇ᯲ᯒᯛᯚᯊᯮᯚ᯲ᯖᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯊᯤᯍ ᯍᯪᯍᯚᯪᯄ᯦᯲ᯒᯪᯛᯖᯩ ᯚ᯦ᯩᯖ᯲ᯖᯑ, ᯔᯊᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯄ᯲ ᯍᯪᯑᯪ-ᯊᯪᯛᯔᯩᯊ ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯪᯛᯄ᯲,ᯛᯖ᯲ᯒ ᯚ᯦ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯩᯚᯮ ᯇᯒᯚ᯲ᯇᯒᯰ ᯚᯄ᯦᯲ᯛ-ᯚᯔ᯲ᯅᯊ᯲ᯑᯊᯰ ᯍᯪᯄ᯦ᯚᯐᯖᯰ ᯚᯔᯮᯊ᯲ᯊᯩᯖᯮᯰ ᯇᯒᯔᯍᯚ᯲ᯛᯄ᯦ᯰ ᯚ᯲ᯛᯖ᯲,ᯛᯖ᯲ᯒ ᯔᯥᯞᯪᯄ᯦ᯩᯚᯮ ᯔᯊᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯩᯚᯮ ᯚᯰᯛᯮᯄ᯦᯲ᯖ-ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒ-ᯚᯰᯎᯚ᯲ᯛ ᯐᯊᯄ᯲ ᯎᯬᯚᯊᯇᯖ᯲ᯒᯩ ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯚ᯲ᯖᯰ ᯑᯒᯮᯑᯪᯄ᯦ᯒᯮᯖᯍᯊ᯲ᯖᯄ᯲, ᯅᯒᯮᯄᯖ᯲ᯖᯒᯩ ᯚ᯦ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯩ ᯅᯑ᯲ᯒᯖᯒᯰ ᯐᯪᯍᯊᯚ᯲ᯖᯒᯰ ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦-ᯇ᯲ᯒᯎᯖᯪᯰ ᯚ᯦ ᯚᯔᯮᯊ᯲ᯊᯩᯖᯮᯰ ᯊᯪᯒ᯲ᯊᯪᯖᯔ᯲, ᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪ-ᯇᯮᯒᯮᯚᯊᯰ ᯚᯔ᯲ᯛᯑᯪᯄ᯦ᯒᯩᯚᯮ ᯔᯊᯍ-ᯍ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯖᯩᯄ᯲ ᯎᯥᯒᯍᯩ ᯔᯮᯞ᯲ᯛᯩ ᯚ᯦ ᯊᯪᯚ᯲ᯖ ᯑᯒᯮᯑᯪᯄ᯦ᯒᯮᯖ,ᯛᯖ᯲ᯒ, ᯚᯑᯚ᯲ᯛᯑᯩᯚᯄ᯲ ᯔᯥᯞᯪᯄ᯦-ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯠ᯲ᯛᯊᯰ ᯔᯊᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯠ᯲ᯚ᯦ ᯇᯒᯪᯇᯞᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯍᯤᯚ᯲ᯍᯪᯄ᯦ᯑᯒᯚ᯲ᯛ ᯚᯔᯮᯊ᯲ᯊᯖᯛᯩ ᯚ᯦, ᯚᯰᯛᯮᯄ᯦᯲ᯖ-ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒ-ᯚᯰᯎᯩᯊ ᯚᯰᯅᯮᯛ ᯇ᯲ᯒᯖᯪᯚ᯲ᯒᯮᯖᯄ᯲ ᯚ᯲ᯛᯮᯄ᯲,ᯛᯖ᯲ᯒ ᯚ᯲ᯍᯪᯛ-ᯇ᯲ᯒᯖᯪᯚ᯲ᯒᯮᯖᯪᯊᯰ ᯇᯒᯪᯇᯮᯒ᯲ᯊᯖᯛᯤ ᯤᯖᯩᯚᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯊᯰ ᯚ᯦ ᯚᯔᯊ᯲ᯛᯍᯎᯔᯊᯰ ᯔᯄᯖ᯲ᯖᯔᯰ ᯔᯄᯖ᯲ᯖ᯲ᯍᯑᯛᯪ ᯚ᯦ ᯚ᯲ᯛᯖ᯲,ᯖᯑᯒ᯲ᯖᯰ ᯚᯔ᯲ᯇ᯲ᯒᯖᯔ᯲,ᯔᯄᯚᯅ ᯚᯒ᯲ᯍᯩᯚᯰ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯊᯰ ᯚᯒ᯲ᯍᯩᯚᯰ ᯚ᯦ ᯐᯊᯊᯰ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ ᯚᯔᯊ᯲ᯛᯬᯇᯞᯅ᯲ᯑᯪ-ᯚ᯲ᯖᯒ-ᯒᯮᯇᯩᯊ ᯔᯊᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯤᯊᯰ ᯐᯎᯖᯅᯪᯎᯬᯚᯊᯰ ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯛᯖᯪ. ᯚᯔᯐᯚ᯲ᯛ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯀᯰᯎᯔ᯲, ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲, ᯔᯊᯚᯪ ᯚᯖᯖᯰ ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯊᯔᯩᯊᯰ ᯊᯪᯑᯛ, ᯤᯖᯩᯚᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯊᯰ ᯚ᯦ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ ᯚᯔ᯲ᯔᯊᯰ ᯚᯔᯮᯊ᯲ᯊᯩᯖᯮᯰ ᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚᯑ᯲ᯛᯇᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯇ᯲ᯒᯛᯖᯪᯚ᯲ᯛᯖᯩ, ᯀᯇᯪ ᯚ᯦, ᯚ᯲ᯍᯪᯛ-ᯄ᯦᯲ᯚᯩᯖ᯲ᯒᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊ᯲ᯖᯒ᯲ᯎᯖᯰ ᯄ᯦᯲ᯚᯩᯖ᯲ᯒᯍᯚ᯲ᯖᯍ᯲ᯛᯩᯚᯮ ᯐᯊᯩᯚᯮ ᯚ᯲ᯍᯩᯚᯮ ᯚ᯦ ᯚᯑᯚ᯲ᯛᯑᯩᯚᯩᯚᯮ ᯖᯑᯪᯛᯩᯚᯮ ᯐᯊᯩᯚᯮ ᯚ᯦ ᯚ᯲ᯍᯪᯛ-ᯍᯤᯚ᯲ᯍᯪᯄ᯦-ᯇ᯲ᯒᯅᯍᯪ-ᯇᯒᯪᯇᯞᯊᯅ᯲ᯛᯮᯇᯎᯔᯊᯊᯪ ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯪᯖᯮᯰ ᯀᯊ᯲ᯖᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯄ᯦ᯊᯰ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯄ᯦ᯊᯠ᯲ᯚ᯦ ᯇ᯲ᯒᯎᯖᯪᯚᯪᯞᯬᯇᯛᯊᯰ ᯚ᯦ ᯔᯑ᯲ᯛᯔᯩᯊ ᯇ᯲ᯒᯛᯖᯪᯚ᯲ᯛᯖᯩ.</para>
   </preamble>
   <article number="1"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 1</title>
      <para>ᯚᯒ᯲ᯍᯩ ᯔᯊᯍᯄ᯲ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒᯄ᯲ ᯚᯔᯮᯖ᯲ᯇᯊ᯲ᯊᯄ᯲ ᯍᯒ᯲ᯖᯊ᯲ᯖᯩ ᯀᯇᯪ ᯚ᯦, ᯎᯥᯒᯍᯑᯒᯮᯚ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯑᯒᯮᯚ ᯚ᯦ ᯚᯔᯊᯄ᯲ ᯤᯍ ᯍᯒ᯲ᯖᯊ᯲ᯖᯩ. ᯤᯖᯩ ᯚᯒ᯲ᯍᯩ ᯚ᯦ᯩᯖᯊ-ᯖᯒ᯲ᯄ᯦-ᯚᯄ᯦᯲ᯖᯪᯅ᯲ᯛᯰ ᯚᯮᯚᯔ᯲ᯇᯊ᯲ᯊᯄ᯲ ᯚᯊ᯲ᯖᯪ. ᯀᯇᯪ ᯚ᯦, ᯚᯒ᯲ᯍᯩ'ᯇᯪ ᯅᯊ᯲ᯑᯮᯖ᯲ᯍ-ᯅᯍᯊᯛ ᯇᯒᯚ᯲ᯇᯒᯰ ᯍ᯲ᯛᯍᯄᯒᯊ᯲ᯖᯮ.</para>
   </article>
   <article number="2"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 2</title>
      <para>ᯀᯚ᯲ᯛᯰ ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯊᯛᯰ ᯊᯪᯒ᯲ᯑᯪᯚ᯲ᯖᯄ᯲ ᯚᯒ᯲ᯍᯩ'ᯇᯪ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯄ᯲ ᯚᯒ᯲ᯍᯊ᯲ᯛᯇᯪ ᯚ᯦ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯊᯪ, ᯍᯪᯊᯤᯍ ᯐᯖᯪ-ᯍᯒ᯲ᯊ-ᯞᯪᯰᯎ-ᯅᯚ-ᯑᯒ᯲ᯔ-ᯒᯐᯊᯪᯖᯪᯄ᯦-ᯖᯑᯪᯖᯒ-ᯔᯊ᯲ᯖᯍ᯲ᯛᯑᯪ-ᯅᯩᯑᯔ᯲, ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯛᯰ ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦ᯑᯒᯰ ᯚᯔ᯲ᯇᯐ᯲ᯐᯊ᯲ᯔ-ᯖᯑᯪᯖᯒ ᯚ᯲ᯖᯒᯠ᯲ᯚ᯦ ᯀᯍᯪᯎᯊᯛ᯲ᯛ, ᯀᯑᯪᯎᯊ᯲ᯖᯮᯰ ᯚᯒ᯲ᯍᯬ'ᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲ ᯇ᯲ᯒᯅᯍᯖᯪ.</para>
      <para>ᯤᯖᯑᯖᯪᯒᯪᯄ᯦᯲ᯖᯔ᯲, ᯄ᯦ᯚ᯲ᯛᯚ᯲ᯚ᯦ᯪᯑᯇᯪ ᯇ᯲ᯒᯅᯮᯚᯖ᯲ᯖᯛᯄ᯲ ᯊᯪᯛᯔᯊᯊ᯲ᯖᯒ᯲ᯎᯖᯔ᯲, ᯚ᯲ᯍᯑᯪᯊᯚ᯲ᯛ ᯀᯖ᯲ᯔᯇ᯲ᯒᯚᯚᯊᯩᯖᯒ-ᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒᯚ᯲ᯛ, ᯊ᯲ᯛᯚᯪᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒᯚ᯲ᯛ ᯍ ᯍᯚ᯲ᯖᯍ᯲ᯛᯚ᯲ᯛ ᯇ᯲ᯒᯑᯩᯚᯚ᯲ᯛ ᯑᯩᯚᯚ᯲ᯛ ᯍ ᯒᯐᯊᯪᯖᯪᯄ᯦-ᯚᯪᯔ-ᯊᯪᯅᯊ᯲ᯑᯊᯊ᯲ᯖᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯄ᯦-ᯚ᯲ᯖᯒᯑᯒᯩᯊ ᯊ ᯄ᯦ᯬ'ᯇᯪ ᯅᯩᯑᯬ ᯍᯪᯑᯚ᯲ᯛᯖᯩ.</para>
   </article>
   <article number="3"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 3</title>
      <para>ᯚᯒ᯲ᯍᯬ'ᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲ ᯐᯪᯍᯊ-ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛ-ᯚᯮᯒᯄ᯦᯲ᯚᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ.</para>
   </article>
   <article number="4"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 4</title>
      <para>ᯊ ᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯐᯊᯰ ᯑᯚᯖ᯲ᯍᯩᯊ ᯇᯒᯑᯪᯊᯖ᯲ᯍᯩᯊ ᯍ ᯑᯒᯛᯪᯖᯮᯰ ᯀᯊᯮᯐ᯲ᯠᯚ᯲ᯛᯖᯩ. ᯀᯇᯪ ᯚ᯦ ᯑᯚᯍ᯲ᯛᯇᯒᯄ᯲ ᯇᯮᯒ᯲ᯊᯒᯮᯇᯩᯊ ᯇ᯲ᯒᯖᯪᯚᯪᯑ᯲ᯑᯄ᯲ ᯚ᯲ᯖᯚ᯲ᯛᯖᯪ.</para>
   </article>
   <article number="5"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 5</title>
      <para>ᯊ ᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯐᯊᯰ ᯍᯪᯒᯮᯑ᯲ᯛ ᯀᯍᯔᯊᯊᯖ᯲ᯔᯄ᯦ᯰ ᯍ᯲ᯛᯍᯄᯒᯰ ᯑᯊ᯲ᯑᯰ ᯍ ᯄ᯦᯲ᯒᯮᯒᯰ ᯀᯔᯊᯍᯪᯛᯰ ᯇ᯲ᯒᯖᯬᯑᯊᯰ ᯍ ᯇ᯲ᯒᯍᯒ᯲ᯖᯛᯪᯖᯮᯰ ᯀᯊᯮᯐ᯲ᯠᯚ᯲ᯛᯖᯩ.</para>
   </article>
   <article number="6"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 6</title>
      <para>ᯍᯪᯑᯩᯄ᯲ ᯚᯔᯄ᯦᯲ᯚᯰ ᯚᯒ᯲ᯍᯬ'ᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲ ᯚᯒ᯲ᯍᯖ᯲ᯒ ᯀᯅᯪᯐ᯲ᯠᯖᯮᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ.</para>
   </article>
   <article number="7"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 7</title>
      <para>ᯍᯪᯑᯩᯄ᯲ ᯚᯔᯄ᯦᯲ᯚᯰ ᯚᯒ᯲ᯍᯩ'ᯇᯪ ᯖᯮᯞ᯲ᯛᯄ᯲ ᯚᯔᯊᯚ᯲ᯚ᯦ ᯍᯒ᯲ᯖᯊ᯲ᯖᯩ. ᯀᯇᯪ ᯚ᯦ ᯍᯪᯊᯤᯍ ᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯅᯩᯑᯰ ᯍᯪᯑᯩᯄ᯲ ᯖᯮᯞ᯲ᯛᯰ ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯔᯍᯇ᯲ᯖᯮᯰ ᯀᯒ᯲ᯄᯊ᯲ᯖᯪ. ᯀᯚ᯲ᯛᯄ᯲ ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯊᯛᯄ᯲ ᯥᯞ᯲ᯞᯰᯎᯊᯩ ᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯅᯩᯑᯰ, ᯤᯖᯑᯒᯮᯎ᯲ᯅᯩᯑᯰ ᯍ ᯀᯅᯪᯞᯄ᯦᯲ᯚ᯲ᯛ ᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯚ᯦ᯩᯚ᯲ᯖᯰ ᯍᯪᯒᯮᯑ᯲ᯛ ᯚᯔᯊ-ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯒ᯲ᯄᯄ᯲ ᯚᯒ᯲ᯍᯩ'ᯇᯪ ᯍᯒ᯲ᯖᯊ᯲ᯖᯩ.</para>
   </article>
   <article number="8"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 8</title>
      <para>ᯍᯪᯑᯪᯊ ᯚᯰᯍᯪᯑᯊᯩᯊ ᯍ ᯇ᯲ᯒᯑᯖ᯲ᯖᯊᯰ ᯔᯥᯞᯪᯄ᯦ᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯔᯮᯞ᯲ᯞᯰᯎᯊ-ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯊᯰ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ, ᯛᯬᯎ᯲ᯛᯤᯄ᯲ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯛ-ᯊ᯲ᯛᯛᯇᯪᯖᯤᯄ᯲ ᯚᯰᯚ᯲ᯖᯮᯖᯊᯰ ᯇ᯲ᯒᯅᯍᯪᯊᯰ ᯚᯔᯮᯇᯛᯊᯰ ᯇ᯲ᯒᯛᯬᯎᯒ᯲ᯄᯬ ᯄᯪ ᯚᯒ᯲ᯍᯬ ᯐᯊᯬ'ᯚ᯲ᯖᯪ.</para>
   </article>
   <article number="9"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 9</title>
      <para>ᯊ ᯄ᯦ᯬ'ᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲ ᯚ᯲ᯍᯩᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯛ ᯊᯪᯎ᯲ᯒᯄᯪᯖᯮᯰ, ᯑᯒ᯲ᯖᯮᯰ, ᯊᯪᯚ᯲ᯄ᯦ᯚᯛᯪᯖᯮᯰ ᯍ ᯀᯊᯮᯐ᯲ᯠᯚ᯲ᯛᯖᯩ.</para>
   </article>
   <article number="10"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 10</title>
      <para>ᯚᯒ᯲ᯍᯬ'ᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲, ᯚ᯲ᯍᯰ ᯍᯪᯒᯮᯑ᯲ᯛ ᯇ᯲ᯒᯍᯒ᯲ᯖ᯲ᯖᯪᯖᯚ᯲ᯛ ᯄ᯦ᯚ᯲ᯛᯇᯪ ᯀᯇᯒᯑᯪᯄ᯦ᯄ᯦᯲ᯚᯩᯇᯚ᯲ᯛ, ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯑᯛᯪᯖ᯲ᯍᯊᯰ ᯚ᯦, ᯍᯪᯊᯪᯒ᯲ᯑᯒᯊᯚ᯲ᯛ ᯚ᯦ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ, ᯚ᯲ᯍᯑᯪᯊᯩᯊ ᯊᯪᯚ᯲ᯇᯄ᯦᯲ᯚᯩᯊ ᯚ᯦ ᯊ᯲ᯛᯛᯇᯪᯖᯩᯊ ᯍᯪᯑᯪᯛᯔᯊᯚ᯲ᯛ ᯚᯔᯮᯚ᯦ᯪᯖᯚ᯲ᯛ ᯚᯒ᯲ᯍᯐᯊᯪᯄ᯦ᯚ᯲ᯛ ᯚ᯲ᯒᯍᯊᯚ᯲ᯛ ᯚ᯦ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ ᯚᯒ᯲ᯍᯬ'ᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲ ᯇᯮᯒ᯲ᯊᯰ ᯚᯔᯊᯖᯰ ᯑᯒᯛᯖᯪ.</para>
   </article>
   <article number="11"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 11</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲, ᯍᯪᯑᯩᯒᯊᯮᯚᯒᯩᯊ ᯛᯍᯑᯍᯑᯪ ᯚᯒ᯲ᯍᯐᯊᯪᯄ᯦ᯅᯪᯛᯬᯎ-ᯇ᯲ᯒᯄ᯦ᯒᯊᯩ ᯇ᯲ᯒᯔᯮᯄ᯦ᯇᯒᯑ-ᯚᯪᯑ᯲ᯑᯪᯰ ᯊᯤᯍ ᯅᯐᯖᯩ, ᯖᯍᯖ᯲ᯇᯒ᯲ᯛᯊ᯲ᯖᯰ ᯊᯪᯒ᯲ᯑᯮᯚ᯲ᯖᯄ᯲ ᯤᯖ᯲ᯛᯔᯰᯚ᯲ᯛᯖᯩ. ᯀᯇᯪ ᯚ᯦, ᯚ᯲ᯍᯪᯛ-ᯇ᯲ᯒᯖᯪᯒᯄ᯦᯲ᯚᯒ᯲ᯖᯰ ᯖᯩᯊ ᯐᯊᯩᯊ ᯚᯒ᯲ᯍᯔᯇᯪ ᯀᯍᯚ᯲ᯛᯄ᯦-ᯇ᯲ᯒᯖᯪᯅᯮᯖᯪᯐᯖᯰ ᯥᯇᯇᯑᯊᯪᯛᯰ ᯍᯒ᯲ᯖᯖᯩ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯀᯊ᯲ᯖᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯄ᯦ᯚ᯲ᯛ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯄ᯦ᯚ᯲ᯛ ᯚ᯦ ᯍᯪᯑᯩᯒᯊ᯲ᯖᯒ᯲ᯎᯖᯔ᯲ ᯇ᯲ᯒᯔᯮᯄ᯦ᯇᯒᯑ-ᯊᯪᯚ᯲ᯇ᯲ᯒᯅᯍᯄ᯦ᯚ᯲ᯛ ᯄ᯦ᯚ᯲ᯛᯇᯪ ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯚ᯲ᯛ ᯄ᯦ᯒᯊᯖ᯲ ᯊ ᯄ᯦ᯬ'ᯇᯪ ᯇ᯲ᯒᯔᯮᯄ᯦ᯇᯒᯑᯒ᯲ᯖᯰ ᯀᯇᯒᯑᯪᯖᯪ ᯎᯊᯛᯪᯚ᯲ᯛᯖᯩ. ᯊ ᯍ, ᯇ᯲ᯒᯔᯮᯄ᯦ᯇᯒᯑ-ᯄ᯦ᯞᯩ ᯇ᯲ᯒᯍᯒ᯲ᯖᯊᯪᯛ-ᯑᯊ᯲ᯑ-ᯑᯊᯖ᯲ ᯊᯑᯪᯄ᯦ᯖᯒᯬ ᯑᯊ᯲ᯑᯄ᯲ ᯄ᯦ᯚ᯲ᯔᯪᯰᯚ᯲ᯚ᯦ᯪᯑᯇᯪ ᯇ᯲ᯒᯍᯒ᯲ᯖᯊᯪᯛᯬ ᯅᯍᯪᯖ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="12"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 12</title>
      <para>ᯊ ᯄ᯦ᯚ᯲ᯛᯇᯪ ᯍ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯖᯪᯎᯖᯩ ᯇᯒᯪᯍᯒᯪᯄ᯦ᯩ ᯚ᯦ ᯐᯪᯍᯊᯩ, ᯎᯒᯮᯄᯩ, ᯇᯖ᯲ᯒᯍ᯲ᯛᯍᯄᯒᯩ ᯚ᯦ ᯚ᯲ᯍᯩᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯛ ᯄᯚ᯲ᯖᯄ᯦᯲ᯚᯩᯇᯬ'ᯊᯮᯐ᯲ᯠᯚ᯲ᯛᯖᯩ, ᯊ ᯍ ᯄ᯦ᯚ᯲ᯛᯇᯪ ᯄ᯦᯲ᯛᯖᯪᯰ ᯚᯔ᯲ᯔᯊᯰ ᯍᯄ᯦᯲ᯒᯊ᯲ᯖᯮᯰ ᯄ᯦ᯬ'ᯇᯪ ᯚᯄ᯦᯲ᯚ᯲ᯛᯖᯪ. ᯤᯖᯄᯄ᯦᯲-ᯄᯚ᯲ᯖᯄ᯦᯲ᯚᯩᯇᯄ᯦᯲ᯒᯔᯊᯊᯪ ᯍᯪᯒᯮᯑ᯲ᯛ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ-ᯐᯊᯄ᯲ ᯍᯪᯑᯪ-ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ.</para>
   </article>
   <article number="13"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 13</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯚ᯲ᯛ ᯚᯪᯔ᯲ᯊᯪ ᯀᯍᯚᯚ᯲ᯛ ᯎᯔᯊᯎᯔᯊᯚ᯲ᯛ ᯚ᯦ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲ ᯚᯰᯑᯒᯛᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯚ᯲ᯍᯑᯩᯚᯬᯇᯩᯖᯰ ᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯑᯩᯚᯰ ᯖ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯖᯮᯰ ᯚ᯲ᯍᯑᯩᯚᯰ ᯚ᯦ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯎᯊ᯲ᯖᯮᯰ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯮᯖᯬ'ᯚ᯲ᯖᯪ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="14"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 14</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯥᯇᯑ᯲ᯒᯍᯩᯅ᯲ᯛᯬ ᯒᯄ᯦᯲ᯚᯪᯖᯮᯰ ᯀᯊ᯲ᯛᯑᯩᯚᯩᯚᯮ ᯚᯒᯊᯔᯑᯪᯎᯊ᯲ᯖᯮᯰ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯚᯰᯛᯮᯄ᯦᯲ᯖᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯚᯰᯎᯚ᯲ᯛ ᯚᯪᯑ᯲ᯑᯊ᯲ᯖᯊᯰ ᯥᯑ᯲ᯑᯩᯚ᯲ᯛᯊᯰ ᯚ᯦ ᯇ᯲ᯒᯖᯪᯄ᯦ᯮᯞᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯩᯅ᯲ᯛᯄ᯲ ᯒᯐᯊᯪᯖᯪᯄ᯦ᯩᯖᯒᯇᯒᯑᯩᯅ᯲ᯛᯚ᯲ᯚ᯦ ᯚᯔᯮᯖ᯲ᯖ᯲ᯖᯪᯖᯩᯚᯮ ᯍᯚ᯲ᯖᯍᯪᯄ᯦ᯅᯪᯛᯬᯎ-ᯇ᯲ᯒᯄ᯦ᯒᯊᯩᯚᯮ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯬ'ᯛᯰ ᯊᯤᯍ ᯇ᯲ᯒᯅᯍᯪᯖ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="15"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 15</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯛᯖᯛᯄ᯲ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯑᯒᯛᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯊ ᯄ᯦ᯬ'ᯇᯪ ᯚ᯲ᯍᯩᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯛ ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯛᯖᯖᯬ ᯍᯠ᯲ᯚ᯦ᯪᯖᯄ᯲ ᯚ᯲ᯛᯖ᯲, ᯊ ᯍ ᯚ᯲ᯍᯪᯛ-ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯛᯖ-ᯇᯒᯪᯍᯒ᯲ᯖᯊᯑᯪᯄ᯦ᯒᯖ᯲ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯛᯖᯬ ᯅᯍᯩᯖ᯲.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="16"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 16</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯐᯖᯪ-ᯑᯒ᯲ᯔ-ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯛᯖ-ᯊᯪᯛᯔᯊᯰ ᯍᯪᯊᯤᯍ ᯇᯮᯒ᯲ᯊ-ᯍᯛᯚ᯲ᯄ᯦ᯄ᯲ ᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪ-ᯇᯮᯒᯮᯚᯄ᯲, ᯇᯒᯪᯍᯒᯰ ᯇ᯲ᯒᯖᯪᯚ᯲ᯖᯇᯛᯪᯖᯮᯰ ᯍᯪᯍᯄᯑᯪᯄ᯦ᯒᯍᯊ᯲ᯖᯬ ᯍᯒ᯲ᯖ᯲ᯖᯊ᯲ᯖᯩ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯍᯪᯍᯄᯒ᯲ᯖᯰ, ᯍᯪᯍᯄᯍᯚᯒᯩ, ᯍᯪᯍᯄ-ᯍᯪᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯩ ᯍ ᯖᯩ ᯚᯔᯊᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊ᯲ ᯚᯰᯑᯒᯛᯊ᯲ᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᯍᯪᯍᯄᯩᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯮᯄ᯦ᯊᯰ ᯇᯮᯒ᯲ᯊ-ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ-ᯚᯄᯔᯖ᯲ᯛᯤᯍ ᯍᯪᯍᯄ-ᯚᯰᯚ᯲ᯄ᯦ᯒᯄ᯲ ᯀᯊᯮᯚ᯲ᯖᯩᯛᯬ'ᯚ᯲ᯖᯪ.ᯇᯒᯪᯍᯒᯚ᯲ᯖᯮ, ᯚᯔᯐᯚ᯲ᯛ ᯚ᯲ᯍᯅᯍᯪᯄ᯦ᯬ ᯔᯥᯞᯪᯄ᯦ᯚ᯲ᯚ᯦ ᯍᯒ᯲ᯎᯪᯛᯤᯄ᯦ᯰᯚᯬ ᯍᯒ᯲ᯖᯖᯩ, ᯀᯇᯪ ᯚ᯦ᯛᯰ ᯚᯔᯐᯩᯊ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯩᯊ ᯍ ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯪᯛᯬ'ᯚ᯲ᯖᯪ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="17"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 17</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯀᯊ᯲ᯛᯩᯚᯰ ᯚᯄᯛᯬᯎ-ᯇᯮᯒᯚ᯲ᯚᯒᯰ ᯤᯄ᯦ᯄ᯦ᯪ ᯤᯍ ᯍ ᯚᯔ᯲ᯇᯖ᯲ᯚᯰᯑᯒᯊ-ᯚ᯲ᯍᯔᯪᯖ᯲ᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯊ ᯄ᯦ᯬ'ᯇᯪ ᯚ᯲ᯍᯩᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯛ ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯚᯰᯇᯖ᯲ᯚ᯲ᯍᯔᯪᯖ᯲ᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯖ᯲ ᯍᯠ᯲ᯚ᯦ᯪᯖᯬ ᯅᯍᯩᯖ᯲.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="18"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 18</title>
      <para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯍᯪᯚ᯦ᯒᯊᯰ ᯚ᯦ᯩᯖᯊᯛᯄ᯲ ᯑᯒ᯲ᯔᯚ᯲ᯛ ᯚ᯦ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ. ᯀᯚ᯲ᯔᯪᯊ᯲ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯩ, ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯰ ᯑᯒ᯲ᯔᯰ ᯍᯪᯚ᯲ᯍᯚᯰ ᯍ ᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚᯛᯪᯖᯮᯰ ᯀᯅ᯲ᯛᯚ᯲ᯖᯮᯰ ᯀᯒ᯲ᯚ᯦ᯪᯖᯮᯰ ᯇᯒᯪᯇᯞᯛᯪᯖᯮᯰ ᯍ, ᯍᯤᯛᯄ᯦᯲ᯖᯪᯄ᯦ᯩ ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦ᯩ ᯚ᯦ ᯐᯪᯍᯊᯩ, ᯀᯊ᯲ᯛᯤᯚ᯲ᯚ᯦ ᯚᯄ ᯚᯔᯮᯑᯛᯪᯄ᯦ᯐᯪᯍᯊᯩ ᯤᯄ᯦ᯄ᯦ᯪᯊ ᯍ ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯰ ᯑᯒ᯲ᯔᯰ ᯍᯪᯚ᯲ᯍᯚᯰᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯰ ᯚ᯦ ᯇᯒᯪᯍᯒ᯲ᯖᯛᯪᯖᯮᯔᯇᯪ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯰ ᯐᯊᯄ᯲ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯰ ᯑᯒᯛᯖᯪ.</para>
   </article>
   <article number="19"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 19</title>
      <para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯔᯊ᯲ᯖᯍ᯲ᯛᯅᯪᯍ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯖ᯲ᯛᯬᯄ᯲ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ. ᯚᯪᯔᯍ᯲ᯛᯍᯑᯊᯰ ᯀᯍᯪᯎᯊᯛ᯲ᯛ, ᯄ᯦ᯩᯊᯇᯪ ᯚᯰᯚ᯦ᯒ-ᯔᯑ᯲ᯛᯔᯩᯊ ᯍᯪᯚ᯦ᯒᯊᯰ ᯚᯮᯚ᯦ᯊᯊᯰ ᯚ᯦ ᯀᯑᯊ-ᯇ᯲ᯒᯑᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯍᯪᯊᯤᯍ ᯄᯚ᯲ᯖᯄ᯦᯲ᯚᯩᯇᯰ ᯄ᯦ᯪᯚ᯲ᯚ᯦ᯑᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲, ᯚ᯲ᯍᯪᯛ-ᯔᯊ᯲ᯖᯍ᯲ᯛ-ᯚᯰᯎᯒᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯩ'ᯚ᯲ᯔᯪᯊ᯲ ᯀᯒ᯲ᯄᯪᯚ᯲ᯛᯖᯩ.</para>
   </article>
   <article number="20"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 20</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯩᯍ ᯐᯊᯄ᯲ ᯚᯊ᯲ᯖᯪᯇᯮᯒ᯲ᯊᯒᯪᯖ᯲ᯛ ᯚᯔ᯲ᯔᯪᯞᯪᯖᯮᯰ ᯚᯰᯎᯖᯊᯊᯪ ᯚ᯦ ᯍᯪᯒᯚ᯦ᯛᯪᯖᯮᯔᯒ᯲ᯄᯬ ᯍᯒ᯲ᯖᯖᯩ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯄ᯦ᯩᯊᯚ᯦ᯪᯑᯇᯪ ᯚᯰᯎᯖᯊᯩᯊ ᯚᯄ ᯀᯖ᯲ᯔᯊᯰ ᯚᯰᯛᯬᯐᯛᯪᯖᯮᯰ ᯊ ᯄ᯦ᯬ'ᯇᯪ ᯍᯪᯍᯚᯪᯄ᯦ᯒ᯲ᯖᯮᯰ ᯚᯄ᯦᯲ᯛᯖᯩ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="21"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 21</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯚ᯲ᯛ ᯇ᯲ᯒᯚᯚᯊᯩ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯚᯒᯪᯖ᯲ᯛ ᯀᯖᯍ ᯊᯪᯚ᯲ᯇᯄ᯦᯲ᯚᯊᯪᯒ᯲ᯍᯚ᯦ᯪᯖ-ᯇ᯲ᯒᯖᯪᯊᯪᯑᯪ-ᯔᯑ᯲ᯛᯔᯩᯊ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯰ ᯐᯊᯄ᯲ ᯚᯄᯅᯎᯪᯅᯍᯪᯖᯮᯔᯒ᯲ᯄᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯰ ᯐᯊᯚ᯲ᯖᯑᯪᯛᯩ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯩ ᯞᯬᯄ᯦ᯚᯩᯍᯛᯄ᯲ ᯖᯮᯞ᯲ᯛᯔᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᯞᯬᯄ᯦ᯩᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯛ ᯇ᯲ᯒᯚᯚᯊᯑᯪᯄ᯦ᯒᯬ ᯍᯪᯒᯚ᯦ᯛᯪᯚ᯲ᯛᯖᯩ; ᯤᯛᯔᯪᯚ᯦᯲ᯚ᯦ ᯄ᯦ᯞᯅᯑ᯲ᯑᯤᯄ᯲ ᯊᯪᯛᯔᯬᯚ᯦ᯪᯖᯤᯚ᯲ᯚ᯦ ᯊᯪᯒ᯲ᯍᯚ᯦ᯊᯤᯄ᯲ ᯇ᯲ᯒᯄ᯦ᯚ᯲ᯛᯔ᯲ ᯀᯎᯊ᯲ᯖ᯲ᯒᯪ; ᯤᯔᯊᯪ ᯊᯪᯒ᯲ᯍᯚ᯦ᯊᯊᯪ ᯚ᯦ ᯍᯤᯚ᯲ᯍᯪᯄ᯦ᯰ ᯖᯮᯞ᯲ᯛᯰ ᯎᯮᯇ᯲ᯖᯰ ᯔᯖᯑᯊᯩᯊ ᯀᯖᯍ ᯖᯮᯞ᯲ᯛᯔᯩᯍᯩᯖᯒᯩᯊ ᯔᯖᯑᯊᯍᯪᯑᯪᯊ ᯅᯍᯪᯖᯒᯄ᯲.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="22"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 22</title>
      <para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯩᯍ ᯐᯊᯄ᯲, ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦ᯖ᯲ᯍᯖ᯲, ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦-ᯚᯮᯒᯄ᯦᯲ᯚᯛ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯊ᯲ᯑᯒᯛᯖᯪ; ᯀᯚᯥ ᯄᯪ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯛᯇ᯲ᯒᯛᯚᯩᯊ ᯀᯊ᯲ᯖᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯛᯚᯄᯛᯬᯎᯩ ᯊ ᯚ᯦ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯰ ᯒᯐ᯲ᯛᯚ᯲ᯛ ᯚᯰᯎᯖᯊ-ᯚᯰᯚᯑᯊᯊᯮᯒᯮᯇᯔ᯲, ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯍᯪᯅᯐ᯲ᯛᯒ᯲ᯖᯪᯄ᯦-ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦-ᯚᯰᯚ᯲ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯪᯄ᯦ᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯇ᯲ᯒᯖᯪᯚ᯲ᯖᯛᯤ, ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯍ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯖᯪᯖ᯲ᯍᯚ᯲ᯛ ᯥᯊ᯲ᯔᯮᯄ᯦᯲ᯖ {ᯚᯒ᯲ᯍᯰᯎᯪᯊ} ᯍᯪᯄ᯦ᯚᯒ᯲ᯖᯰ ᯚ᯦ ᯚᯰᯚᯪᯑ᯲ᯑᯪᯰ ᯀᯒ᯲ᯄᯖᯪ.</para>
   </article>
   <article number="23"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 23</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯊᯪᯒ᯲ᯍᯒᯮᯖ᯲ᯖᯪᯖᯰ ᯍᯪᯒᯮᯑ᯲ᯛ ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯔᯑᯪᯎᯊ᯲ᯖᯮᯰ, ᯀᯊᯮᯄ᯦ᯮᯞ-ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛ-ᯚ᯲ᯖᯪᯖᯪᯊᯰ ᯊ᯲ᯛᯛᯪᯄ᯦ᯒᯊᯔᯍᯇ᯲ᯖᯮᯰ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ-ᯍᯒᯮᯖ᯲ᯖᯪᯖ-ᯚ᯦ᯛᯊᯰ ᯍᯪᯑᯖᯮᯰ ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯊᯪ ᯚ᯦ᯊᯮᯚ᯲ᯖᯖᯮᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯑᯖ᯲ᯖᯩ.ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔ᯲, ᯍᯪᯊᯤᯍ ᯅᯩᯑᯔ᯲, ᯚᯔ-ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯒ᯲ᯖᯔ᯲, ᯚᯔᯊ-ᯍᯩᯖᯊᯔᯊᯰ {ᯇᯒᯪᯚ᯲ᯒᯔᯪᯄ᯦ᯰ} ᯀᯑᯪᯎᯊ᯲ᯖᯮᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯮᯖᯬ'ᯚ᯲ᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯊᯪᯒᯖᯄ᯲ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲, ᯚ᯲ᯍᯚ᯲ᯛ ᯚ᯲ᯍᯪᯛ-ᯇᯒᯪᯍᯒᯚ᯲ᯛ ᯚ᯦ ᯔᯊᯍᯪᯛ-ᯎᯥᯒᯍ-ᯛᯮᯖᯚ᯲ᯛ ᯀᯚ᯲ᯖᯪᯖ᯲ᯍᯚ᯲ᯛ ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯚᯔᯮᯚ᯦ᯪᯖᯊᯮᯄ᯦ᯮᯞ-ᯇᯒᯪᯚ᯲ᯒᯔᯪᯄ᯦ᯑᯊᯚ᯲ᯛ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯑᯒᯛᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᯀᯍᯚ᯲ᯛᯄ᯦ᯩ ᯚᯖᯪ ᯚ᯦ᯚᯥ ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦-ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯚ᯲ᯛ ᯀᯊ᯲ᯛᯬᯇᯛᯤᯄ᯲ ᯤᯖᯖ᯲ᯇᯮᯒᯛᯪᯖᯮᯰ ᯀᯒ᯲ᯄᯪᯚ᯲ᯛᯖᯩ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(४)"><para>ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯄᯪᯖᯊᯰ ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔ᯲ ᯚ᯲ᯒᯔᯪᯄ᯦ᯚᯰᯎᯖᯊᯤᯄ᯲ ᯚᯄ᯦ᯰ ᯀᯖ᯲ᯔᯊᯰ ᯚᯰᯛᯬᯐᯛᯪᯖᯮᯰ ᯤᯖᯑᯒᯮᯄ᯦᯲-ᯚᯰᯎᯖᯊᯰ ᯍ ᯚᯰᯒᯚ᯦ᯛᯪᯖᯮᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯮᯖᯬ'ᯚ᯲ᯖᯪ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="24"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 24</title>
      <para>ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯄᯬᯒᯊᯰ ᯚᯔᯮᯚ᯦ᯪᯖ-ᯊᯪᯛᯔᯊ-ᯇᯮᯒᯚ᯲ᯚᯒᯔ᯲, ᯚᯍᯩᯖᯊᯰ ᯚ᯦ ᯊᯪᯛᯖᯍᯑᯪᯄ᯦ᯍᯄ᯦ᯚᯩᯊ ᯚᯄ ᯍᯪᯚ᯲ᯒᯔᯑᯪᯄ᯦ᯒᯄ᯲ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯄ᯦ᯚ᯲ᯔᯤ ᯇ᯲ᯒᯑᯩᯛᯬ'ᯚ᯲ᯖᯪ.</para>
   </article>
   <article number="25"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 25</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯰ ᯐᯊᯄ᯲ ᯄ᯦ᯑ᯲ᯛ-ᯍᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯍᯚ-ᯚ᯦ᯪᯄ᯦ᯪᯖ᯲ᯚᯬᯇᯚ᯦ᯒ᯲ᯛᯑᯪᯅᯪᯄ᯲, ᯀᯍᯚ᯲ᯛᯄ᯦-ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦-ᯚᯩᯍᯅᯪᯚ᯲ᯚ᯦ ᯚᯄ ᯚ᯲ᯍᯚ᯲ᯛ ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯇᯒᯪᯍᯒᯚ᯲ᯛ ᯚ᯦ ᯀᯊᯔᯛᯖᯛᯤ ᯚ᯲ᯍᯚ᯲ᯖᯖᯛᯤ ᯚ᯦ ᯇᯒ᯲ᯛᯇ᯲ᯖᯰ ᯐᯪᯍᯊᯚ᯲ᯖᯒᯰ ᯚᯰᯑᯒᯛᯪᯖᯮᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯮᯖᯬ'ᯚ᯲ᯖᯪ. ᯀᯇᯪ ᯚ᯦, ᯊᯪᯛᯊ᯲ᯖ᯲ᯒᯊ-ᯚᯮᯊ᯲ᯛᯚᯮ ᯇᯒᯪᯚ᯲ᯖᯪᯖᯪᯚᯮ ᯀᯊ᯲ᯛᯚ᯲ᯔᯪᯊ᯲ ᯐᯪᯍᯄ᯦ᯬᯇᯒ᯲ᯐᯊᯅᯍᯩ ᯍᯒᯮᯑ᯲ᯑᯍᯚ᯲ᯖᯛᯰ, ᯍᯤᯑᯍ᯲ᯛᯇ᯲ᯒᯇ᯲ᯖᯥ, ᯀᯛᯬᯎ᯲ᯛᯖᯛᯰ, ᯒᯮᯎ᯲ᯊᯖᯛᯰ ᯊᯪᯒ᯲ᯍᯒᯮᯖ᯲ᯖᯪᯖᯛᯰ ᯚ᯦ ᯚᯖ᯲ᯛᯔ᯲, ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯚᯮᯒᯄ᯦᯲ᯚᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯊ᯲ᯑᯒᯛᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯔᯖᯒᯮᯖ᯲ᯍᯚ᯲ᯛ ᯚᯪᯚᯮᯖ᯲ᯍᯚ᯲ᯛ ᯚ᯦ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ ᯍᯪᯚᯪᯚ᯲ᯖᯚᯄᯛ᯲ᯛᯬᯇᯚ᯦ᯒ᯲ᯛᯐᯖᯰ ᯇ᯲ᯒᯑᯩᯛᯰ ᯅᯍᯪᯖ. ᯀᯍᯤᯑᯄ᯲ ᯍᯤᯑᯚ᯲ᯚ᯦ ᯚᯒ᯲ᯍᯩ'ᯇᯪ ᯅᯞᯄ᯲, ᯚᯔᯊᯰ ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦ᯰ ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯰ ᯀᯍᯇ᯲ᯖᯮᯰ ᯀᯒ᯲ᯄᯪᯚ᯲ᯛᯊ᯲ᯖᯪ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="26"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 26</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲ ᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ. ᯇ᯲ᯒᯖᯔᯪᯄ᯦ᯩᯚᯮ, ᯔᯥᯞᯪᯄ᯦ᯚ᯲ᯖᯒᯩᯚᯮ ᯚ᯦ ᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚ ᯊᯪᯄ᯲ᯚᯮᯞ᯲ᯄ᯦ ᯍᯒ᯲ᯖᯪᯖ. ᯇ᯲ᯒᯖᯔᯪᯄ᯦ᯪ ᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚ ᯀᯊᯪᯍᯒ᯲ᯛ ᯅᯍᯪᯖ. ᯇ᯲ᯒᯍᯪᯑᯪᯄ᯦ᯪ ᯍ᯲ᯛᯍᯚᯛᯪᯄ᯦ᯪ ᯚ᯦ ᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚ ᯚᯔᯊ᯲ᯛᯖᯛ ᯥᯇᯇᯑᯛᯪᯚ᯲ᯛᯖᯩ, ᯥᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯖᯒᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚ ᯚ᯦, ᯚᯒ᯲ᯍᯩᯚᯔᯇᯪ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ ᯛᯬᯎ᯲ᯛᯖᯑᯒᯩᯊ ᯚᯔᯊᯒᯮᯇᯩᯊ ᯇ᯲ᯒᯇ᯲ᯛ ᯅᯍᯪᯖ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚᯤᯚ ᯔᯊᯍᯪᯛ ᯍ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯖᯪᯖ᯲ᯍᯚ᯲ᯛ ᯚᯒ᯲ᯍᯰᯎᯪᯊ-ᯍᯪᯄ᯦ᯚᯰ ᯇ᯲ᯒᯖᯪ ᯊᯪᯒ᯲ᯑᯪᯚ᯲ᯖ ᯅᯍᯪᯖ ᯀᯇᯪ ᯚ᯦ᯤᯚ ᯔᯥᯞᯪᯄ᯦ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯊᯰ ᯔᯊᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯚ᯦ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ ᯚᯔ᯲ᯔᯊ-ᯚᯰᯍᯒ᯲ᯑᯪᯄ᯦ ᯅᯍᯪᯖ. ᯚᯒ᯲ᯍᯩᯚ᯲ᯍᯇᯪ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯩᯚᯮ ᯐᯖᯪᯛᯩᯚᯮ ᯑᯒ᯲ᯔᯪᯄ᯦ᯩᯚᯮ-ᯍ ᯍᯒ᯲ᯎᯩᯚᯮ ᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚᯤᯚ. ᯚᯄ᯦᯲ᯛᯚᯄᯪᯚ᯲ᯊᯮᯖ-ᯚᯑ᯲ᯅᯍ-ᯚᯰᯍᯒ᯲ᯑᯪᯄ᯦ ᯍᯒ᯲ᯖ᯲ᯖᯪᯖ. ᯀᯇᯪ ᯚ᯦ᯤᯚ, ᯚᯊ᯲ᯖᯪ-ᯚᯰᯑᯒᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯚᯰᯛᯮᯄ᯦᯲ᯖ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯚᯰᯎᯚ᯲ᯛ ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯊᯪ ᯤᯖᯬ'ᯇ᯲ᯛᯎ᯲ᯒᯩ ᯇ᯲ᯒᯚᯒᯛᯪᯚ᯲ᯛᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᯅᯞᯊᯰ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ ᯇ᯲ᯒᯑᯩᯛᯰ ᯚᯪᯄ᯦᯲ᯚᯰ ᯚ᯦ᯩᯖᯮᯰ ᯇᯪᯖᯒᯥ ᯇ᯲ᯒᯖᯔ᯲ᯛᯑᯒᯮᯖᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯑᯒᯛᯖᯄ᯲.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="27"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 27</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯍᯪᯍᯪᯑᯄ᯦ᯞᯊᯰ ᯀᯊᯊ᯲ᯑ-ᯚᯊ᯲ᯑᯬᯄᯔᯊᯮᯅᯍᯪᯖᯮᯰ ᯍᯤᯐ᯲ᯠᯊᯪᯄ᯦ᯬ-ᯇᯞᯚ᯲ᯑᯪᯊᯰ ᯞᯅᯊ᯲ ᯚ᯦ ᯚᯰᯍᯪᯅᯄ᯦᯲ᯖᯮᯰ ᯍᯪᯅᯪᯊ᯲ᯊᯊᯰ ᯚᯔᯮᯑᯛᯊᯰ ᯚᯰᯚ᯲ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯪᯄ᯦-ᯐᯪᯍᯊᯩ ᯚ᯦ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒᯖᯛ ᯚᯄᯛᯬᯄ᯦᯲ᯖᯮᯰ ᯚᯒ᯲ᯍᯬ'ᯇᯪ ᯐᯊᯄ᯲ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯛᯮᯖᯬ'ᯚ᯲ᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯄ᯦ᯚ᯲ᯛᯇᯪ ᯍᯤᯐ᯲ᯠᯊᯪᯄ᯦-ᯚᯄᯪᯖ᯲ᯛᯪᯄ᯦-ᯄ᯦ᯞᯖ᯲ᯔᯄ᯦ᯊᯰ ᯊᯪᯒ᯲ᯔᯊᯊᯰ, ᯛᯚ᯲ᯛᯚᯥ ᯒᯚ᯦ᯛᯪᯖᯚ᯲ᯖᯪ, ᯊᯤᯖᯪᯄ᯦ᯊᯰ ᯍᯚ᯲ᯖᯮᯎᯖᯊᯰ ᯄᯪᯖᯊᯰ ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯰ ᯐᯊᯬ'ᯑᯪᯄ᯦ᯒᯰ ᯚᯰᯑᯖ᯲ᯖᯩ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="28"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 28</title>
      <para>ᯀᯚ᯲ᯛᯰ ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯊᯛᯰ ᯊᯪᯒ᯲ᯑᯪᯚ᯲ᯖᯊᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯊᯰ ᯚ᯦ ᯇ᯲ᯒᯇ᯲ᯖᯛᯩ ᯚᯔᯐᯪᯄ᯦ᯊ᯲ᯖᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯄ᯦-ᯍ᯲ᯛᯍᯚ᯲ᯖᯛᯰ ᯚ᯦ ᯇᯮᯒ᯲ᯊᯖᯛ ᯤᯖᯊ᯲ ᯀᯑᯪᯎᯊ᯲ᯖᯮᯰ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔᯇᯪ ᯐᯊᯬ'ᯒ᯲ᯄᯪᯚ᯲ᯛᯖᯩ.</para>
   </article>
   <article number="29"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 29</title>
      <orderedlist><listitem tag="(१)"><para>ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯰ ᯐᯊᯄ᯲ ᯚᯔᯮᯑᯛᯚ᯲ᯛ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ ᯄ᯦ᯒ᯲ᯖᯍ᯲ᯛᯑᯛᯪᯖ᯲ᯍᯰ ᯑᯒᯛᯖᯪ ᯛᯩᯊ ᯄᯪ ᯚ᯲ᯍᯪᯛ-ᯍ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯖᯪᯖ᯲ᯍᯚ᯲ᯛ ᯇᯮᯒ᯲ᯊ-ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ-ᯍᯪᯄ᯦ᯚᯄ᯲ ᯚᯰᯅᯍᯩᯖ᯲.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(२)"><para>ᯚ᯲ᯍᯪᯛᯑᯪᯄ᯦ᯒ-ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯊᯰ ᯄ᯦᯲ᯒᯪᯛᯊ᯲ᯍᯛᯊᯩ ᯇ᯲ᯒᯖ᯲ᯛᯩᯄ᯦ᯔ᯲ ᯐᯊᯄ᯲, ᯀᯊ᯲ᯛᯩᯚᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒ-ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯊᯪ ᯇ᯲ᯒᯖᯪ ᯚᯔᯮᯚ᯦ᯪᯖᯅᯪᯐ᯲ᯠᯊᯑᯒ-ᯚᯰᯒᯄ᯦᯲ᯚᯊᯑᯒᯮᯚ ᯊᯮᯊᯰ ᯍ᯲ᯛᯍᯄᯒᯪᯚ᯲ᯛᯖᯪ. ᯀᯇᯪ ᯚ᯦ᯚᯥ ᯞᯬᯄ᯦ᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒᯪᯄ᯦-ᯚᯔᯐᯩ, ᯚᯔᯊ᯲ᯛ-ᯄ᯦ᯞ᯲ᯛᯊᯰ ᯚᯒ᯲ᯍᯐᯊᯪᯄ᯦-ᯍ᯲ᯛᯍᯚ᯲ᯖᯰ ᯊᯤᯖᯪᯄ᯦ᯖᯛᯄ᯲ ᯚᯔᯮᯚ᯦ᯪᯖᯍᯚ᯲ᯛᯄ᯦ᯖᯚ᯲ᯚ᯦ ᯇ᯲ᯒᯖᯪ ᯇᯮᯒ᯲ᯊᯰ ᯑᯛᯪᯖ᯲ᯍᯰ ᯊᯪᯒ᯲ᯍᯄ᯦᯲ᯚ᯲ᯛᯖᯪ.</para>
         </listitem>
         <listitem tag="(३)"><para>ᯤᯖᯩ'ᯑᯪᯄ᯦ᯒᯄ᯲ ᯤᯖᯊᯪ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒ᯲ᯛᯊᯪ ᯚ᯦, ᯚᯰᯛᯮᯄ᯦᯲ᯖᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯚᯰᯎᯚ᯲ᯛ ᯥᯑ᯲ᯑᯩᯚ᯲ᯛᯊᯪ ᯚᯪᯑ᯲ᯑᯊ᯲ᯖᯊ᯲ ᯚ᯦ ᯍᯪᯒᯮᯑ᯲ᯛ ᯊ ᯄ᯦ᯖᯔᯇᯪ ᯇ᯲ᯒᯛᯬᯄ᯦᯲ᯚ᯲ᯛᯊ᯲ᯖᯩ.</para>
         </listitem>
      </orderedlist>
   </article>
   <article number="30"><title>ᯀᯊᯮᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯩᯑᯄ᯲ 30</title>
      <para>ᯀᯚ᯲ᯛᯰ ᯀᯅᯪᯎᯬᯚᯊᯛᯰ ᯊᯪᯒ᯲ᯑᯪᯚ᯲ᯖᯊᯰ ᯀᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯚ᯲ᯍᯖᯊ᯲ᯖ᯲ᯒᯛᯊᯰ ᯚ᯦ ᯊ ᯄ᯦ᯬ'ᯇ᯲ᯛᯰᯚᯄ᯲, ᯇ᯲ᯒᯊᯚ-ᯞᯄ᯦᯲ᯚ᯲ᯛᯑᯒᯩᯊ ᯄ᯦ᯪᯔᯇᯪ ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯔᯊᯮᯚ᯲ᯖᯖᯮᯰ ᯤᯖᯑᯒᯮᯄ᯦᯲ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯊᯮᯚ᯲ᯖᯊᯒ᯲ᯖᯰ ᯍ ᯄ᯦ᯚ᯲ᯛᯚ᯦ᯪᯖ᯲ ᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯚ᯲ᯛ ᯍᯒ᯲ᯎᯚ᯲ᯛ ᯐᯊᯚ᯲ᯛ ᯍ ᯚᯔᯪᯄᯪᯖ-ᯚᯪᯑ᯲ᯑᯛᯒ᯲ᯖᯰ ᯀᯊ᯲ᯛᯖ ᯍ᯲ᯛᯄ᯦᯲ᯛᯖᯮᯰ ᯊᯤᯍ ᯚᯄ᯦᯲ᯚ᯲ᯛᯖᯩ.</para>
   </article>
   <note><para>ᯚ᯲ᯍᯖ᯲ᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯄ᯲ 1997</para>
      <para>ᯔᯊᯍᯑᯪᯄ᯦ᯒᯊᯰ ᯄ᯦ᯒᯮᯖᯩ ᯚᯰᯛᯮᯄ᯦᯲ᯖᯒᯚ᯲ᯖ᯲ᯒᯬᯚ᯦᯲ᯚ᯦ᯛᯮᯄ᯦᯲ᯖᯚ᯲ᯛ ᯄ᯦ᯒ᯲ᯛᯞᯛᯄ᯲</para>
      <para>ᯐᯪᯊᯩᯍ, ᯚ᯲ᯍᯪᯖ᯲ᯐᯒᯞᯤᯊ᯲ᯑ</para>
   </note>
</udhr>
